<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2018 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd">
<task id="task634"
        xml:lang="en-us">
  <title>サービスポータルへのアクセス権を管理する</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p><ph
                id="On_the_task_taskbody_context_p_1_ph"><uicontrol>アクセス権の管理</uicontrol>ページでは、どのユーザーがサービスポータルへアクセスできるかを設定することができます。</ph>
      </p>
      <p><ph id="When_a_marketplace_is_created_task_taskbody_context_p_2_ph"><ph id="When_a_marketplace_small_ph"
              >サービスポータルが登録されると、サービスポータルは公開され、匿名および登録ユーザーすべてがアクセスすることができます。<ph
              platform="help"></ph><ph platform="print"
            >サービスポータル運用部門は</ph>サービスポータルへのアクセスを特定の登録組織に所属するユーザーに制限することができます。</ph>
        <ph id="When_a_marketplace_small2_ph">アクセス制限されたサービスポータルに公開されているサービスの参照、購入、および使用にはログインが必要です。新規に登録を行うサービス利用者は当該サービスポータルにおいては自分自身で登録を行うことはできません。サービス提供部門、サービス提供代行部門、サービス仲介部門、またはシステム運用管理部門が登録する必要があります。</ph>
        </ph></p>
      <p><ph id="If_task_taskbody_context_p_3_ph"
          >公開されたサービスポータルを非公開にする場合、当該サービスポータルに既存の購入済サービス、または公開されたサービスを持つ組織は、自動的に当該サービスポータルへのアクセス権が与えられます。当該組織のアクセス権は、明にアクセス権を与えた組織と同様にいつでも無効にすることができます。この操作を行うには、当該サービスポータルからすべての購入済サービスを解約し、かつ当該サービスポータルに公開されたすべてのサービスを無効化する必要があります。</ph></p>
      <p><ph id="A_marketplace_with_restricted_task_taskbody_context_p_4_ph">アクセス権の設定されたサービスポータルはいつでも公開してすべてのユーザーがアクセスできるようにすることができます。</ph></p>
      <p><b>サービスポータルのアクセス権を管理するには</b>:</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd><uicontrol>サービスポータル</uicontrol>ドロップダウンリストよりアクセス権を設定したいサービスポータルを選択します。</cmd>
        <info>
          <p>リストにはサービスポータル運用者としてアクセス権のあるすべてのサービスポータルが含まれます。</p>
          <p><uicontrol>アクセスを制限する</uicontrol>オプションはサービスポータルが公開されているか、特定の組織だけにアクセスを制限しているかを設定します。アクセス制限を行っている場合、組織のリストが表示され、チェックボックスの選択された組織にアクセス権が与えられていることを意味します。</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd><uicontrol>アクセスを制限する</uicontrol>オプションでサービスポータルのアクセスポリシーを設定します。</cmd>
      </step>
      <step>
        <cmd>サービスポータルへのアクセスを制限する場合、アクセス権を与える組織を選択します。</cmd>
        <info>アクセス権を無効にする場合、対応する組織のチェックボックスを無効にします。この操作を行うには、当該組織に購入済サービスが存在しない状態である必要があります。</info>
      </step>
    </steps>
  </taskbody>
</task>
