<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2020 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd">
<task id="task634" xml:lang="ja-jp">
  <title>請求書関連処理の実行</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p id="Billing_Intro"
        >定期的（毎日1回）に請求関連データを作成した組織のデータベースの内容を確認し、請求データが計算され、データを収集してデータベースに格納します。これらの確認および計算を"サービス利用部門請求データの作成処理"と呼びます。</p>
      <p id="Billing_Introx"
          >それぞれのサービス提供部門およびサービス提供代行部門は毎月の請求期間の開始日を設定することができます。請求期間が終了したとき、その期間内に使用されたすべてのサービス利用部門の購入済サービスについての料金が計算されます。この処理は、次の請求期間の開始日にシステム設定の<codeph>TIMER_INTERVAL_BILLING_OFFSET</codeph>に設定されたオフセット時間が加算された時間から開始されます。例として、サービス提供部門が請求期間の開始日を8日に設定し、<codeph>TIMER_INTERVAL_BILLING_OFFSET</codeph>を5日と4時間に設定した場合、請求データの作成処理は各月の13日の4時に開始されます。</p>
      <p id="Billing_Intro1"
        >サービス仲介部門、サービス提供代行部門およびサービスが公開されているサービスポータルの運用管理部門やシステム運用管理部門は多くの場合、サービスの収入の配分を受け取ります。これらの組織の配分金額とその金額が差し引かれたサービス提供部門の収入は毎月のサービス利用部門請求データの確認結果を基に計算されます。この計算を"売上配分用請求データの作成処理"と呼びます。売上配分用請求データの作成処理の請求期間を変更することはできません。この処理は毎月の初日に<codeph>TIMER_INTERVAL_BILLING_OFFSET</codeph>に設定されたオフセット時間が加算された時間からその前の月に対して開始されます。</p>
      <p id="Billing_Intro2"
        >サービス利用部門請求データの作成処理が完了すると、請求データは支払代行システム(PSP)によって処理されます。この処理を"支払情報処理"と呼びます。</p>
      <note id="Billing_runs_apply_to_the_nat_task_taskbody_context_note"
          >請求データの作成処理と支払情報処理は
          <ph platform="print"><ph conref="../../Shared/Product_Name.xml#ProductNameTopic/Product_Abbr"/>の</ph>
          <ph platform="help">プラットフォームの</ph>請求システムだけが対象となります。
          <ph conref="../../Shared/Product_Name.xml#ProductNameTopic/Product_Abbr" platform="print"        />
          <ph platform="help">プラットフォームと</ph>統合した外部の請求システムのデータは考慮されません。当該データは外部のシステムだけで処理されます。</note>
      <p><uicontrol>請求書関連処理の実行</uicontrol>ページの該当するセクションで<uicontrol>実行</uicontrol>をクリックすることで以下の作業を行うことができます。 </p>
      <p>
        <ul compact="no">
          <li><uicontrol>請求処理の開始</uicontrol>
            <p>請求期間に対するサービス利用部門の請求データの作成処理を手動で開始します。</p><p
              id="StartBillingRun"
                >対象となる請求期間は、作成処理を開始した時間と<codeph>TIMER_INTERVAL_BILLING_OFFSET</codeph>に設定された時間をもとに決定されます。これは例えば、支払代行システムの動作確認を実施したいときに自動での作成処理開始よりも前に作成処理を実行したい場合などに使用できます。</p><p
              id="StartBillingRun2"
                  >もし手動での請求処理を、月の最終日に<codeph>TIMER_INTERVAL_BILLING_OFFSET</codeph>の時間を加算した時間に実行した場合、同時に売上配分用請求データも作成されます。</p><p>例:</p><p
              id="StartBillingRun3"
                  >サービス提供部門が請求期間の開始を毎月5日に設定し、<codeph>TIMER_INTERVAL_BILLING_OFFSET</codeph>に3日を設定します。もしこのサービス提供部門のサービス利用部門請求データを再計算したい場合、例えば請求期間が1月5日から2月4日の場合、請求データ作成処理を2月8日に実行する必要があります。</p>
            <p id="StartBillingRun4"
              >1月の売上配分用請求データを計算したい場合、請求データ作成処理を2月4日に開始する必要があります。</p>
          </li>
          <li><uicontrol>支払情報処理の開始</uicontrol><p>支払代行システム（PSP）が取り扱うサービス利用部門の請求データの支払処理を手動で開始します。<codeph>PSP_USAGE_ENABLED</codeph>パラメーターが<codeph>true</codeph>に設定されているかチェックし、設定されていない場合、支払処理は中止されます。パラメーターを設定するには、[操作]メニューの[設定管理]オプションを使用します。</p></li>
          <li><uicontrol>支払情報処理の再実行</uicontrol><p>通信時のトラブルによって組織の支払処理に障害が発生した場合など、失敗した支払処理を再度呼び出します。 </p></li>
          
        </ul>
      </p>
    </context>
  </taskbody>
  <related-links>
    <linklist>
      <title>Related topics</title>
      <link href="operator_manageConfiguration.xml"/>
    </linklist>
  </related-links>
</task>