<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2020 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="ja-jp">
  <title>付加価値税の管理</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p><uicontrol>付加価値税の管理</uicontrol>ページでは、以下の操作を行うことができます。 </p>
      <p>
        <ul compact="no">
          <li id="Enable_VAT_rate_support_for_y_task_taskbody_context_p_2_u"
            >付加価値税率の導入および廃止 </li>
          <li id="Define_a_default_VAT_rate_tha_task_taskbody_context_p_2_u"
              >すべてのサービス利用部門のすべての金額に対するデフォルトの付加価値税率の定義</li>
          <li><ph id="Define_a_country-specific_VAT_task_taskbody_context_p_2_u"
              >すべてのサービスを提供する国に対する国別付加価値税率の定義</ph></li>
          <li><ph id="Define_a_customer-specific_VA_task_taskbody_context_p_2_u"
              >サービス利用部門ごとの付加価値税率の定義 例: サービス利用部門が別の国に子会社を所有している場合 など</ph></li>
        </ul>
      </p>
      <note>付加価値税の設定はプラットフォームの請求システムを使用するサービスに対するコストにのみ有効となります。</note>
      <p><ph id="The_VAT_rate_settings_have_th_task_taskbody_context_p_3_ph"
          >付加価値税率を設定すると、サービス利用部門向けのコスト計算において以下の効果があります。: </ph></p>
      <ul compact="no">
        <li><ph id="If_VAT_rate_support_is_disabl_task_taskbody_context_ul_li"
            >付加価値税率を無効にした場合、料金は税抜きで計算され、付加価値税はコスト総額には加算されません。</ph></li>
        <li><ph id="A_customer-specific_VAT_rate_task_taskbody_context_ul_li"
            >サービス利用部門別の付加価値税率は、他のデフォルトの付加価値税率および国別付加価値税率よりも優先されます。</ph></li>
        <li><ph id="The_country-specific_VAT_rate_task_taskbody_context_ul_li"
            >サービス利用部門別の付加価値税率が定義されていない場合、サービス利用部門が拠点を設けている国の国別付加価値税率がコスト計算に適用されます。</ph></li>
        <li><ph id="The_default_VAT_rate_is_used_task_taskbody_context_ul_li"
            >その他すべての場合にデフォルトの付加価値税率が適用されます。</ph></li>
      </ul>
      <p><ph id="The_VAT_rate_does_not_affect_task_taskbody_context_p_4_ph"
          >付加価値税率は料金設定の他の要素には影響しません。コスト総額に計算された付加価値税額が加算され、サービス利用部門が支払うべき総額として計算されます。 </ph>付加価値税率は必ず正しい値を設定してください。</p>
      <p><ph id="If_you_grant_resellers_the_pe_task_taskbody_context_p_5_ph"
          >サービス提供代行部門にサービスを再提供設定を与える場合、サービス提供代行部門のサービス利用部門に対してはサービス提供部門によって設定された付加価値税率は適用されません。サービス提供代行部門からサービスを購入したサービス利用部門のコスト計算には税抜きの値が計算されます。サービス仲介部門に再提供設定が与えられている場合、サービス提供部門の付加価値税率がそのまま適用されます。</ph></p>
      <p><b>付加価値税率を管理するには：</b></p>
    </context>
    <steps-unordered>
      <step>
        <cmd>該当するチェックボックスを選択することによって、付加価値税率を導入します。 </cmd>
        <info>有効な場合、購入済サービスの使用料が税込み総額で計算されます。この設定はすべてのサービス利用部門のすべての料金に適用されます。 <p>付加価値税率を廃止するには、チェックボックスのチェックを外します。付加価値税率が導入されていない場合、標準、国別、サービス利用部門別の付加価値税率は指定できません。使用料は税加算前の正味金額で計算されます。</p><p>付加価値税率を廃止すると、定義されている付加価値税率の値が削除される点に注意してください。</p></info>
      </step>
      <step>
        <cmd><uicontrol>標準の付加価値税率（%）</uicontrol>フィールドで、所属組織に対する標準の付加価値税率として設定する値を入力します。 </cmd>
        <info>
          <p>国別またはサービス利用部門別の付加価値税率を定義しない場合、この税率が使用されます。</p>
          <p>パーセント値は整数値と最大2桁の小数点以下の数値で指定します。</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>国別の付加価値税率を設定するには：</cmd>
        <info>
          <ol compact="no">
            <li><uicontrol>国名</uicontrol>一覧から国名を選択します。<uicontrol>国名</uicontrol>一覧には、付加価値税率が未定義のすべての国が表示されます。</li>
            <li>国名の横の<uicontrol>付加価値税（%）</uicontrol>欄で国に適用される付加価値税率を入力します。パーセント値は整数値と最大2桁の小数点以下の数値で指定します。</li>
          </ol>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>サービス利用部門別に付加価値税率を設定するには：</cmd>
        <info>
          <ol compact="no">
            <li><uicontrol>サービス利用部門</uicontrol>一覧からサービス利用部門を選択します。一覧には、付加価値税率が未定義のすべてのサービス利用部門が表示されます。</li>
            <li>サービス利用部門名の横にある<uicontrol>付加価値税（%）</uicontrol>欄でサービス利用部門に適用される付加価値税率を入力します。パーセント値は整数値と最大2桁の小数点以下の数値で指定します。</li>
          </ol>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>付加価値税率を変更するには、該当する項目でパーセント値を変更します。 </cmd>
      </step>
    </steps-unordered>
    <result>
      <p>定義した付加価値税率を保存するには、<uicontrol>保存</uicontrol>をクリックします。</p>
    </result>
  </taskbody>
</task>