<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU LIMITED 2018 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="ja-jp">
  <title>支払種別の管理</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p><uicontrol>支払種別の管理</uicontrol>ページでは、請求書受領時払い、クレジットカード払い、口座振替による支払いなど、サービス利用部門が購入済サービスの支払いを行う方法を指定します。個別のサービス利用部門やサービスに対して支払種別を指定できます。</p>
      <note>請求先および支払種別は、プラットフォームの請求システムを使用している、有料のサービスに対してだけ関係します。ただし、当該サービスに対しても、システム運用管理部門は、サービス利用部門に支払情報の入力を行わせないようにプラットフォームを設定することができます。この設定が行われている場合、<uicontrol>支払種別の管理</uicontrol>ページは使用できないため、支払種別の設定を行うことはできません。</note>
      <p><ph id="Your_operator_is_responsible_task_taskbody_context_p_2_ph"
          >システム運用管理部門が、サービス提供部門およびサービス提供代行部門が提供できる支払種別を管理します。請求書による支払はすべてのサービス提供部門およびサービス提供代行部門に自動的に設定されます。つまり、請求書による支払いはシステム運用管理者が設定しなくてもサービス利用部門に提供することができます。請求書による支払の場合、サービスを提供している部門が請求書を発行し料金を収集する必要があります。</ph></p>
      <p><ph id="If_you_request_a_payment_type_task_taskbody_context_p_3_ph"
          >請求書以外の支払種別を使用する場合、商用の支払代行システム(PSP)と契約関係を持つ必要があります。システム運用管理者は支払代行システムとサービスを提供する部門との間で合意がとれている場合、その支払種別を設定することができます。この場合は請求書の発行や料金の収集の責任は支払代行システムに委譲されます。</ph></p>
      <p><ph id="If_you_decide_to_offer_more_t_task_taskbody_context_p_4_ph"
          >サービス利用部門に二つ以上の支払種別を提供する場合、サービス利用部門はサービスを購入する際に好きな支払種別を選択できます。支払種別が削除された場合、サービス利用部門はサービスの利用を継続する前に新しい支払種別を選択する必要があります。</ph></p>
      <p id="Be_aware_of_the_following_eff_task_taskbody_context_p_5"
        >支払種別を削除する場合は以下の影響に注意してください:</p>
      <ul compact="no">
        <li id="If_you_remove_a_used_payment_task_taskbody_context_ul_li"
          >無料試用期間中に使っている支払種別を削除した場合、サービスを利用できなかった期間について無料試用期間は延長されません。</li>
        <li id="If_you_remove_a_used_payment2_task_taskbody_context_ul_li"
          >定額として計算されている購入済サービスで使っている支払種別を削除した場合、サービス利用部門は段階的な料金を追加で課金される場合があります。支払種別を削除した課金の時間単位にサービスの利用を継続しなかった場合、そのサービス利用部門はすべて影響を受けます。利用を再開した購入済サービスは、新規に購入した購入済サービスとして扱われます。したがって、例えば購入済サービスに割り当てられた時間の合計や発生したイベント数などの追加のコストが発生します。</li>
      </ul>
      <p><uicontrol>支払種別の管理</uicontrol>ページでは、サービス<b>および</b>サービス利用部門の両方に対して提供する支払種別を定義できます。両方の支払種別が共通する部分によって、サービス利用部門が申し込みを行う際、購入済サービスをアップグレード／ダウングレードする際、または既存の購入済サービスの支払情報を変更する際にサービス利用部門が最終的に選択できる支払種別が決定されます。共通部分がない（サービスおよびサービス利用部門に同じ支払種別が定義されていない）場合、そのサービス利用部門には支払種別が一切提供されません。この場合、申し込みまたは購入済サービスのアップグレード／ダウングレードはできません。</p>
      <p><b>支払種別を定義するには</b>：</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>該当するセクションのチェックボックスを選択します。支払種別の選択は、新しいサービス共通、新しいサービス利用部門共通、個別サービス、または個別のサービス利用部門に対して行うことができます。 </cmd>
        <info/>
      </step>
      <step>
        <cmd>支払種別を保存するには、<uicontrol>保存</uicontrol>をクリックします。</cmd>
      </step>
    </steps>
    <result>
      <p>選択された支払種別はすぐに使用可能となります。</p>
      <p><b>支払種別を削除するには</b>：</p>
      <p>
        <ol>
          <li>該当するセクションのチェックボックスのチェックを外します。</li>
          <li>支払種別を削除するには、<uicontrol>保存</uicontrol>をクリックします。</li>
        </ol>
      </p>
      <p>選択された支払種別はただちに削除されます。このオプションは表示されなくなります。</p>
    </result>
  </taskbody>
</task>