<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2019 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="ja-jp">
  <title>サービス利用部門の設定</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p><uicontrol>サービス利用部門の設定</uicontrol>ページでは、サービス利用部門に対して現時点で定義されている組織データを参照することができます。カスタム属性が定義されている場合、購入済サービスに対する属性の値を入力することができます。また、サービス利用部門に割引を提供することができます。 </p>
      <p><b>サービス利用部門を管理するには：</b></p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>編集するデータの対象のサービス利用部門を<uicontrol>組織ID</uicontrol>一覧から選択します。 </cmd>
        <info>
          <p>一覧には現在のサービス提供部門が提供したサービスを購入しているか、もしくはサービスの購入有無に関係なく現在のサービス提供部門によって登録されたすべてのサービス利用部門を表示します。一覧ではサービス利用部門の組織IDが組織名に追加されて表示されます。</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>購入済サービスに対するカスタム属性がサービス利用部門またはサービス仲介部門のサービス利用部門に定義されており、値を入力する権限がある場合、<uicontrol>属性</uicontrol>テーブルに必要な値を設定します。</cmd>
        <info>
          <p>255文字まで指定できます。次回請求データ生成時にサービス利用部門への請求データにこの値が含まれます。属性値が設定されていない場合、属性名のみが請求データに挿入されます。</p>
          <p><uicontrol>属性</uicontrol>テーブルにはサービス利用部門の管理者またはサービス購入管理者が購入済サービスに対して入力した値も表示されます。これらの値は変更することはできません。</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>サービス利用部門に割引を提供するには、<uicontrol>割引の情報の</uicontrol>セクションで必要な情報を入力します。</cmd>
        <info>
          <p><ph
              conref="../../Shared/reference/r_PriceModelDetails_discount.xml#reference832/For_each_customer_organizatio_reference_refbody_section_p"
            /></p>
          <p><ph
              conref="../../Shared/reference/r_PriceModelDetails_discount.xml#reference832/The_discount_is_defined_as_a_reference_refbody_section_p"
            /> 割引を変更すると、次回請求データ生成時に新しい割引が有効になります。通常は、当該サービス利用部門の合意がある場合のみ、割引を変更します。</p>
          <p>割引情報は以下のように入力します。</p>
          <ul compact="no">
            <li><uicontrol>割引率</uicontrol>フィールドで、サービス利用部門の購入済サービスの定価から何パーセント割り引くかを入力します。</li>
            <li>割引を現在の月に適用する場合、<uicontrol>開始月</uicontrol>フィールドは空白のままにします。それ以外の場合は、割引を開始する年月を<codeph>MM/YYYY</codeph>形式で入力します（例：11/2010）。過去の月を入力すると、これは無視されます。現在の請求期間、または指定した月から割引の適用が始まります。 </li>
            <li>割引を特定数の月のみに適用する場合、割引を終了する年月を<uicontrol>終了月</uicontrol>フィールドに<codeph>MM/YYYY</codeph>形式で入力します（例：11/2010）。このフィールドを空白にした場合、このフィールドの値を変更するまで割引が適用されます。 </li>
          </ul>
          <p>例えば、割引を今から1年間にわたって適用したい場合、<uicontrol>開始月</uicontrol>フィールドを空白、<uicontrol>終了</uicontrol>フィールドに前月と来年の数字を入力します。</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd><uicontrol>保存</uicontrol>をクリックして変更した内容を保存します。</cmd>
      </step>
    </steps>
    <result>
      <p>変更内容についてサービス利用部門の登録者にメールが送信されます。 </p>
    </result>
  </taskbody>
</task>