<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU LIMITED 2018 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="ja-jp">
  <title>サービスの有効化および無効化</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p><uicontrol>サービスの有効化および無効化</uicontrol>ページでは、サービスを有効化または無効化できます。サービス提供部門としてログインしている場合、ページにはそのサービス提供部門が登録したサービスがすべて一覧表示されます。サービス仲介部門またはサービス提供代行部門としてログインしている場合、ページには再提供設定を付与されたサービスがすべて一覧表示されます。</p>
      <p>サービスを有効化すると、サービス利用部門がそのサービスを購入することができるようになります。サービスを無効化すると、サービス利用部門はそのサービスを購入できなくなり、サービス提供部門はサービスの定義や料金設定を変更できるようになります。サービスを無効化しても、既存の購入済サービスには影響しません。 </p>
      <p>サービスを有効化するには、以下の条件を満たす必要があります: </p>
      <ul>
          <li>サービスを公開するサービスポータルが設定されている。</li>
          <li>サービスの料金設定が定義されている。</li>
      </ul>
      <p>
      <note> サービスポータル上有効化サービスはどのように見えるかを確認したい場合、サービスへアクセスできるユニットに所属する必要があります。サービスポータル上出版されたサービスを見ることができない場合、管理者へ連絡してください。管理者は、ユニットにサービスへ可能にするための責任者です。</note>
      </p>
      <p><b>サービスを有効化または無効化するには</b>:</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>有効化または無効化するサービスの横にある<uicontrol>有効化</uicontrol>のチェックボックスを選択するか、選択を解除します。</cmd>
        <info/>
      </step>
      <step>
        <cmd>有効化したサービスをサービスポータルのサービスカタログに表示するかどうかを決定します。</cmd>
        <info>
          <p>同一の技術サービスに準拠したサービスポータルへ登録済のサービスを複数有効化する場合、サービスカタログで表示されるサービスを一部に限定することもできます。ただし、少なくともサービスの1つがカタログに表示される必要があります。表示されないサービスは、サービス利用部門が関連サービスに関する詳細を要求するとただちに提供されるようになります。詳細を要求すると、サービスのすべてのエディション（同一技術サービスに準拠したサービスポータルへ登録済のサービスの詳細一覧）が表示されます。 </p>
          <p>サービスカタログでサービスを表示するには、<uicontrol>カタログ内</uicontrol>欄のチェックボックスを選択します。サービスカタログからサービスを削除するには、チェックボックスの選択を解除します。デフォルトでは、すべてのサービスに対してチェックボックスが選択されています。必要に応じてこの設定を変更できます。 </p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>変更を保存するには、<uicontrol>保存</uicontrol>をクリックします。</cmd>
      </step>
    </steps>
    <result>
      <note>サービスポータル運用部門は、支払いが遅延している場合など、有効化されているサービスを無効化することができます。無効化の理由について、サービスポータル運用部門からのメールが送信されます。問題が解消されればただちにサービスポータル運用部門はサービスを有効化できます。<p>サービスポータル運用部門が無効化したサービスに対しては、<uicontrol>有効化</uicontrol>欄のチェックボックスが非表示になります。サービスポータル運用部門がサービスを再度有効化するとただちに再表示されます。 </p></note>
    </result>
  </taskbody>
  <related-links>
    <linklist>
      <title>関連情報</title>
      <link href="service_edit.xml"/>
      <link href="priceModel_service.xml"/>
      <link href="service_publish.xml"/>
    </linklist>
  </related-links>
</task>