<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2021 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="ja-jp">
  <title>グレードオプションの設定</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p><uicontrol>グレードオプションの設定</uicontrol>ページでは、サービス利用部門に購入済サービスのアップグレードまたはダウングレードを提供するサービスを選択できます。 </p>
      <p><ph id="Upgrade_and_downgrade_options_task_taskbody_context_p_2_ph"
          >アップグレードおよびダウングレードオプションによって、サービス利用部門はサービスポータルへ登録済のサービスを移行することができます。これによって、サービス利用部門の変化するニーズに柔軟に対応することができます。トライアル版のサービスポータルへ登録済のサービスの購入済サービスは、スタンダード版やエンタープライズ版などにアップグレードできます。利用者数無制限のサービスポータルへ登録済のサービスの購入済サービスは、利用者数制限のあるサービスにダウングレードすることができます。</ph></p>
      <p><ph id="You_can_specify_any_number_of_task_taskbody_context_p_3_ph"
          >サービスポータルへ登録済のサービスのアップグレードおよびダウングレードにはオプションをいくつでも指定できます。すべてのオプションが同じ技術サービスに準拠している必要があり、サービスは同じサービスポータルに公開されている必要があります。サービスが有料の場合、アップグレードおよびダウングレードのサービスはには同じ通貨での料金設定がおこなわれている必要があります。</ph></p>
      <p>サービスポータルへ登録済のサービスのアップグレードまたはダウングレードオプションを指定するには、そのサービスを無効化しておく必要があります。</p>
      <p>サービスの再提供設定がサービス仲介部門またはサービス提供代行部門に付与されている場合、サービス仲介部門またはサービス提供代行部門のサービス利用部門には購入済サービスに対するアップグレードまたはダウングレードのオプションは提供されません。</p>
      <p id="When_a_customer_upgrades_or_d_task_taskbody_context_p_7"
        >サービス利用部門が購入済サービスのアップグレードまたはダウングレードをおこなった場合、新しいサービスの料金設定が料金の計算に直ぐに適用されます。購入済サービスに割り当てられた利用者、利用者に割り当てられたロール、あるいはアップグレードまたはダウングレード前のサービスで保存されたアプリケーションデータは維持されます。明示的にアップグレードまたはダウングレード時に変更しない限り、すべてのパラメーターとオプション、および支払情報は自動的に新しいサービスに適用されます。</p>
      <p id="When_a_customer_upgrades_or_d_task_taskbody_context_p_4"
          >アップ/ダウングレードオプションは、
          <ph platform="print"><ph platform="print" conref="../../Shared/Product_Name.xml#ProductNameTopic/Product_Abbr"/></ph> 
          <ph platform="help">プラットフォームの</ph>
          請求システムを使用している場合、どのようにサービス利用部門の料金が計算されるかを示す料金設定に影響しますので注意してください。
          <ph platform="help">
          (詳細については、<xref href="../../Shared/reference/r_PriceModelDetails.xml" >ここ</xref> をクリックしてください)</ph>:</p>
      <p id="The_prices_for_using_a_servic_task_taskbody_context_p_9">
        <ul compact="no">
          <li>購入済サービスは常に別々に課金されます。サービス利用部門が定額料金のサービスについてある時間単位内に購入済サービスのアップグレードまたはダウングレードをおこなった場合、その時間単位に対する料金はその前と後の2つのサービス分課金されます。</li>
          <li>アップグレードまたはダウングレードオプションとして提供しているサービスで定義している初期費用は、移行前のサービスで初期費用が定義されているかに関係なく、合計料金に追加されます。</li>
          <li>アップグレードまたはダウングレードオプションとして提供しているサービスで定義された無料試用期間は、アップグレードまたはダウングレードすると直ぐに開始します。これは、移行元のサービスで無料試用期間が定義されているかどうかに影響を受けません。</li>
        </ul>
      </p>
      <p><b>アップグレード／ダウングレードオプションを定義するには</b>：</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>アップグレードまたはダウングレードオプションを定義するサービスポータルへ登録済のサービスを<uicontrol>サービスID</uicontrol>一覧から選択します。</cmd>
        <info/>
      </step>
      <step>
        <cmd>表から、サービス利用部門がアップグレード／ダウングレードできるようにするサービスを選択し、対応するチェックボックスを選択または選択解除します。表には、選択されたサービスポータルへ登録済のサービスと同じ技術サービスに準拠したサービスすべてが一覧表示されます。</cmd>
      </step>
      <step>
        <cmd>変更を保存するには、<uicontrol>保存</uicontrol>をクリックします。</cmd>
      </step>
    </steps>
    <result>サービスポータルへ登録済のサービスを保存して再度有効化すると、サービス利用部門はアップグレードまたはダウングレードオプションを利用できるようになります。</result>
  </taskbody>
  <related-links>
    <linklist>
      <title>関連情報</title>
      <link href="service_publish.xml"/>
      <link href="service_activation.xml"/>
    </linklist>
  </related-links>
</task>