<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2020 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd">
<task id="task634" xml:lang="ja-jp">
  <title>テキストのカスタマイズ</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p><uicontrol>テキストのカスタマイズ</uicontrol>ページでは、以下がおこなえます: </p>
       <ul compact="no">
          <li>ユーザーインターフェースに現在表示されているテキストおよび自動生成メールで使用されるテキストのエクスポートと、変更または翻訳したテキストのインポート。</li>
          <li>サービスポータルのインプリントを表示するホームページへのハイパーリンクの設定。このハイパーリンクは各サービスポータルホームページの最後に表示されます。</li>
          <li>サービスポータルの利用条件やプライバシーポリシーの入力。利用者はサービスポータルに登録する前に、利用条件およびプライバシーポリシーに同意する必要があります。各サービスポータルホームページの最後に利用条件やプライバシーポリシーへのリンクも提供されます。</li>
       </ul>
      <p>サポートしているすべての言語ですべてのテキストの翻訳を提供できます。システムに言語を追加する場合は、システム運用管理者に連絡してください。 </p>
      <p>サービスポータルのブランド設定も、ステージとレイアウト（色、フォント、背景イメージ、ロゴなど）で構成されます。広告、アイキャッチャー、詳細情報などを配置できる領域のサービスポータルのステージは、<uicontrol>サービスポータル</uicontrol>メニューの<uicontrol>ステージのカスタマイズ</uicontrol>メニューオプションを使用してカスタマイズできます。サービスポータルのレイアウトは、<uicontrol>サービスポータル</uicontrol>メニューの<uicontrol>レイアウトのカスタマイズ</uicontrol>メニューオプションでカスタマイズできます。</p>
      <b>テキストをカスタマイズするには</b>: </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>テキストをカスタマイズするサービスポータルを<uicontrol>サービスポータル</uicontrol>一覧から選択します。</cmd>
        <info>
            <p>一覧には、サービスポータル運用者がアクセスできるすべてのサービスポータルが含まれます。</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd><uicontrol>エクスポート</uicontrol>をクリックして現在のテキストを<codeph>.xls</codeph>形式のMicrosoft Excelファイルで保存します。</cmd>
      </step>
      <step>
        <cmd>このファイルを開き、必要に応じてテキストを変更または翻訳します。 ファイルには現在サポートしているすべての言語の文字列を含んでいます。 </cmd>
        <stepresult>
          <p>対象となる文字列を検索して、カスタマイズする文字列を特定してください。</p>
          <p>各テキストには識別のためのキーがあります。この後に、サポートされる言語のテキストが続きます。</p>
          <p>メールで使用されるテキストのキーは以下のように識別できます。<ul 
              compact="no">
              <li><codeph>.subject</codeph>で終わるキーと大文字に続く<codeph>.text</codeph>: 大文字で示されるアクションによって送信されたメールの件名および本文で使用されるテキスト。</li>
              <li><codeph>text.</codeph>で始まるキー: すべてのメールのヘッダーとフッターのテキスト、タイトルおよび敬称。</li>
            </ul></p>
          <p>以下の点に注意してください。 </p>
          <ul compact="no">
            <li>説明文を表すすべてのキー（<codeph>.description</codeph>で終わるキー）にはテキスト内でHTMLタグを利用できます。例えば、太字のテキストには<codeph>&lt;b&gt;</codeph>、改行には<codeph>&lt;br&gt;</codeph>などを使用することができます。</li>
            <li>Unicodeのすべての文字を使用できます。 </li>
            <!-- li>ASCII文字以外を使う言語に翻訳する場合: <p>Unicodeエスケープシーケンスを使ってこれらの文字を記述します。</p><p>例えば日本語では: <codeph>\u30B5\u30FC\u30D3\u30B9\u57FA\u672C\u6599\u91D1 </codeph> また、ドイツ語のウムラウトは: <codeph>ung\u00FCltig</codeph></p></li -->
            <!-- li>コロンなどの特殊文字はバックスラッシュ(\)を使ってエスケースする必要があります。例えば: <codeph>Role costs per subscription\:</codeph></li -->
            <li>変更しないテキストは、表のセルから削除することができます。こうすることによって、ユーザーインターフェースへの変更を管理・追跡する際に便利です。</li>
            <li>HTML領域には有効なデータが記述されており、ページレイアウトを壊さないようする注意してください。 
                例えば、テキストが長すぎるとユーザーインターフェースでは複数行に分割されることがあります。 
                翻訳したものの確認には、本番とは別のテスト環境を使用してください。 </li>
          </ul>
        </stepresult>
      </step>
      <step>
        <cmd>変更をユーザーインターフェースおよび自動生成メールのコンテンツに適用するには、カスタマイズおよびローカライズされたファイルをインポートします。<uicontrol>インポート</uicontrol>をクリックして、変更されたテキストを含むファイルを選択します。</cmd>
        <stepresult>インポートするファイルは、<codeph>.xls</codeph>形式のMicrosoft Excelファイルで、キーや翻訳が先頭のワークシートに入っている必要があります。</stepresult>
      </step>
    </steps>
    <result>
      <p>インポートした変更はすぐに保存されサービスポータルで利用者に表示されます。変更を取り消してデフォルトのテキストに戻すには、<uicontrol>リセット</uicontrol>をクリックします。</p>
      <note><ph id="The_customized_texts_of_the_u_task_taskbody_result_note_ph"
        >カスタマイズされたテキストは変更をおこなったサービスポータルにおいてのみ使用されます。特定のサービスポータルを管理するためのURLを使用してログインした場合 (<codeph>http://&lt;管理サーバのホスト名&gt;:&lt;ポート番号&gt;/&lt;コンテキストルート>?mId=&lt;サービスポータルID&gt;</codeph>)、変更したテキストは別のサービスポータルから見ることはできません。サービスポータルの情報を入力していない場合(<codeph>http://&lt;server&gt;:&lt;port&gt;/&lt;コンテキストルート></codeph>)、カスタマイズされたテキストを一切見ることはできません。</ph></note>
    </result>
    <example>
      <b>サービスポータルのプライバシーポリシーおよび利用規約を入力またはカスタマイズするには</b>: <ol compact="no">
        <li>言語を選択し、提供されるエディタを使ってテキストを入力します。</li>
        <li>異なる言語でテキストを入力するには、最初の言語のテキストを保存し、他の言語を選んで翻訳文を入力します。<p><note><ph conref="service_add.xml#task634/Make_sure_to_use_only_the_con_task_taskbody_steps_step_2" /></note></p></li>
        <li>入力内容を確定するには、<uicontrol>保存</uicontrol>をクリックします。</li>
      </ol>変更した内容は保存され、すぐにサービスポータル上でサービス利用部門から見えるようになります。
      <p><b>インプリントへのハイパーリンクを入力またはカスタマイズするには</b>: </p>
      <ol compact="no">
        <li>言語を選択し、<uicontrol>インプリント</uicontrol>フィールドでサービスポータルのインプリントを表示するホームページへのハイパーリンクを指定します。</li>
        <li>異なる言語でハイパーリンクを入力するには、最初の言語でハイパーリンクを保存し、別の言語を選んで対応するハイパーリンクを入力します。</li>
        <li>入力内容を確定するには、<uicontrol>保存</uicontrol>をクリックします。</li>
      </ol>変更した内容は保存され、すぐにサービス利用部門はサービスポータル上でハイパーリンクが見えるようになります。
    </example>
  </taskbody>
  <related-links>
    <linklist>
      <title>関連情報</title>
      <link href="shop_editStage.xml"/>
      <link href="shop_customizeBrand.xml"/>
    </linklist>
  </related-links>
</task>