<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2019 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd">
<task id="task55550" xml:lang="ja-jp">
    <title>レイアウトのカスタマイズ</title>
    <taskbody>
        <context>
            <p id="On_the_task_taskbody_context_p_1"
                    ><uicontrol>レイアウトのカスタマイズ</uicontrol> ページでは、サービスポータルのレイアウトを定義したCSSファイルを指定することがます。レイアウトとデザインのカスタマイズは、ユーザーインターフェースの色、フォント、背景イメージ、ロゴが対象です。 <ph
                    id="The_best_way_to_create_an_app_task_taskbody_context_p_1_ph"
                        >簡単なレイアウトのをカスタマイズ方法は、本製品が提供する標準のスタイルシートを目的に合わせて変更することです。 変更後、スタイルシートをWebサーバに配置し、そのURLを<ph
                        platform="print"> <ph conref="../../Shared/Product_Name.xml#ProductNameTopic/Product_Abbr"
                        /></ph><ph platform="help"
                    ><uicontrol>レイアウトのカスタマイズ</uicontrol>画面のスタイルシートのURLで指定します。</ph>URLを指定しない場合、システム標準のスタイルシートが使用されます。</ph>
            </p>
            <p id="The_platform_s_default_style_task_taskbody_context_p_2">システム標準のスタイルシート<ph
                    platform="help"
                    >(<codeph>mp.css</codeph>) </ph>と関連するイメージファイルは<ph
                    platform="print"><ph conref="../../Shared/Product_Name.xml#ProductNameTopic/Product_Abbr"
                    /></ph><ph platform="help"
                ><uicontrol>レイアウトのカスタマイズ</uicontrol>ページからダウンロードできるzipファイル“ブランド定義パッケージ”に含まれています。</ph>“ブランド定義パッケージ”はサービスポータルのサンプルHTMLファイルを含んでいます。ダウンロードしたHTMLページは、カスタマイズのプレビューとテストに使用できます。スタイルシートには、編集すべき箇所の説明と注意が記載されています。 CSSの構文を崩さないように注意して編集してください。</p>
            <p id="Be_aware_of_the_following:_task_taskbody_context_p_3">以下に注意してください:</p>
            <ul compact="no" id="Your_organization_is_responsi_task_taskbody_context_ul">
                <li>サービスポータル運用者は、正しいバージョンのカスタマイズしたスタイルシートと関連ファイルの提供に責任を持つ必要があります。</li>
                <li>スタイルシートを配置したサーバが動作していないなどでスタイルシートにアクセスできない場合、表示結果はサービスポータルにアクセスするブラウザの動作により決定されます。 たとえば表示が遅くなったり、スタイルシートなしで表示されたりします。 <p>そのためスタイルシートは常に利用可能なサーバ配置に配置してください。</p></li>
                <li><uicontrol>レイアウトのカスタマイズ</uicontrol>ページでスタイルシートを保存すると、本システムはスタイルシートが配置されているサーバにアクセスします。ただし、スタイルシートの内容やイメージについてはチェックしません </li>
                <li>カスタマイズしたレイアウトは利用者が次にログインしてから有効になります。ログインしていない利用者は、一度ブラウザを終了させて、再度アクセスした後に有効になります。 また、カスタマイズ前のスタイルシートは、キャッシュなどに保存される間有効な場合があることに注意してください。 </li>
                <li>カスタマイズしてサーバに配置したスタイルシートは、古いスタイルシートを含めてサービスポータルにアクセスするすべてのブラウザからアクセスが可能であることを保証する必要があります。 <p>スタイルシートのURLにバージョンを含めることで、古いスタイルシートと新しいスタイルシートを保証することができます。例: </p><p><codeph>http://&lt;your_host&gt;/Version1.1/StyleSheets/Customized.css</codeph></p><p>スタイルシートを更新した場合、URLのバージョン文字列を更新します。 </p></li>
            </ul>
            <p id="The_branding_of_a_marketplace_task_taskbody_context_p_4"
                    >サービスポータルのブランド定義は、ステージおよびテキスト(画面の文字、メールの内容など)を含みます。 ステージの広告、アイキャッチ、詳細情報などは、 <uicontrol>サービスポータル</uicontrol>メニューの<uicontrol>ステージのカスタマイズ</uicontrol> でカスタマイズできます。テキストは<uicontrol>サービスポータル</uicontrol>の<uicontrol>テキストのカスタマイズ</uicontrol>でカスタマイズできます。</p>
            <p id="To_customize_the_layout_of_a_task_taskbody_context_p_5"
                 ><b>レイアウトをカスタマイズするには</b>:</p>
        </context>
        <steps id="Download_the_branding_package_task_taskbody_steps">
            <step>
                <cmd>ダインロードするボタンをクリックしてブランド定義パッケージをダウンロードします。 </cmd>
                <info>
                    <p>ブランド定義パッケージはZIP形式のファイルです。ファイルには、システムのデフォルトスタイルシート(<codeph>mp.css</codeph>)、参照するイメージ画像を含むHTMLページでファイルが含まれており、スタイルシートの変更をプレビューしてテストすることができます。</p>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd>ブランド定義パッケージのZIPファイルを、フォルダに展開します。 </cmd>
            </step>
            <step>
                <cmd>必要に応じてスタイルシートを変更します。 </cmd>
                <info>
                    <p>変更を確認するにはサンプルHTMLページを開いてください。更新されない場合、ブラウザの「ページの更新」を行ってください。 </p>
                    <p>製品ではHTMLの構文チェックは行いません。変更したページレイアウトが正しいことを、スタイルシートを公開する前に必ず確認してください。 </p>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd>更新したスタイルシートと関連するイメージ画像などを、すべてのブラウザからアクセスできるWebサーバに配置し、HTTPもしくはHTTPSで接続できるようにしてください。</cmd>
                <info>
                    <note>FTP等のプロトコルは使用できません。</note>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd><uicontrol>レイアウトのカスタマイズ</uicontrol>ページに戻ります。</cmd>
            </step>
            <step>
                <cmd><uicontrol>サービスポータル</uicontrol>リストから、レイアウトをカスタマイズするサービスポータルを選択します。</cmd>
                <info>
                    <p>リストには、あなたの組織の管理するサービスポータルが表示されます。</p>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd><uicontrol>スタイルシートのURL</uicontrol>フィールドに、カスタマイズしたスタイルシートを配置した、クライアントからアクセス可能なURLを入力します。</cmd>
                <info>
                    <p>例:</p>
                    <p>
                        <codeph>http://&lt;your_host&gt;/Version1.1/CustomizedStyleSheet/mp.css</codeph>
                    </p>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd><uicontrol>保存</uicontrol>ボタンを押すと、サービスポータルのカスタマイズ結果が適用されます。 </cmd>
                <info>
                    <p>保存時に、入力したURLにアクセス可能かチェックします。入力したURLにアクセスできない場合、エラーメッセージが表示されます。ただし、スタイルシートに含まれるイメージ画像などの参照についてはチェックしません。</p>
                    <p>レイアウトの更新は、更新後のログイン後から有効になります。ログイン中の利用者は、一度ログオフして再度ログインした後にレイアウトの更新が有効になります。ログインせずにアクセスする画面は、ブラウザを起動した後から有効になります。 </p>
                    <p>レイアウトをシステムデフォルトに戻すには、<uicontrol>スタイルシートのURL</uicontrol>フィールドを空にし、<uicontrol>保存</uicontrol>ボタンを押してください。 </p>
                </info>
            </step>
        </steps>
    </taskbody>
    <related-links>
        <linklist>
            <title>関連情報</title>
            <link href="shop_editStage.xml"/>
            <link href="shop_translations.xml"/>
        </linklist>
    </related-links>
</task>
