<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU LIMITED 2017 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="ja-jp">
  <title>技術サービス説明の編集</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p><uicontrol>技術サービス説明の編集</uicontrol>ページでは、技術サービスの説明文を変更できます。変更は、その技術サービスに準拠している、新たに登録されたサービスに対して有効になります。 </p>
      <p>入力したテキストは、利用者プロフィールで設定した言語で保存されます。利用者プロフィールの編集方法の詳細については、<xref
          href="organization_edit.xml"/>を参照してください。</p>
      <p><b>技術サービス定義を更新するには</b>：</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>更新する技術サービスを選択します。 </cmd>
        <info/>
        <stepresult>技術サービス定義の編集可能な部分が表示されます。 </stepresult>
      </step>
      <step>
        <cmd>以下の情報を入力または編集します。 </cmd>
        <stepresult>
          <ul compact="no">
            <li><uicontrol>アクセス情報</uicontrol>：このテキストは、この技術サービスに準拠したサービスをサービス利用部門が使い始めるときに表示されます。テキストはユーザーインターフェースに表示されます。 また、技術サービスに準拠したサービスが利用者に配信するメールにも記載されます。技術サービスがダイレクトアクセスもしくはユーザアクセスの場合には、利用者はプラットフォーム経由でサービスにアクセスできないため、説明が必要になります。紹介文やログインページのURLなどを提供するために使用します。<p>注意事項: 以前に英語のアクセス情報が設定されていない場合、現在使用している言語の設定に関係なく、入力されたアクセス情報は英語にも設定されます。英語はプラットフォームの標準の言語であり、利用者の使用言語に対して説明が設定されていない場合、利用者には英語の説明が表示されます。</p></li>
            <li><uicontrol>説明</uicontrol>：このテキストは、この技術サービスに準拠したサービスを登録するサービス提供部門に表示されます。サービス提供部門は提示される説明を使用するか、別の説明を定義することができます。</li>
            <li><uicontrol>サービス利用規約</uicontrol>：このテキストは、この技術サービスに準拠した料金設定をサービス提供部門が設定するときに表示されます。サービス提供部門は提示されるサービス利用規約を使用するか、別のサービス利用規約を定義することができます。 </li>
            <li><uicontrol>タグ</uicontrol>：タグはアプリケーションを特徴付ける検索用語です。サービスポータルでは、サービスポータル運用者によってタグ表示がサービスポータルで有効になっている場合に、サービス利用部門はタグを使用して、特定の技術サービスに準拠したサービスを検索することができます。<p>コンマで区切った最大5つまでの用語を入力できます。タグは大文字と小文字を区別しません。20文字以内です。 </p><p><uicontrol>最も人気のあるタグの表示</uicontrol>リンクから、利用できるすべての技術サービスで多く使用されるタグを参照できます。</p></li>
          </ul>
          <p>
            <note>書式を変更する際は、エディタが提供するコントロールのみを使用してください。手作業でHTMLタグを入力したり外部のスタイルシートやコンテンツを参照すると、ページレイアウトがエラーになる場合があります。</note>
          </p>
        </stepresult>
      </step>
      <step>
        <cmd>技術サービスに定義されたパラメーターやオプションの説明文を入力または編集します。 </cmd>
        <stepresult>このテキストは、サービス提供部門が技術サービスに準拠したサービスを登録するときに表示されます。 </stepresult>
      </step>
      <step>
        <cmd>技術サービスに定義されたイベントの説明文を入力または編集します。 </cmd>
        <stepresult>このテキストは、サービス提供部門が技術サービスに準拠したサービスを登録するときに表示されます。</stepresult>
      </step>
      <step>
        <cmd>技術サービスにロールが定義されている場合、その名前や説明文を入力または編集します。 </cmd>
        <stepresult>ロールはアプリケーションで特定の許可にマッピングすることができます。この技術サービスに準拠したサービスの料金設定では、ロールに応じた料金を定義できます。 <p>このテキストは、サービス提供部門が技術サービスに準拠したサービスの料金設定を定義するときに表示されます。 </p></stepresult>
      </step>
      <step>
        <cmd>技術サービスに操作が定義されている場合は、操作の名前や説明文を入力または編集します。 </cmd>
        <stepresult>システムのバックアップや特定アプリケーションの起動・停止など、Web経由でアプリケーションのシステムリソースにアクセスすることができます。 <p>このテキストは、この技術サービスに準拠したサービスをサービス利用部門が使い始めるときに表示されます。 </p></stepresult>
      </step>
      <step>
        <cmd>変更を保存するには、<uicontrol>保存</uicontrol>をクリックします。</cmd>
      </step>
    </steps>
    <result>その技術サービスに準拠したサービスを新しく登録する際に、サービス提供部門に対してこれらの更新が反映されます。 </result>
  </taskbody>
  <related-links>
    <linklist>
      <title>関連情報</title>
      <link href="techService_import.xml"/>
    </linklist>
  </related-links>
</task>