<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2020 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="ja-jp">
  <title>技術サービスの登録</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p><uicontrol>技術サービスの登録</uicontrol>ページでは、提供する技術サービスの基本機能を定義できます。アクセス種別を選択し、利用者がサービスにアクセスするために必要な情報を指定できます。 </p>
      <p>方法は複雑になりますが、技術サービス定義を含むXMLファイルを作成してインポートすれば、柔軟な定義が可能になります。技術サービスのパラメーター、オプション、イベントを指定する場合、以下の手順に従います。 </p>
      <ol compact="no">
        <li>技術サービス定義をエクスポートします。</li>
        <li>XML形式の定義ファイルを編集します。</li>
        <li>この技術サービス定義ファイルをインポートします。 </li>
      </ol>
      <p>アクセス種別および技術サービス定義の詳細については、<i>運用ガイド（技術サービス開発部門編）</i>を参照してください。 </p>
      <p audience="none"
        >技術サービス管理者の利用者ロールを持ち、所属組織が技術サービス開発部門として登録されている場合、技術サービス定義を登録することができます。</p>
      <p><b>技術サービス定義を登録するには</b>：</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd><uicontrol>技術サービス名</uicontrol>フィールドにサービスの名前を入力します。 </cmd>
        <info>
          <p>技術サービス名は40文字以内で以下の文字を含めることはできません。</p>
          <p><codeph>!&quot; # $ % &amp; &apos; * + , / :; &lt; = &gt; ?\ ^ `</codeph></p>
        </info>
      </step>
      <!--<step><cmd>登録したい技術サービスに対して請求システムを選択してください。請求システムは当該技術サービスを基にした購入済サービスの料金計算に使用されます。</cmd><info><p>システム運用管理部門は使用可能な請求システムを設定する必要があります。デフォルトの請求システムはプラットフォームの請求システムです。: <codeph>NATIVE_BILLING</codeph>.</p></info></step>-->
      <step>
        <cmd>登録する技術サービスのアクセス種別を選択します。 アクセス種別は以下を決定します:</cmd>
        <stepresult>
          <ul>
            <li>アプリケーションがプラットフォームを使用して利用者認証を行い、プラットフォームがログイン情報をアプリケーションに転送するかどうか（<b>アプリケーションログイン</b>）。</li>
            <li>アプリケーションが<b>プロビジョニングサービス</b>を実装する必要があるかどうか。</li>
          </ul>
          <p>選択するアクセス種別に応じて異なる入力フィールドが表示されます。</p>
        </stepresult>
      </step>
      <step>
        <cmd>該当する入力フィールドに必要な情報を入力します。 </cmd>
        <stepresult>
          <ul compact="no">
            <li><uicontrol>サービスのURL</uicontrol>（ログインアクセスおよびエクスターナルアクセスのみ）：アプリケーションのリモートインターフェースのURL。サービスにアクセスするために利用者はこのURLに転送されます。利用者がすでにプラットフォームにログインしている場合、このURLはアプリケーションのリモートインターフェースを指すため、アプリケーションは<uicontrol>サービスのURL</uicontrol>のデフォルトコンテンツを提供する必要があります。 <p>サービスのURLは技術サービス定義XMLファイルの<codeph>baseUrl</codeph>属性に対応します。 </p><p>インターネットのドメイン名は以下のルールを満たしている必要があります: <ul>
                  <li>
                    <p>文字で始まり、文字または数字で終わる。</p>
                  </li>
                  <li>
                    <p>文字、数値またはハイフンのみで構成される。特殊文字は使用不可。</p>
                  </li>
                  <li>
                    <p>最大63文字以内で構成される。</p>
                  </li>
                </ul></p></li>
            <li><uicontrol>プロビジョニングサービスのURL</uicontrol>（エクスターナルアクセスを除くすべてのアクセス種別）：アプリケーションに実装したプロビジョニングサービスを定義するWSDLドキュメントのURL。<p>プロビジョニングサービスのURLは技術サービス定義XMLファイルの<codeph>provisioningUrl</codeph>属性に対応します。 </p></li>
            <li><uicontrol>ログインパス</uicontrol>（ログインアクセスのみ）：トークンハンドラーへのパス。トークンハンドラーは利用者トークンを含むログイン要求を処理するアプリケーションのモジュールです。パスは、<uicontrol>サービスのURL</uicontrol>で指定されるスラッシュ（/）から始まる相対アドレスのURLである必要があります。 <p>ログインパスは技術サービス定義XMLファイルの<codeph>loginPath</codeph>属性に対応します。 </p></li>
          </ul>
        </stepresult>
      </step>
      <step>
        <cmd>技術サービス定義を登録するには、<uicontrol>保存</uicontrol>をクリックします。</cmd>
      </step>
    </steps>
    <result>この技術サービスが利用可能な技術サービスの一覧に追加されます。次のステップである、<uicontrol>技術サービス説明の編集</uicontrol>ページで詳細な説明文とライセンス情報を入力します。次に、この技術サービスに準拠したサービスをサービスポータルへ登録できるように、サービス提供部部門を1つ以上指名します。 </result>
  </taskbody>
  <related-links>
    <linklist>
      <title>関連情報</title>
      <link href="techService_edit.xml"/>
      <link href="organization_manageSuppliers.xml"/>
      <link href="techService_export.xml"/>
      <link href="techService_import.xml"/>
    </linklist>
  </related-links>
</task>