<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2020 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd">
<task id="task634" xml:lang="de-de">
  <title>Eigenes Attribut anlegen</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p>Auf der Seite <uicontrol>Eigenes Attribut anlegen</uicontrol> können Sie ein eigenes Attribut für Ihre Kunden oder die Abonnements Ihrer Kunden anlegen.</p>
      <p><b>So legen Sie ein eigenes Attribut an</b>:</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>Geben Sie im Feld <uicontrol>Attribut-ID</uicontrol> eine ID oder einen Namen für das Attribut an. </cmd>
        <info>Die ID darf aus maximal 40 Zeichen bestehen. Die folgenden Zeichen sind nicht erlaubt:<p><codeph>! " # $ % &amp; ' * + , / : ; &lt; &gt; \ ^ `</codeph></p></info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Wenn Sie Ihren Kunden einen Namen für das Attribut in einer der unterstützten Sprachen anzeigen möchten:</cmd>
        <info>Wählen Sie die <uicontrol>Sprache</uicontrol>, in der der Attributname angezeigt werden sollen, und geben Sie im Feld <uicontrol>Attributname</uicontrol>einen Namen an. <p>Sie können maximal 255 Zeichen eingeben.</p></info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Geben Sie im Feld <uicontrol>Vordefinierter Wert</uicontrol> einen Standardwert für das Attribut ein.</cmd>
        <info>
          <p>Sie können maximal 255 Zeichen eingeben.</p>
          <p>Der Standardwert wird verwendet, sofern kein spezifischer Wert für einen bestimmten Kunden oder ein bestimmtes Abonnement angegeben wird. Wenn der Wert eines eigenen Attributs für ein Abonnement vom Kunden eingegeben werden soll (siehe nächster Schritt), ist das entsprechende Feld beim Abonnieren des Service mit dem Standardwert vorbelegt. Wenn der Wert eines eigenen Attributes für Kunden vom Administrator des Kunden eingegeben werden soll, ist das entsprechende Feld beim Bearbeiten des Organisationsprofils auf der Seite <b>Kundenattribute</b> vorbelegt.</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Markieren Sie die Option <uicontrol>Benutzeroption</uicontrol>, wenn Sie einem Administrator oder Abo-Manager des Kunden beim Abonnieren Ihres Service die Möglichkeit bieten möchten, den Attributwert selbst einzugeben (für kundenspezifische Attribute), oder einem Administrator des Kunden beim Aktualisieren des Organisationsprofils. </cmd>
      </step>
      <step>
        <cmd>Markieren Sie die Option <uicontrol>Pflichtangabe</uicontrol>, wenn die Eingabe des Attributwerts durch den Administrator oder Abo-Manager des Kunden obligatorisch sein soll. </cmd>
        <info>Die Option steht nur zur Verfügung, wenn Sie die Option <uicontrol>Benutzeroption</uicontrol> im vorherigen Schritt markiert haben.</info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Wenn Ihre Kunden einen IaaS-Service wie zum Beispiel OpenStack oder Amazon Web Services (AWS) verwenden, können Sie die ID des zugehörigen Service-Controllers im Feld <uicontrol>Controller-ID</uicontrol> angeben. Für weitere Informationen, wenden Sie sich an Ihren Hersteller. Wenn Sie eine Controller-ID angeben, können Sie zulassen, dass Kunden ihre Zugangsdaten zu ihrem IaaS-Konto selbst angeben können. So müssen sie diese Zugangsdaten nur einmal angeben, und nicht einzeln für jedes Abonnement. </cmd>
        <info>Beachten Sie folgendes, wenn Sie Ihren Kunden diese Option anbieten wollen: <p>
            <ul>
              <li>Sie müssen ein kundenspezifisches eigenes Attribut anlegen. </li>
              <li>Verwenden Sie einen aussagekräftigen Namen für Controller-spezifische Attribute, weil Ihr Kunde nicht weiß, welches Attribut von welchem Controller abhängt. Wenn Sie beispielsweise zwei Attribute definieren, wovon eines für die Eingabe des Passworts für Amazon Web Services (AWS) und das andere für Openstack sein soll, sieht der Kundenadministrator die Namen der beiden Attribute. Hier könnten Sie zum Beispiel die Namen "AWS-Passwort" und "OpenStack-Passwort" als Namen definieren. </li>
              <li>Die ID des Attributs muss mit der entsprechenden Konfigurationseinstellung für den Service Controller übereinstimmen. <p>Für OpenStack-Services können Sie beispielsweise zwei eigene Attribute mit folgenden IDs anlegen: <codeph>API_USER_NAME</codeph> und <codeph>API_USER_PWD</codeph>. Für AWS sind die entsprechenden IDs <codeph>ACCESS_KEY_ID_PWD</codeph> und <codeph>SECRET_KEY_PWD</codeph>.</p></li>
              <li>
                <p>Wählen Sie <uicontrol>Verschlüsselt</uicontrol> für Attribute zur Eingabe von Passwörtern. Dadurch werden die Passwörter in der Datenbank verschlüsselt gespeichert, in Berichten und Log-Dateien verschlüsselt ausgegeben, sowie an der Benutzeroberfläche nicht angezeigt.</p>
              </li>
              <li>Der Kunden-Administrator kann die Zugangsdaten seiner Organisation zum IaaS-System eingeben, sobald er das Profil seiner Organisation auf seinem Marktplatz bearbeitet. Sobald der Kunden-Administrator die Zugangsdaten ändert, gelten sie für alle Abonnements dieser Kundenorganisation. </li>
            </ul>
          </p></info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Wählen Sie <uicontrol>Verschlüsselt</uicontrol>, um den Wert des Attributs in der Datenbank verschlüsselt zu speichern, in Berichten und Log-Dateien verschlüsselt auszugeben, sowie an der Benutzeroberfläche nicht anzuzeigen.</cmd>
      </step>
      <step>
        <cmd>Schließen Sie Ihre Eingaben mit <uicontrol>Speichern</uicontrol> ab.</cmd>
      </step>
    </steps>
    <result>
      <p>Die vorherige Seite zur Verwaltung von eigenen Attributen wird wieder angezeigt. Sie sehen das neue Attribut.</p>
      <p>Der Name des neuen Attributs und die zugehörigen Attributwerte werden in die Rechnungsdaten übernommen, sobald diese neu generiert werden. Wenn kein Wert für ein Attribut angegeben ist, wird der Attributname ohne zugehörigen Wert in die Rechnungsdaten übernommen.</p>
    </result>
  </taskbody>
  <related-links>
    <linklist>
      <title>Weitere Themen</title>
      <link href="organization_manageUdas.xml"/>
    </linklist>
  </related-links>
</task>
