<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2020 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd">
<task id="task634" xml:lang="de-de">
  <title>Anbieter verwalten</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p><ph id="Auf_der_Seite_task_taskbody_context_p_1_ph"
          >Auf der Seite <uicontrol>Anbieter verwalten</uicontrol> können Sie festlegen, wer Services auf dem ausgewählten Marktplatz veröffentlichen darf.</ph> Je nachdem, ob der Marktplatz offen für alle oder nur für zugelassene Anbieter ist, haben Sie verschiedene Möglichkeiten: </p>
      <ul compact="no">
        <li><b>Marktplatz nur für zugelassene Anbieter</b>: <ph
            id="In_diesem_Fall_bestimmen_Sie_task_taskbody_context_ul_li"
            >In diesem Fall bestimmen Sie explizit einen oder mehrere Serviceanbieter, Wiederverkäufer oder Vermittler, die Services auf dem Marktplatz veröffentlichen dürfen. Beim Anlegen des Marktplatzes wird die als Marktplatzeigentümer angegebene Organisation automatisch zugelassen, wenn sie die Rolle Serviceanbieter, Wiederverkäufer oder Vermittler hat.</ph><p><ph
              id="As_the_marketplace_owner_you_task_taskbody_context_ul_li"
              >Als Marktplatzeigentümer können Sie einem Anbieter jederzeit die Zulassung entziehen, zum Beispiel wenn er mit Zahlungen in Verzug ist. Die auf dem Marktplatz veröffentlichten Services des Anbieters werden automatisch deaktiviert und können nicht mehr von Kunden abonniert werden. Bestehende Abonnements sind nicht betroffen. </ph></p></li>
        <li><b>Offener Marktplatz</b>: Wenn der Marktplatz offen für alle Serviceanbieter, Wiederverkäufer und Vermittler ist, können Sie einen oder mehrere Anbieter explizit sperren und auf eine schwarze Liste setzen. Das kann beispielsweise erforderlich sein, wenn ein Anbieter mit Zahlungen in Verzug ist. Die auf dem Marktplatz veröffentlichten Services des Anbieters werden automatisch deaktiviert und können nicht mehr von Kunden abonniert werden. Bestehende Abonnements sind nicht betroffen. <p
            id="Einen_Serviceanbieter_den_Si_task_taskbody_context_ul_li"
            >Einen Anbieter, den Sie gesperrt haben, können Sie jederzeit wieder auf dem Marktplatz zulassen, zum Beispiel wenn er seine Rechnungen beglichen hat. </p></li>
      </ul>
      <p><b>So verwalten Sie die Anbieter für einen Marktplatz</b>:</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>Wählen Sie in der Liste <uicontrol>Marktplatz</uicontrol> den Marktplatz, für den Sie Anbieter verwalten möchten.</cmd>
        <info>
          <p>Die Liste enthält alle Marktplätze, auf die Sie als Marktplatz-Manager Zugriff haben.</p>
          <p>Das Feld <uicontrol>Anbieter</uicontrol> zeigt an, ob der Marktplatz offen für alle oder nur für zugelassene Anbieter ist.</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Fahren Sie abhängig vom Typ des Marktplatzes fort:</cmd>
        <info>
          <ul compact="no">
            <li>Marktplatz nur für zugelassene Anbieter: Lassen Sie Anbieter zu oder entziehen Sie Zulassungen. Details dazu finden Sie <xref
                href="marketplace_manageSuppliers.xml">hier</xref>.</li>
            <li>Offener Marktplatz: Sperren Sie Anbieter oder heben Sie Sperrungen auf. Details dazu finden Sie <xref
                href="marketplace_manageSuppliers_open.xml">hier</xref>.</li>
          </ul>
        </info>
      </step>
    </steps>
  </taskbody>
</task>
