<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU LIMITED 2017 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd">
<task id="task634" xml:lang="de-de">
  <title>Marktplatz anlegen</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p>Auf der Seite <uicontrol>Marktplatz anlegen</uicontrol> können Sie einen Marktplatz anlegen, der auf der Plattform betrieben werden soll. </p>
      <p>Beim Anlegen eines Marktplatzes legen Sie dessen Funktionsumfang und Einstellungen fest und geben eine Organisation als Eigentümer an. Dieser Organisation wird automatisch die Rolle Marktplatzeigentümer zugewiesen. Alle Administratoren der Organisation erhalten die Rolle Marktplatz-Manager. Mit dieser Rolle können sie den Marktplatz verwalten und anpassen.</p>
      <p>Die Organisation, die Sie als Marktplatzeigentümer angeben, muss bereits existieren.</p>
      <!--p>Wenn die Plattform mit der Authentifizierungsart SAML_SP installiert ist, können Sie dem Marktplatz einen Mandanten zuordnen. Der Mandant legt das Identity-Provider-System fest, über welches Benutzer authentifiziert werden, sobald sie auf den Marktplatz zugreifen. </p-->
      <p><b>So legen Sie einen Marktplatz an</b>:</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>Geben Sie einen Namen für den Marktplatz ein.</cmd>
        <info>
          <p>Unter diesem Namen wird der Marktplatz den Marktplatz-Managern zur Auswahl angeboten, wenn sie den Marktplatz verwalten und anpassen.</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Markieren Sie die Funktionen und Einstellungen, die Sie für den Marktplatz aktivieren möchten. Die Marktplatz-Manager des Marktplatzeigentümers können diese Einstellungen später ändern.</cmd>
        <info>
          <ul compact="no">
            <li><uicontrol>Suchwörter</uicontrol>: <ph id="Mit_tags_stehen_task_taskbody_steps_step_2"
                >Mit dieser Einstellung stehen Suchwörter auf dem Marktplatz zur Verfügung. Suchwörter dienen der Kennzeichnung von Services. Marktplatzbesucher können die Services anhand dieser Suchwörter filtern. Die Suchwörter werden den Services von den Herstellern der zugrunde liegenden Anwendungen zugeordnet.</ph>
              <p id="Ohne_tags_Einstellung_werden_task_taskbody_steps_step_2"
                >Ohne diese Einstellung werden auf dem Marktplatz keine Suchwörter angezeigt. Zuordnungen von Suchwörtern zu Services sind unabhängig von dieser Einstellung.</p></li>
            <li><uicontrol>Kundenrezensionen</uicontrol>: <ph id="Mit_reviews_können_task_taskbody_steps_step_2"
                >Mit dieser Einstellung können Kunden die von ihnen abonnierten Services bewerten und Kommentare dazu abgeben. Andere Marktplatzbesucher können die Bewertungen und Kommentare sehen.</ph>
              <p><ph id="Ohne_review_stehen_task_taskbody_steps_step_2"
                  >Ohne diese Einstellung stehen Bewertungen und Kommentare auf dem Marktplatz nicht zur Verfügung.</ph></p></li>
            <li><uicontrol>Social Bookmarks</uicontrol>:<ph id="Mit_bookmarks_werde_task_taskbody_steps_step_2"
                > Mit dieser Einstellung werden bei den Services auf dem Marktplatz Lesezeichen zum direkten Zugang zu sozialen Netzwerken und Kommunikationsdiensten angeboten. Marktplatzbesucher können diese Lesezeichen beispielsweise nutzen, um Services in einem sozialen Netzwerk zu empfehlen.</ph>
              <p id="Ohne_bookmarks_werden_task_taskbody_steps_step_2"
                >Ohne diese Einstellung werden auf dem Marktplatz keine Social Bookmarks angezeigt. </p></li>
            <li><uicontrol>Nur zugelassene Anbieter</uicontrol>: <ph id="Mit_supplier_können_task_taskbody_steps_step_2"
                >Mit dieser Einstellung können nur explizit zugelassene Anbieter ihre Services auf dem Marktplatz veröffentlichen. Für das Zulassen der Anbieter sind die Marktplatz-Manager des Marktplatzeigentümers verantwortlich.</ph>
              <p id="Ohne_supplier_werden_task_taskbody_steps_step_2"
                >Ohne diese Einstellung können beliebige Serviceanbieter, Wiederverkäufer und Vermittler ihre Services auf dem Marktplatz veröffentlichen. Eine explizite Genehmigung durch den Marktplatzeigentümer ist nicht erforderlich.</p></li>
            <li><uicontrol>Kategorien</uicontrol>: <ph id="Mit_categories_werde_task_taskbody_steps_step_2"
                >Mit dieser Einstellung stehen auf dem Marktplatz Kategorien zur Verfügung. Kategorien werden vom Marktplatzeigentümer definiert und von den Anbietern den Services zugeordnet. Marktplatzbesucher können die Kategorien zum Navigieren und Filtern der Services benutzen. Die Kategorien werden auch von der Suchfunktion berücksichtigt.</ph>
              <p id="Ohne_categories_werden_task_taskbody_steps_step_2"
                >Ohne diese Einstellung stehen auf dem Marktplatz keine Kategorien zum Suchen, Filtern und Navigieren zur Verfügung. Jedoch können weiterhin Kategorien definiert und Services zugeordnet werden. Bestehende Definitionen und Zuordnungen sind nicht betroffen.</p><p>
                <note>Der Marktplatzeigentümer kann die Services auf der Startseite des Marktplatzes nach Kategorien gruppieren.  Wenn Sie <uicontrol>Kategorien</uicontrol> ausschalten, wirkt sich dies nicht auf die Startseite des Marktplatzes aus. Die Services werden auch ohne diese Einstellung nach Kategorien gruppiert.</note>
              </p></li>
          </ul>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Wählen Sie die Organisation, die Eigentümer des Marktplatzes werden soll. Eine Organisation kann Eigentümer mehrerer Marktplätze sein. </cmd>
        <info>
          <p>Die Liste stellt alle auf Ihrer Plattform existierenden Organisationen zur Auswahl.</p>
        </info>
      </step>
      <!--step>
        <cmd>Wenn die Plattform mit der Authentifizierungsart SAML_SP installiert ist, wählen Sie den Mandanten des Identity-Provider-Systems, über das Benutzer authentifiziert werden sollen. Wenn Sie das Feld leer lassen, werden die Benutzer beim Zugriff auf den Marktplatz über das bei der Installation angegebene Identity-Provider-System authentifiziert. </cmd>
        <info>Die Liste stellt alle auf Ihrer Plattform existierenden Mandanten zur Auswahl. </info>
      </step-->
      <step>
        <cmd>Legen Sie den Marktplatz mit <uicontrol>Speichern</uicontrol> an.</cmd>
      </step>
    </steps>
    <result>
      <p>Die Administratoren der Eigentümerorganisation erhalten die Rolle Marktplatz-Manager. Sie werden per E-Mail über den neuen Marktplatz informiert. Die E-Mail enthält zwei URLs. Die erste URL kann von den Marktplatz-Managern zur Administration und Anpassung des Marktplatzes verwendet werden. Die zweite URL kann für den öffentlichen Zugriff auf den Marktplatz genutzt werden.</p>
      <p>Sobald Sie einen Marktplatz angelegt haben, können Sie bei Bedarf Marktplätze löschen oder deren Eigentümer ändern.</p>
    </result>
  </taskbody>
  <related-links>
    <linklist>
      <title>Weitere Themen</title>
      <link href="marketplace_update.xml"/>
      <link href="marketplace_delete.xml"/>
      
    </linklist>
  </related-links>
</task>
