<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2021 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="de-de">
  <title>Kategorien verwalten</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p>Auf der Seite <uicontrol>Kategorien verwalten</uicontrol> können Sie für einen Marktplatz Kategorien anlegen, ändern und löschen. </p>
      <p id="Categories_can_be_used_for_or_task_taskbody_context_p_2"
        >Kategorien können zum Organisieren und Klassifizieren der Services auf einem Marktplatz verwendet werden. Beispielsweise können damit verschiedene Arten von Anwendungssoftware gruppiert werden, wie Textverarbeitung, Desktop Publishing und Tabellenverarbeitung.</p>
      <p id="As_a_marketplace_owner_you_c_task_taskbody_context_p_3"
        >Als Marktplatzeigentümer können Sie beliebig viele Kategorien für einen Marktplatz anlegen. Serviceanbieter, Wiederverkäufer und Vermittler können diese Kategorien den Services zuordnen, die sie auf dem Marktplatz veröffentlichen. Wenn Sie die Anzeige von Kategorien aktiviert haben, können Markplatzbesucher die Kategorien zum Navigieren im Servicekatalog und zum Filtern der Services verwenden oder nach Services einer bestimmten Kategorie suchen.  </p>
      <p id="As_a_marketplace_owner_you_c_task_taskbody_context_p_3"
          >Als Marktplatzeigentümer können Sie festlegen, dass die Services auf der Startseite des Marktplatzes nach Kategorien gruppiert werden sollen. Weitere Informationen erhalten Sie <xref
          href="marketplace_customizeLandingpage.xml">hier</xref>.</p>
      <p><ph id="A_category_can_be_provided_in_task_taskbody_context_p_4_ph"
          >Eine Kategorie kann in allen unterstützten Sprachen definiert werden. Pro Kategorie legen Sie eine sprachunabhängige ID fest und für jede Sprache einen Begriff, der angezeigt werden soll. Wenn der Begriff für eine bestimmte Sprache nicht gefunden wird, wird der englische Begriff angezeigt. Ist dieser nicht definiert, wird die sprachunabhängige ID angezeigt. </ph></p>
      <p><b>So legen Sie eine Kategorie an</b>:</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>Wählen Sie in der Liste <uicontrol>Marktplatz</uicontrol> den Marktplatz, für den Sie Kategorien definieren möchten. </cmd>
        <info>
          <p>Die Liste enthält alle Marktplätze, auf die Sie als Marktplatz-Manager Zugriff haben. </p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Wählen Sie die <uicontrol>Sprache</uicontrol>, für die Sie eine Kategorie definieren möchten.</cmd>
        <info>
          <p>Die Liste enthält alle unterstützten Sprachen. Sie können später Begriffe für weitere Sprachen festlegen. </p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Klicken Sie <b>Hinzufügen</b>, um eine neue Kategorie zu definieren.</cmd>
      </step>
      <step>
        <cmd>Geben Sie in der Spalte <b>Kategorie-ID</b> eine sprachunabhängige ID für die Kategorie an. </cmd>
        <info>
          <p>Die ID darf aus maximal 40 Zeichen bestehen und muss innerhalb der Kategorie-IDs für den gewählten Marktplatz eindeutig sein.</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Geben Sie den Begriff ein, der für die Kategorie in der gewählten Sprache angezeigt werden soll. </cmd>
        <info>
          <p>Der Begriff darf aus maximal 100 Zeichen bestehen und muss innerhalb der gewählten Sprache eindeutig sein.</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Klicken Sie <b>Hinzufügen</b>, um eine weitere Kategorie zu definieren, oder schließen Sie Ihre Eingaben mit <b>Speichern</b> ab.</cmd>
      </step>
    </steps>
    <result>
      <p><b>So ändern Sie eine Kategorie</b>:</p>
      <p>Für jede Kategorie können Sie die ID und die in den unterstützten Sprachen angezeigten Begriffe ändern. </p>
      <p>
        <ol compact="no">
          <li>Wählen Sie in der Liste <uicontrol>Marktplatz</uicontrol> den Marktplatz, für den Sie Kategorien ändern möchten. <p>Die Liste enthält alle Marktplätze, auf die Sie als Marktplatz-Manager Zugriff haben. </p></li>
          <li>Zum Ändern der sprachunabhängigen ID der Kategorie geben Sie die neue ID in der Spalte <b>Kategorie-ID</b> ein.<p>Die ID darf aus maximal 40 Zeichen bestehen und muss innerhalb der Kategorie-IDs für den gewählten Marktplatz eindeutig sein.</p></li>
          <li>Um einen Begriff für eine bestimmte Sprache anzugeben oder zu ändern, wählen Sie die <uicontrol>Sprache</uicontrol> und geben den Begriff in der entsprechenden Spalte ein.<p>Der Begriff darf aus maximal 100 Zeichen bestehen und muss innerhalb der gewählten Sprache eindeutig sein.</p></li>
          <li>Wiederholen Sie die Schritte 2 bzw. 3, um weitere Kategorien zu ändern.</li>
          <li>Schließen Sie Ihre Änderungen mit <uicontrol>Speichern</uicontrol> ab.</li>
        </ol>
      </p>
      <p>Die Kategorien werden sofort aktualisiert. Für Marktplatzbesucher sind die Änderungen wirksam, sobald sie sich das nächste Mal am Marktplatz anmelden.</p>
      <p>Zuordnungen zu Services sind von den Änderungen nicht betroffen. Üblicherweise informieren Sie Ihre Serviceanbieter, Wiederverkäufer und Vermittler, wenn Sie Kategorien ändern. Eine automatische Benachrichtigung erfolgt nicht.</p>
      <p><b>So löschen Sie eine Kategorie</b>:</p>
      <p>
        <ol compact="no">
          <li>Wählen Sie in der Liste <uicontrol>Marktplatz</uicontrol> den Marktplatz, für den Sie Kategorien löschen möchten. <p>Die Liste enthält alle Marktplätze, auf die Sie als Marktplatz-Manager Zugriff haben. </p></li>
          <li>Markieren Sie in der Spalte <uicontrol>Löschen</uicontrol> die Kategorie, die Sie löschen möchten. Sie können eine oder mehrere Kategorien markieren.<p>
              <note>Wenn festgelegt ist, dass die Services auf der Startseite des Marktplatzes nach Kategorien gruppiert werden, dürfen Sie die ersten drei Kategorien, die Sie für den Marktplatz angelegt haben, nicht löschen.</note>
            </p></li>
          <li>Klicken Sie <uicontrol>Speichern</uicontrol>. Falls auf dem Marktplatz Services der markierten Kategorie existieren, wird eine entsprechende Warnung angezeigt.</li>
          <li>Bestätigen Sie den Löschauftrag.</li>
        </ol>
      </p>
      <p>Die Kategorie wird sofort gelöscht. Marktplatzbesuchern, die die Kategorie zum Filtern von Services verwenden, wird eine leere Liste angezeigt. Sobald sie sich das nächste Mal am Marktplatz anmelden, steht die Kategorie nicht mehr zum Filtern zur Verfügung.</p>
      <p>Zuordnungen zu Services werden ebenfalls gelöscht. Die Serviceanbieter, Wiederverkäufer und Vermittler von betroffenen Services werden per E-Mail informiert.</p>
    </result>
  </taskbody>
</task>
