<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2020 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd">
<task id="task634" xml:lang="de-de">
    <title>Empfohlene Services festlegen</title>
    <taskbody>
        <context>
            <p>Auf der Seite <uicontrol>Empfohlene Services festlegen</uicontrol> können Sie angeben, welche Services Sie auf der Startseite des Marktplatzes besonders hervorheben möchten. Wählen Sie zunächst in der Liste <uicontrol>Marktplatz</uicontrol> den gewünschten Marktplatz aus. Danach können Sie festlegen, wie die Services auf der Startseite angezeigt werden sollen: </p>
            <ul compact="no">
                <li><b>Durch eigenes Auswählen der empfohlenen Services</b>: Standardmäßig werden auf der Startseite die sechs zuletzt angelegten Services angezeigt. Die übrigen Services werden den Marktplatzbesuchern angezeigt, wenn sie den Servicekatalog durchsuchen. Über die Startseite des Marktplatzes können Marktplatzbesucher auf jeden Service zugreifen, der auf dem Marktplatz angeboten wird.<p>Wählen Sie die Option <b>Durch eigenes Auswählen der empfohlenen Services</b>, um die Services, die Sie auf der Startseite hervorheben möchten, einzeln auszuwählen. Sie können angeben, wie viele und welche Services auf der Startseite angezeigt werden sollen. Sie können auch die Reihenfolge der Services festlegen und so die Services priorisieren. Zum Beispiel können Sie das attraktivste Angebot ganz nach oben stellen.</p><p>Unten finden Sie eine Schrittanleitung, wie Sie Services auswählen und ihre Reihenfolge festlegen können.</p></li>
                <li><b>Durch Gruppierung der Services und Abos nach Kategorien</b>: Sie können auf der Startseite des Marktplatzes Services und Abonnements anzeigen. In diesem Fall muss sich jeder Marktplatzbesucher mit seinem Benutzernamen und Passwort am Marktplatz anmelden. Sobald er angemeldet ist, werden ihm die verfügbaren Services und die von seiner Organisation abgeschlossenen Abonnements auf der Startseite angezeigt. <p>Die Services und Abonnements sind nach den ersten drei Kategorien sortiert, die für den Marktplatz angelegt wurden. Innerhalb der Kategorien werden sie in der Reihenfolge angezeigt, in der sie angelegt wurden. Der zuletzt angelegte Service kommt als erstes. Die Kategorien filtern die Services und Abonnements für die Marktplatzbesucher. Suchwörter stehen auf der Startseite nicht als Filter zur Verfügung.</p><p>
                        <note>Sie können sich für die Anzeige von Services und Abonnements auf der Startseite entscheiden, unabhängig davon, ob für den Marktplatz Kategorien ein- oder ausgeschaltet sind. Die Option <b>Durch Gruppierung der Services und Abos nach Kategorien</b> hat Vorrang vor der Option <b>Kategorien</b>, die beim Anlegen eines Marktplatzes oder beim Ändern von Marktplatzeigenschaften ein- oder ausgeschaltet werden kann.<p>Wenn Sie sich für die Anzeige von Services und Abonnements auf der Startseite entscheiden, sollten Sie in der XML-Datei mit der technischen Servicedefinition die URL der Remote-Schnittstelle der Anwendungen angeben, die Ihren Services zugrunde liegen. Über diese URL greifen Marktplatzbesucher direkt auf Ihren Service zu. Darüber hinaus sollte eine Kundenorganisation nur ein Abonnement pro Service abschließen können. Ausführliche Informationen zu den Attributen, die in der XML-Datei mit der Servicedefinition definiert werden können, finden Sie im Handbuch <i>Technology Provider's Guide</i>.</p></note>
                    </p></li>
            </ul>
            <p><b>So wählen Sie Services aus und legen ihre Reihenfolge fest</b>:</p>
        </context>
        <steps>
            <step>
                <cmd>Wählen Sie, wie viele Services auf der Startseite des Marktplatzes empfohlen werden sollen. Standardmäßig werden 6 Services angezeigt.</cmd>
            </step>
            <step>
                <cmd>Bestimmen Sie die Services, die auf der Startseite angezeigt werden sollen: Ziehen Sie dazu die Services aus der Liste <uicontrol>Verfügbare Services</uicontrol> in die Liste <uicontrol>Empfohlene Services</uicontrol>, und umgekehrt.</cmd>
                <info>
                    <p>Zum Verschieben eines Service klicken Sie den Service und anschließend <uicontrol>hinzufügen</uicontrol> bzw. <uicontrol>entfernen</uicontrol>. Mit <uicontrol>alle hinzufügen</uicontrol> bzw. <uicontrol>alle entfernen</uicontrol> können Sie alle Services gleichzeitig verschieben. </p>
                    <p>Beachten Sie: </p>
                    <ul compact="no">
                        <li>In der Liste <uicontrol>Verfügbare Services</uicontrol> sind die Services alphabetisch von A - Z sortiert. In der Liste <uicontrol>Empfohlene Services</uicontrol> sind sie in der von Ihnen definierten Reihenfolge sortiert (siehe nächster Schritt).</li>
                        <li>Die Liste <uicontrol>Verfügbare Services</uicontrol> enthält sowohl aktivierte Services (grün) als auch deaktivierte (rot). Marktplatzbesucher sehen nur aktivierte Services. Ein deaktivierter Service kann aber jederzeit wieder aktiviert werden, beispielsweise wenn ein Serviceanbieter eine Aktualisierung abgeschlossen hat. Sobald der Service aktiviert wird, wird er auch auf der Startseite sichtbar. </li>
                        <li>Die Liste <uicontrol>Verfügbare Services</uicontrol> enthält keine Services, die explizit gesperrt wurden, beispielsweise weil ein Serviceanbieter gegen Ihre Geschäftsbedingungen verstoßen hat. Nachdem solche Services auf dem Marktplatz deaktiviert wurden, müssen sie erst wieder aktiviert werden, damit sie in der Liste <uicontrol>Verfügbare Services</uicontrol> angezeigt werden. </li>
                        <li>Die Liste <uicontrol>Verfügbare Services</uicontrol> enthält keine Services mit einem kundenspezifischen Preismodell.</li>
                        <li>Die Liste <uicontrol>Verfügbare Services</uicontrol> enthält öffentliche Services (für jeden Marktplatzbesucher sichtbar) und Services, die nur für registrierte Kunden sichtbar sind. Weitere Informationen erhalten Sie <xref
                                href="service_publish.xml">hier</xref>.</li>
                        <li>Die Liste <uicontrol>Verfügbare Services</uicontrol> enthält auch Services, die ein Serviceanbieter, Wiederverkäufer oder Vermittler explizit aus seinem Servicekatalog entfernt hat. Ihre Kunden können auf der Startseite des Marktplatzes nur die Services aus dem entsprechenden Servicekatalog sehen. Weitere Informationen erhalten Sie <xref
                                href="service_activation.xml">hier</xref>.</li>
                    </ul>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Legen Sie die Reihenfolge der Services in der Liste <uicontrol>Empfohlene Services</uicontrol> fest.</cmd>
                <info>
                    <p>Wählen Sie den Service aus, den Sie an eine andere Stelle in der Liste verschieben möchten. Mit <uicontrol>nach oben</uicontrol> bzw. <uicontrol>nach unten</uicontrol> verschieben Sie den Service um einen Platz nach oben oder unten. Mit <uicontrol>zuerst</uicontrol> bzw. <uicontrol>zuletzt</uicontrol> verschieben Sie den Service an den Anfang bzw. ans Ende der Liste. </p>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Legen Sie fest, wie die Liste der empfohlenen Services aufgefüllt werden soll. Dieser Schritt ist erforderlich, wenn die Anzahl der aktivierten, empfohlenen Services kleiner ist als die von Ihnen definierte Anzahl empfohlener Services (Schritt 2). Wählen Sie eine der folgenden Optionen: </cmd>
                <info>
                    <ul compact="no">
                        <li>
                            <p><uicontrol>Zuletzt definierte Services</uicontrol>: Die Liste wird mit den Services aufgefüllt, die zuletzt angelegt wurden. Dies ist die Voreinstellung. </p>
                        </li>
                        <li>
                            <p><uicontrol>Services in alphabetischer Reihenfolge (A-Z)</uicontrol>: Die Liste wird beginnend mit dem Buchstaben A mit Services in alphabetischer Reihenfolge aufgefüllt. </p>
                        </li>
                        <li>
                            <p><uicontrol>Services mit der besten Bewertung</uicontrol>: Die Liste wird mit Services aufgefüllt, die von Kunden am besten bewertet wurden. Diese Option können Sie nur wählen, wenn für den Marktplatz die Einstellung <b>Kundenrezensionen</b> aktiviert ist. Wenn Sie diese Option wählen und die Einstellung <b>Kundenrezensionen</b> wird später deaktiviert, wird die Liste mit den zuletzt angelegten Services aufgefüllt. </p>
                        </li>
                        <li>
                            <p><uicontrol>Keine weiteren Services verfügbar</uicontrol>: Die Liste der empfohlenen Services kann weniger Einträge enthalten als Sie in Schritt 2 festgelegt haben. </p>
                        </li>
                    </ul>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Schließen Sie Ihre Änderungen mit <uicontrol>Speichern</uicontrol> ab. Mit <uicontrol>Zurücksetzen</uicontrol> können Sie die Liste der empfohlenen Services löschen und zu den Voreinstellungen zurückkehren. </cmd>
            </step>
        </steps>
        <result>
            <p>Wenn sich ein Besucher das nächste Mal am Marktplatz anmeldet oder den Inhalt seines Browsers neu lädt, werden die empfohlenen Services in der definierten Reihenfolge angezeigt. Es ist möglich, dass Benutzer nicht alle Services sehen, wenn sie Mitglieder einer Organisationseinheit sind, für die die Sichtbarkeit der Services entsprechend eingeschränkt wurde.</p>
        </result>
    </taskbody>
</task>
