<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2021 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd">
<task id="id_276" xml:lang="de-de">
  <title>Mandanten verwalten</title>
    <taskbody>
        <context>
            <p>Wenn die Plattform im Authentifizierungsmodus OIDC installiert ist, werden Benutzer über OpenID Connect in einem externen Provider-System wie Microsoft Azure Active Directory verwaltet und authentifiziert. Damit wird Single Sign-On (SSO) in Web-Browsern unterstützt. Das bedeutet, dass sich ein Benutzer, der bereits bei einem OIDC-Provider angemeldet und authentifiziert ist, nicht erneut anmelden muss, um verschiedene Anwendungen zu benutzen, die mit dem selben Provider arbeiten. Dies gilt abhängig von Einstellungen, bis er die Browser-Sitzung beendet oder sich abmeldet.</p>
            <p>Ein Mandant in der Plattform repräsentiert eine Konfiguration mit allen notwendigen Einstellungen und Parametern, um auf einen bestimmten Mandanten beim OIDC-Provider zuzugreifen, z.B. eine Domäne und ein Directory in Microsoft Azure Active Directory. Der erste sogenannte Standardmandant wird angelegt, wenn Sie die Plattform installieren. </p>
            <p>Jede Organisation und jeder Marktplatz in der Plattform werden beim anlegen einem bestimmten Mandanten zugewiesen. Die Betreiberorganisation ist dem Standardmandanten zugeordnet. Benutzer, die sich bei einem Marktplatz anmelden, werden bei dem dem Marktplatz zugeordneten OIDC-Provider authentifiziert. Zum Zugriff auf das Administrationsportal muss der Mandant in der URL angegeben werden, sofern es sich nicht um den Standardmandanten handelt. </p>
            <p id="On_the_task_taskbody_context_p_1"
                >Auf der Seite <uicontrol>Mandanten verwalten</uicontrol> können Sie Mandanten anlegen und verwalten. </p>
            <p><b>So legen Sie einen Mandanten an</b>:</p>
        </context>
        <steps>
            <step>
                <cmd>Führen Sie die erforderlichen Schritte im OIDC-Provider-System durch. Details dazu finden Sie <xref
                        href="../../Shared/reference/c_Preparation_OIDC_Provider.xml">hier</xref>.</cmd>
            </step>
            <step>
                <cmd>Klicken Sie <uicontrol>Hinzufügen</uicontrol> auf der Seite <uicontrol>Mandanten verwalten</uicontrol>.</cmd>
            </step>
            <step>
                <cmd>Geben Sie die folgenden Informationen an:</cmd>
                <info>
                    <ul>
                        <li><uicontrol>Name</uicontrol> des Mandaten, beispielsweise der Name des verwendeten OIDC-Providers. Der Name muss in der Plattform eindeutig sein und darf aus maximal 255 alphanumerischen Zeichen bestehen.</li>
                        <li><uicontrol>Kurzbeschreibung</uicontrol> des Mandanten. Die Länge der Beschreibung ist auf 40 Zeichen beschränkt. </li>
                    </ul>
                    <p>Der Mandant erhält eine eindeutige ID, die im Feld <uicontrol>ID</uicontrol> angezeigt wird.</p>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Schließen Sie Ihre Eingaben mit <uicontrol>Speichern</uicontrol> ab.</cmd>
            </step>
            <step>
                <cmd>Wählen Sie <uicontrol>Vorlage herunterladen</uicontrol>, um eine Vorlage für die Konfigurationsdatei für den neuen Mandaten zu erhalten.</cmd>
                <info>
                    <p>Informationen zu Konfigurationsdateien für Mandanten finden Sie <xref
                            href="../../Shared/reference/r_ConfigSettings_OIDC_Tenant.xml">hier</xref>.</p>
                </info>
            </step>
        </steps>
        <result>
            <p>Als Plattformbetreiber sind Sie für die korrekte Konfiguration von Mandanten verantwortlich! </p>
            <p>Wenn Sie einen Mandanten mit einer ungültigen Konfiguration anlegen, steht er dennoch beim Anlegen einer Organisation oder eines Marktplatzes zur Auswahl. Jedoch können sich die Benutzer dann nicht anmelden.</p>
            <p><b>So aktualisieren Sie die Daten eines Mandanten</b>: </p>
            <ol compact="no">
                <li>Wählen Sie in der Liste der Mandanten denjenigen aus, dessen Daten Sie bearbeiten möchten. </li>
                <li>Bearbeiten Sie den Namen und/oder die Kurzbeschreibung. Die ID kann nicht geändert werden. </li>
                <li>Schließen Sie Ihre Änderungen mit <uicontrol>Speichern</uicontrol> ab.</li>
            </ol>
            <p>Um die Konfiguration für einen Mandanten zu ändern, müssen Sie die betreffende Datei auf dem Docker-Host ändern, auf dem die Plattform installiert ist:</p>
            <p><codeph>&lt;docker>/config/oscm-identity/tenants/tenant-&lt;id>.properties</codeph></p>
            <p><b>So löschen Sie einen Mandanten</b>: </p>
            <ol compact="no">
                <li>Wählen Sie in der Liste der Mandanten denjenigen aus, den Sie löschen möchten. <p>Sie können nur solche Mandanten löschen, die keiner Organisation und keinem Marktplatz zugeordnet sind.</p></li>
                <li>Klicken Sie <uicontrol>Löschen</uicontrol> und bestätigen Sie den Löschauftrag.</li>
                <li>Löschen Sie die Konfigurationsdatei des Mandanten auf dem Docker-Host: <p><codeph>&lt;docker>/config/oscm-identity/tenants/tenant-&lt;id>.properties</codeph></p></li>
            </ol>
        </result>
    </taskbody>
</task>
