<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2019 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd">
<task id="task634" xml:lang="de-de">
  <title>Zahlungsdienstleister verwalten</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p>Auf der Seite <uicontrol>Zahlungsdienstleister verwalten</uicontrol> können Sie die Kommunikation mit einem Zahlungsdienstleister konfigurieren sowie die Zahlungsarten definieren, die von dem Zahlungsdiensleister angeboten werden. </p>
      <p>Folgende Voraussetzungen müssen erfüllt sein, um einen Zahlungsdienstleister erfolgreich zu integrieren: </p>
      <p>
        <ul compact="no">
          <li>
            <p id="psp2"
              >Ihre Organisation, d.h. die Betreiberorganisation, muss beim Zahlungsdienstleister (im PSP-System) registriert sein.</p>
          </li>
          <li>
            <p id="psp3"
              >Serviceanbieter und Wiederverkäufer, die den Zahlungsdienstleister nutzen möchten, müssen einen Vertrag mit dem Zahlungsdienstleister abgeschlossen haben und beim Zahlungsdienstleister registriert sein. </p>
          </li>
          <li>
            <p id="psp3a"
              >Der Zahlungsdienstleister muss jedem Serviceanbieter und Wiederverkäufer eine eindeutige ID zugewiesen haben (PSP-ID). Über diese ID können Zahlungen dem Konto des Serviceanbieters bzw. Wiederverkäufers zugeordnet werden.</p>
          </li>
          <li>
            <p id="psp4"
              >Zwischen Ihrer Organisation und der Organisation des Zahlungsdienstleisters müssen Zertifikate ausgetauscht worden sein, um eine vertrauenswürdige und sichere Kommunikation sicherzustellen.</p>
            <p>Detaillierte Informationen zur Verwendung von Zertifikaten finden Sie im <i>Operator's Guide</i>.</p>
          </li>
          <li>
            <p id="psp5"
              >Ein Adapter zur Integration des Zahlungsdienstleisters muss als Web-Service implementiert und auf einem Application Server installiert sein. Sie benötigen die URL, die auf die WSDL-Datei dieses Web-Service zeigt. </p>
            <p>Detaillierte Informationen zur Implementierung eines Adapters zur Integration eines Zahlungsdienstleisters finden Sie in der Dokumentation, die mit dem PSP-Integrationspaket ausgeliefert wird.</p>
          </li>
          <li>
            <p id="psp6"
              >Zusätzlich benötigen Sie vom Zahlungsdienstleister die Information, welche Zahlungsarten er anbietet und welche Konfigurationseinstellungen hierzu erforderlich sind.</p>
          </li>
          <li>
            <p id="psp7">Die folgende Plattform-Konfigurationseinstellung muss festgelegt sein: </p>
            <p id="psp8"
                ><codeph>PSP_USAGE_ENABLED</codeph>. Damit Rechnungsdaten von einem Zahlungsdienstleister weiterverarbeitet werden, müssen Sie den Wert dieses Konfigurationsparameters auf <codeph>true</codeph> setzen (Voreinstellung: <codeph>false</codeph>).</p>
            <p>Informationen zum Ändern von Konfigurationseinstellungen erhalten Sie <xref
                href="operator_manageConfiguration.xml">hier</xref>.</p>
          </li>
        </ul>
      </p>
      <p><b>So konfigurieren Sie einen Zahlungsdienstleister</b>:</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>Wählen Sie in der Liste <uicontrol>Zahlungsdienstleister</uicontrol> denjenigen, den Sie konfigurieren möchten. </cmd>
        <info>
          <p>Die Liste enthält alle Zahlungsdienstleister, die auf der Plattform registriert sind. </p>
          <!--p>Bei der Installation des Systems wird Heidelpay als Beispiel für einen Zahlungsdienstleister angelegt. Nach Auswahl von <b>heidelpay</b> wird die Beispielkonfiguration mit allen Parametern angezeigt, die für die Kommunikation mit Heidelpay erforderlich sind. Wenn Sie Heidelpay als Zahlungsdienstleister verwenden möchten, müssen Sie den Adapter zur Integration neu kompilieren und auf dem Application Server installieren und konfigurieren. Die Implementierung des Adapters wird mit der Datei <codeph><xref format="html" href="https://github.com/servicecatalog/development/releases" scope="external"
              ><u><i>oscm-integration-psp-pack.zip</i></u></xref></codeph> ausgeliefert. </p>
          <p>Detaillierte Informationen zur Implementierung des Adapters zur Integration finden Sie in der Dokumentation, die mit der Datei <codeph><xref format="html" href="https://github.com/servicecatalog/development/releases" scope="external"
              ><u><i>oscm-integration-psp-pack.zip</i></u></xref></codeph> ausgeliefert wird.</p-->
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Legen Sie die Konfigurationseinstellungen fest, die für die Kommunikation mit dem Zahlungsdienstleister erforderlich sind: Klicken Sie <b>Hinzufügen</b>, um eine weitere Einstellung hinzuzufügen.</cmd>
        <info>
          <p>Die erforderlichen Konfigurationseinstellungen sind abhängig von der Implementierung des Adapters und zur Integration des Zahlungsdienstleisters. Der Zahlungsdienstleister muss Sie über die erforderlichen Einstellungen informieren. </p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Definieren Sie die Zahlungsarten, die der Zahlungsdienstleister anbietet: Klicken Sie <b>Hinzufügen</b> und fahren Sie auf der Seite <uicontrol>Neue Zahlungsart</uicontrol> fort. </cmd>
        <info>Sie können Zahlungsarten hinzufügen, aber nicht eine bereits für einen Zahlungsdienstleister definierte Zahlungsart löschen. Sie können einen beliebigen Namen für eine Zahlungsart vergeben. Die Zahlungsarten selbst müssen vom Zahlungsdienstleister definiert werden. Wenn zum Beispiel Heidelpay als Zahlungsdienstleister integriert wurde, sind die Zahlungsarten <codeph>CREDIT_CARD</codeph> und <codeph>DIRECT_DEBIT</codeph> vordefiniert.</info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Schließen Sie Ihre Eingaben mit <uicontrol>Speichern</uicontrol> ab.</cmd>
      </step>
    </steps>
  </taskbody>
</task>
