<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2021 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="de-de">
  <title>Benutzer verwalten</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p>Auf der Seite <uicontrol>Benutzer verwalten</uicontrol> können Sie folgende Aufgaben durchführen: <ul
          compact="no">
          <li>Das Konto eines Benutzers sperren. Dies ist beispielsweise erforderlich, wenn Sie unerlaubten Zugriff auf das System vermuten. </li>
          <li>Das Konto eines Benutzer entsperren, z.B. weil es automatisch gesperrt wurde, weil der Benutzer mehrmals versuchte, sich mit einem falschen Passwort anzumelden (Voreinstellung: dreimal).</li>
          <li>Wenn die Plattform im Authentifizierungsmodus INTERNAL läuft und kein LDAP-System zur Benutzerverwaltung verwendet wird: Das Passwort eines Benutzers zurücksetzen. In diesem Fall wird ein neues Passwort generiert und dem Benutzer per E-Mail gesendet. </li>
          <li>Wenn die Plattform im Authentifizierungsmodus INTERNAL läuft: Mehrere Benutzer auf einmal registrieren. Hierzu importieren Sie eine Datei mit Benutzerdaten. </li>
          <li>Wenn die Plattform im Authentifizierungsmodus OIDC läuft: Die Organisationen und Benutzer in der Plattform mit den entsprechenden Gruppen bei den OIDC-Providern synchronisieren. </li>
        </ul></p>
      <p>Im oberen Bereich der Seite wird die Anzahl der aktuell für die Plattform registrierten Benutzer und die maximale Anzahl der Benutzer angezeigt (Voreinstellung: 10). In regelmäßigen Abständen überprüft das System die Anzahl der registrierten Benutzer. Sie werden per Email informiert, sobald die maximale Anzahl registrierter Benutzer überschritten ist.</p>
      <p/>
      <p><b>So setzen Sie ein Passwort zurück oder sperren/entsperren das Konto eines Benutzers</b>:</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>Geben Sie den Benutzernamen ein oder wählen Sie den Namen in der Liste.</cmd>
        <info/>
      </step>
      <step>
        <cmd>Klicken Sie <uicontrol>Passwort zurücksetzen</uicontrol>, <uicontrol>Entsperren</uicontrol> oder <uicontrol>Sperren</uicontrol>.</cmd>
      </step>
    </steps>
    <result>
      <p>Der Benutzer erhält per E-Mail eine entsprechende Benachrichtigung.</p>
      <p><b>So registrieren Sie mehrere Benutzer einer Organisation</b>:</p>
      <p>
        <ol compact="no">
          <li>Fordern Sie vom Administrator der Organisation eine Datei mit den erforderlichen Benutzerdaten an oder legen Sie die Datei selbst an. Ausführliche Informationen zum Format und Inhalt der Datei finden Sie <xref
              href="../../Shared/reference/r_FileFormat_ImportUsers.xml">hier</xref>. </li>
          <li>Importieren Sie die Datei mit den Benutzerdaten: <p>
              <ol compact="no">
                <li>Wählen Sie die Organisation, für die Sie Benutzer importieren möchten.</li>
                <li>Wählen Sie den Marktplatz, auf dem Benutzer arbeiten werden.</li>
                <li>Klicken Sie das Feld <b>Dateiname</b> oder <b>Durchsuchen</b> und wählen Sie die Datei mit den Benutzerdaten.</li>
                <li>Klicken Sie <b>Importieren</b>. <p>Die Plattform validiert die Benutzerdaten, bevor der eigentliche Import gestartet wird. Folgendes wird geprüft: </p><p><ul
                      compact="no">
                      <li>Ob alle Zeilen mit Benutzerdaten vollständig ausgefüllt sind (alle Felder müssen angegeben sein).</li>
                      <li>Ob die Schreibweise der Anrede und Benutzerrollen korrekt ist.</li>
                      <li>Wenn mehrere Benutzerrollen angegeben sind, ob diese in doppelte Anführungszeichen eingeschlossen ist.</li>
                    </ul>Wenn die Plattform bei der Validierung einen Fehler feststellt, wird eine Fehlermeldung angezeigt und der Import nicht gestartet.</p><p>Sie müssen die Informationen in der Datei korrigieren, bevor Sie den Importvorgang erneut starten können.</p><p>Sie können nicht mehrere Importvorgänge gleichzeitig starten. Sie müssen warten, bis der aktuelle Vorgang beendet ist. Bei einer großen Benutzeranzahl kann dies einige Zeit in Anspruch nehmen.</p></li>
              </ol>
            </p></li>
        </ol>
      </p>
      <p>Nach dem Import erhält jeder erfolgreich importierte und registrierte Benutzer per E-Mail seine Anmeldedaten und ein Passwort für die erste Anmeldung. Die neuen Benutzer werden automatisch zur Standard-Organisationseinheit der Organisation hinzugefügt. Dieser Einheit sind alle Benutzer zugeordnet, die aktuell für die Organisation registriert sind.</p>
      <p>Sie selbst erhalten eine E-Mail mit folgenden Informationen: </p>
      <p>
        <ul compact="no">
          <li>Anzahl der erfolgreich importierten und registrierten Benutzer. </li>
          <li>Zu jedem nicht importierten Benutzer den Benutzernamen und den Grund für den Importfehler.<p>Mögliche Gründe sind: </p><ul
              compact="no">
              <li>Es existiert bereits ein Benutzer mit dem angegebenen Benutzernamen.</li>
              <li>Der angegebene Benutzername ist ungültig. </li>
              <li>Die angegebene Benutzerrolle steht für die Organisation nicht zur Verfügung. Wenn Sie beispielsweise für einen Serviceanbieter Benutzer importieren, kann die Benutzerrolle <codeph>BROKER_MANAGER</codeph> nicht zugewiesen werden. </li>
            </ul></li>
        </ul>
      </p>
      <p><b>So synchronisieren Sie Organisationen mit Gruppen bei den OIDC-Providern</b>:</p>
      <p>Klicken Sie <uicontrol>Nachladen</uicontrol> im Abschnitt <uicontrol>Benutzer vom OIDC-Provider</uicontrol> section.</p>
      <p>Alle Organisationen in der Plattform werden mit den entsprechenden Gruppen in den OIDC-Provider-Systemen synchronisiert, die durch die den Organisationen zugeordneten Mandanten repräsentiert werden. Neue Gruppenmitglieder werden in der Plattform registriert und können Rollen zugewiesen werden. Überflüssige Benutzer werden, wenn möglich, aus den Organisationen entfernt. </p>
      <note>
        <p>Für einen problemlosen Betrieb kann ein Benutzer zu einem bestimmten Zeitpunkt genau einer Organisation und Gruppe angehören. </p>
        <p>In der Plattform können Benutzer manuell einer Organisation hinzugefügt oder daraus entfernt werden. Solche Änderungen werden jedoch bei der nächsten Synchronisation mit dem OIDC-Provider rückgängig gemacht. </p>
      </note>
    </result>
  </taskbody>
</task>
