<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2019 -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
                         "concept.dtd" [<!ENTITY % entities PUBLIC '-//XDOC//ENTITIES//FujitsuUserDoc' 'entities.dtd'>
]>

<concept id="searchIndex" xml:lang="en-us">
    <title>Suchindex aktualisieren</title>
    <conbody>
        <p id="concept_SearchIndex"
                >Der Suchindex wird vom System automatisch in regelmäßigen Abständen erstellt. Es kann Fälle geben, beispielsweise nach einer Datenbank-Wiederherstellung, dass der Suchindex nicht mehr konsistent ist. Um dies zu beheben, können Sie die Index-Dateien entweder manuall löschen und die entsprechende Domände des Application Servers neu starten, oder die Option <b>Suchindex aktualisieren</b> verwenden, um den Suchindex explizit neu zu generieren. Der Suchindex wird anhand der aktuellen Daten in der Datenbank erstellt. Existierende Index-Strukturen werden überschrieben. Der Index wird online neu erstellt, das heißt, sie müssen keine Domäne neu starten. </p>
        <p>Auf der Seite <uicontrol>Suchindex aktualisieren</uicontrol> können Sie die Neuerstellung des Suchindex durch Klicken auf <uicontrol>Aktualisieren</uicontrol> starten.</p>
        <p id="concept_SearchIndex2"
                >Die Applikation zum Erstellen zu Index wird auf der <codeph>master-indexer-domain</codeph>-Domäne gestarted, die alte Struktur gelöscht, eine neue angelegt, und die Applikation beginnt, die aktuellen Indexdaten aus der <codeph>bss</codeph>-Datenbank zu sammeln. Die für die Sammlung benötigte Zeit hängt von der Größe der Datenbank ab. Sobald alle Daten gesammelt wurden, wird folgende Konfigurationseinstellung ausgewertet: <codeph>hibernate.search.default.refresh</codeph> in der Datei <codeph>glassfish.properties</codeph> im Verzeichnis <codeph>&lt;install_pack_dir>/domains/indexer_domain</codeph>. Die in dem Intervall festgelegten Sekunken (Voreinstellung: 300) bestimmen die Zeit, die zusätzlich benötigt wird, bis der neue Suchindex Benutzern auf Marktplätzen zur Verfüngung steht, um nach Abonnements oder Services zu suchen. </p>
    </conbody>
</concept>
