<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2018 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd">
<task id="task634" xml:lang="de-de">
  <title>Umsatzbeteiligung des Betreibers verwalten</title>
  <taskbody id="On_the_task_taskbody">
    <context>
      <p>Auf der Seite <uicontrol>Umsatzbeteiligung des Betreibers verwalten</uicontrol> können Sie für einzelne Services eine Umsatzbeteiligung festlegen. Diese Beteiligung erhalten Sie dafür, dass ein Serviceanbieter seine Services auf einem Marktplatz anbietet, der von Ihnen betrieben wird. Diese Beteiligung pro Service hat Vorrang vor der voreingestellten Umsatzbeteiligung des Betreibers, die Sie beim Anlegen oder Ändern der Serviceanbieterorganisation festgelegt haben. </p>
      <p>Die Beteiligung pro Service gilt unabhängig davon, ob ein Serviceanbieter seine Services selbst oder über Vermittler bzw. Wiederverkäufer vertreibt. Rabatte, die ein Servicanbieter seinen Kunden gewährt, wirken sich auf die Umsatzbeteiligung des Betreibers aus.</p>
      <p>Auf der Seite <uicontrol>Umsatzbeteiligung des Betreibers verwalten</uicontrol> können Sie auch die Umsatzbeteiligung für Services ändern, für die keine Berechtigung mehr zum Wiederverkauf besteht oder die bereits vom Serviceanbieter gelöscht wurden. Es besteht die Möglichkeit, dass noch Abonnements für diese Services laufen und dass Sie die jeweilige Umsatzbeteiligung ändern möchten.</p>
      <note>Umsatzbeteilungen werden auf Basis der Rechnungsdaten der Kunden berechnet, die die Services benutzen. Die Berechnung erfolgt nur für Services, die das plattformeigene Abrechnungssystem verwenden. Services, die ein externes Abrechnungssystem verwenden, werden nicht berücksichtigt.</note>
      <p><b>So legen Sie die Umsatzbeteiligung fest</b>:</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>Wählen Sie den Service, für den Sie die Beteiligung festlegen möchten.</cmd>
        <info>
          <p>Die Liste enthält alle auf der Plattform verfügbaren Services und alle Services, die bereits gelöscht wurden. An den Namen des Service angehängt ist die Organisations-ID des Serviceanbieters, der den Service zur Verfügung stellt</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>In der Tabelle wird die voreingestellte Umsatzbeteiligung des Betreibers angezeigt, die für die Organisation des Serviceanbieters gültig ist. </cmd>
        <info>
          <p>Im Feld <uicontrol>Umsatzbeteiligung (%)</uicontrol> können Sie den Prozentsatz der Umsatzbeteiligung für den gewählten Service festlegen:</p>
          <p>Dieser Prozentsatz gilt für den gewählten Service sowie für den Serviceanbieter, der diesen Service veröffentlicht bzw. über Vermittler oder Wiederverkäufer anbieten lässt. Der Wert hat Vorrang vor der Einstellung, die über die Menüoption <uicontrol>Organisation erstellen</uicontrol> bzw. <uicontrol>Organisation verwalten</uicontrol> festgelegt wurde.</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Schließen Sie Ihre Eingaben mit <uicontrol>Speichern</uicontrol> ab.</cmd>
        <info>
          <p>Der Prozentsatz wird berücksichtigt, sobald ein Kunde den gewählten Service abonniert. Die Umsatzbeteiligungen werden bei der nächsten Neuberechnung der Nutzungsgebühren ermittelt und mit den Rechnungsdaten ausgegeben. </p>
        </info>
      </step>
    </steps>
    <result/>
  </taskbody>
  <related-links>
    <linklist>
      <title>Weitere Themen</title>
      <link href="operator_createOrganization.xml"/>
      <link href="operator_manageOrganizations.xml"/>
    </linklist>
  </related-links>
</task>
