<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU LIMITED 2017 -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
                         "concept.dtd" [<!ENTITY % entities PUBLIC '-//XDOC//ENTITIES//FujitsuUserDoc' 'entities.dtd'>
]>

<concept id="concept_B32294CC9FA643A2A14A74B1DAA49C95" xml:lang="de-de">
    <title>Timer verwalten</title>
    <conbody>
        <p>Timer dienen zur Abarbeitung von Aufgaben im Hintergrund, beispielsweise zur Überprüfung des Systems nach abgelaufenen Abonnements, die gelöscht werden sollen. Jeder Timer wird über ein Zeitintervall in periodischen Abständen gestartet. Die Werte für Timer werden in Millisekunden angegeben. </p>
        <p>Über die Konfigurationseinstellungen der Plattform werden die Zeitintervalle definiert und geändert.</p>
        <p>
            <note>Wenn Timer nicht aktiviert sind, können bestimmte Funktionen der Plattform nicht ausgeführt werden. Wenn ein Kunde zum Beispiel festlegt, dass ein Abonnement in 10 Tagen auslaufen soll, und Sie haben den Timer <codeph>RESTRICTED_SUBSCRIPTION_USAGE_PERIOD</codeph> nicht aktiviert, kann das Abonnement nach 10 Tagen noch verwendet werden. </note>
        </p>
        <p>Die Zeit bis zur nächsten Ausführung eines Timers wird ausgehend vom 1. Januar, 00:00:00.000 Uhr, des aktuellen Kalenderjahres berechnet. Wenn Sie beispielsweise am 5. Januar, 14:30:00 Uhr, ein Zeitintervall von einer Woche für einen Timer definieren, läuft der Timer zum ersten Mal am 8. Januar, 00:00:00.000 Uhr, ab, danach am 15., 22. usw. Wenn Sie am 4. August, 17:00:00 Uhr, ein Zeitintervall von einem Monat für einen Timer definieren, läuft dieser Timer zum ersten Mal am 1. September, 00:00:00.000 Uhr, ab, danach am 1. Oktober, 1. November usw. Um die gleichzeitige Ausführung mehrerer Timer und damit eine hohe Systemauslastung zu umgehen, gibt es eine weitere Einstellung: den <b>Offset</b> für jeden Timer. Der Offset wird zum Ablaufzeitpunkt des Timers hinzugerechnet. </p>
        <p>Ausführliche Informationen zu Timern finden Sie im <i>Operator's Guide</i>. </p>
        <p>Auf der Seite <uicontrol>Timer verwalten</uicontrol> können Sie überprüfen, wann die konfigurierten Timer ausgeführt werden. Sobald Sie einen Timer neu definieren oder aktualisieren, müssen Sie die Timer reinitialisieren, damit sie zum definierten Zeitpunkt gestartet werden. </p>
        <p><b>So konfigurieren Sie einen neuen Timer oder ändern einen bestehenden</b>: </p>
        <p>
            <ol>
                <li>Legen Sie die Einstellungen für den Timer auf der Seite <uicontrol>Konfiguration aktualisieren</uicontrol> fest. </li>
                <li>Klicken Sie <uicontrol>Timer reinitialisieren</uicontrol> auf der Seite <uicontrol>Timer verwalten</uicontrol>. </li>
            </ol>
        </p>
    </conbody>
    <related-links>
        <linklist>
            <title>Weitere Themen</title>
            <link href="operator_manageConfiguration.xml"/>
        </linklist>
    </related-links>
</concept>
