<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU LIMITED 2017 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="de-de">
  <title>Organisation verwalten</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p>Auf der Seite <uicontrol>Organisation verwalten</uicontrol> können Sie folgende Aufgaben durchführen:</p>
      <p>
        <ul compact="no">
          <li>Der Organisation eine weitere <b>Rolle</b> zuweisen (Hersteller, Serviceanbieter, Wiederverkäufer, Vermittler).</li>
          <li>Adress- und Kontaktdaten der Organisation aktualisieren.</li>
          <li>Den <b>Distinguished Name</b> für die Organisation festlegen.<p>Dies ist erforderlich, wenn eine Organisation Zertifikate für die vertrauenswürdige Kommunikation zwischen der Betreiberorganisation und sich selbst verwenden will. </p><p>Die Plattform überprüft den Distinguished Name im Client-Zertifikat. Falls er mit dem hier festgelegten übereinstimmt, ist der Aufrufer berechtigt, eine Verbindung zur Plattform herzustellen. </p><p>Den Distinguished Name einer Organisation können Sie aus ihrem Zertifikat mit folgendem Aufruf in Ihrer Java-Laufzeitumgebung ermitteln: </p><p>
              <codeblock>&lt;IhrJRE>/bin/keytool -printcert -file &lt;Dateiname.crt></codeblock>
            </p><p>Detaillierte Informationen zur Verwendung von Zertifikaten finden Sie im <i>Operator's Guide</i>.</p></li>
          <li><b>Zahlungsarten</b> festlegen, die Serviceanbieter oder Wiederverkäufer ihren Kunden für Services anbieten können, die das plattformeigene Abrechnungssystem verwenden. <p>Standardmäßig kann jeder Kunde auf Rechnung bezahlen. Somit ist gewährleistet, dass Kunden jederzeit kostenpflichtige Services abonnieren können.</p><p
              id="PayTypes2"
              >Wenn ein Serviceanbieter oder Wiederverkäufer eine weitere Zahlungsart anbieten will, muss er einen Vertrag mit einem kommerziellen Zahlungsdienstleister (PSP) abschließen.</p><p>Detaillierte Informationen zur Integration eines Zahlungsdienstleister finden Sie im <i>Operator's Guide</i>. </p></li>
        </ul>
      </p>
      <p><b>So verwalten Sie eine Organisation</b>:</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>Wählen Sie in der Liste <uicontrol>Organisations-ID</uicontrol> die Organisation, deren Daten Sie bearbeiten möchten.</cmd>
        <info>
          <p>Es werden alle Organisationen angezeigt, die auf Ihrer Plattform verwaltet werden.</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Bearbeiten Sie die Organisationsdaten:</cmd>
        <info conref="operator_createOrganization.xml#OrgCreate/OrgUser"/>
      </step>
      <step>
        <cmd>Wählen Sie im Bereich <uicontrol>Organisationsrolle</uicontrol> eine neue Rolle, falls erforderlich. </cmd>
        <info>Die Rollen Wiederverkäufer und Vermittler können nicht zusammen oder mit der Hersteller- oder Serviceanbieterrolle zugewiesen werden. </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Geben Sie den <b>Distinguished Name</b> der Organisation an. </cmd>
        <info>
          <p>Der Distinguished Name ist im Zertifikat der Organisation definiert und besteht aus folgenden Elementen: </p>
          <ul id="DN">
            <li>CN - Common Name</li>
            <li>OU - Organizational Unit</li>
            <li>O - Organization</li>
            <li>L - Location</li>
            <li>ST - State</li>
            <li>C- Country</li>
          </ul>
          <p>Die einzelnen Elemente müssen durch Komma getrennt werden. </p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Legen Sie die Zahlungsarten fest, die die Organisation ihren Kunden anbieten kann. Klicken Sie <b>Hinzufügen</b> und fahren Sie auf der Seite <uicontrol>Neue Zahlungsart</uicontrol> fort.</cmd>
        <info>
          <p>Das Hinzufügen von Zahlungsarten ist nur für Serviceanbieter oder Wiederverkäufer möglich.</p>
          <p>
            <note>Eine einmal hinzugefügte Zahlungsart kann nicht mehr entfernt werden.</note>
          </p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Schließen Sie Ihre Eingaben mit <uicontrol>Speichern</uicontrol> ab.</cmd>
      </step>
    </steps>
    <result>
      <p>Die Administratoren der Organisation werden per E-Mail über Ihre Änderungen informiert.</p>
    </result>
  </taskbody>
  <related-links>
    <linklist>
      <title>Weitere Themen</title>
      
      <link href="organization_managePaymentTypes.xml"/>
      <link href="operator_managePSPs.xml"/>
      <link href="operator_createPSP.xml"/>
    </linklist>
  </related-links>
</task>
