<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2018 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd">
<task id="task634" xml:lang="de-de">
  <title>Konfiguration aktualisieren</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p>Die Plattform-Software benötigt einige Konfigurationseinstellungen, um die Runtime-Umgebung mit Containern funktionsfähig zu machen. Vor dem Deployment der Container wurden die obligatorischen Einstellungen bereits in Umgebungsvariablen in Docker-Dateien gesetzt. </p>
      <p>Auf der Seite <uicontrol>Konfiguration aktualisieren</uicontrol> sehen Sie die aktuellen Konfigurationseinstellungen, die in der Datenbank gespeichert sind. Während der Installation haben Sie die Einstellungen an Ihre Umgebung angepasst, vor allem Servernamen, Ports, Pfade und Benutzernamen. Sie können die aktuellen Einstellungen jederzeit aktualisieren und ändern.</p>
      <p>
        <note>Beachten Sie, dass im Portal nur Änderungen für Testzwecke gemacht werden sollten. Ihre Änderungen werden verworfen, sobald die Container neu gestartet werden.  </note>
      </p>
      <p>Möchten Sie Konfigurationseinstellungen dauerhaft in der Datenbank ändern, gehen Sie wie folgt vor: </p>
      <p>
        <ol>
          <li>Bearbeiten Sie die Datei <codeph>var.env</codeph> im Verzeichnis <codeph>/docker</codeph> auf Ihrem Docker-Host entsprechend.  </li>
          <li>Wenn Sie den voreingestellten Wert einer Einstellung ändern möchten, die noch nicht in der Datei <codeph>var.env</codeph> enthalten ist: <p>Fügen Sie den Schlüssel und seinen Wert, den die Einstellung annehmen soll, zu der Datei <codeph>var.env</codeph> hinzu.</p><p>Die Schlüssel finden Sie auf der Seite <uicontrol>Konfiguration aktualisieren</uicontrol>. Beispiel: </p><p><codeph>TIMER_INTERVAL_SUBSCRIPTION_EXPIRATION=345600000</codeph></p></li>
          <li>Speicher Sie die Datei <codeph>var.env</codeph> im ursprünglichen Verzeichnis:<p><codeph>/docker/var.env</codeph></p></li>
          <li>Stoppen und löschen Sie alle <ph conref="../../Shared/Product_Name.xml#ProductNameTopic/Product_Abbr"/>-Container:<p>
              <codeblock>docker-compose -f docker-compose-oscm.yml stop
docker-compose -f docker-compose-oscm.yml rm -f </codeblock>
            </p></li>
          <li>Starten Sie den Container zur Datenbank-Initialisierung und löschen Sie die beendeten Container:<p>
              <codeblock>docker-compose -f docker-compose-initdb.yml up -d oscm-db 
docker-compose -f docker-compose-initdb.yml up oscm-initdb-core 
docker-compose -f docker-compose-initdb.yml up oscm-initdb-jms 
docker-compose -f docker-compose-initdb.yml up oscm-initdb-app 
docker-compose -f docker-compose-initdb.yml up oscm-initdb-controller-openstack
docker-compose -f docker-compose-initdb.yml up oscm-initdb-controller-aws 
docker-compose -f docker-compose-initdb.yml stop 
docker-compose -f docker-compose-initdb.yml rm -f</codeblock>
            </p></li>
          <li>Starten Sie alle Container der Anwenung neu:<p>
              <codeblock>docker-compose -f docker-compose-oscm.yml up -d</codeblock>
            </p></li>
        </ol>
      </p>
    </context>
  </taskbody>
  <related-links>
    <linklist>
      <title>Weitere Themen</title>
      <link href="../../Shared/reference/r_ConfigSettings_UI.xml"/>
    </linklist>
  </related-links>
</task>
