<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2018 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="de-de">
  <title>Bericht erstellen</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p>Auf der Seite <uicontrol>Bericht erstellen</uicontrol> können Sie verschiedene Arten von Berichten erstellen.</p>
      <p>Welche Berichte Sie erstellen können, hängt von der Rolle Ihrer Organisation ab:</p>
      <ul compact="no">
        <li><b>Hersteller</b>: In Herstellerberichten stehen technische Details im Vordergrund, mit denen Hersteller beispielsweise feststellen können, wie hoch die Anzahl an Zugriffen auf eine Anwendung ist. Informationen zu Abonnements oder Anwendungen sind nützlich, um festzustellen, welche technischen Services sich nur schwer verkaufen lassen. Herstellern stehen die folgenden Berichtsarten zur Verfügung: <ul
            compact="no">
            <li><b>Bericht über Nutzung der technischen Services</b>: Enthält alle technischen Services eines Herstellers mit Art und Anzahl der Ereignisse, die während der Nutzung der Services aufgetreten sind. </li>
            <li><b>Serviceanbieter-Bericht</b>: Listet alle Serviceanbieter auf, denen Zugriff auf technische Services eines Hersteller gewährt wird, und die marktfähigen Services, die die Serviceanbieter auf Grundlage der technischen Services definiert haben. </li>
            <li><b>Abo-Bericht</b>: Listet die marktfähigen Services auf, die Serviceanbieter auf Grundlage der technischen Services eines Herstellers definiert haben, und die Anzahl an Abonnements, die für jeden der marktfähigen Services abgeschlossen wurden.</li>
            <li><b>Instanzenbericht</b>: Zeigt alle Anwendungsinstanzen der von einem Hersteller zur Verfügung gestellten technischen Services mit der zugehörigen Konfiguration (Parameter mit Werten). </li>
          </ul></li>
        <li><b>Serviceanbieter</b>: In Berichten für Serviceanbieter stehen geschäftliche Daten im Vordergrund. Diese sind nützlich, um beispielsweise wenig genutzte Services zu identifizieren. Außerdem können Berichte auf Grundlage vorhandener Rechnungsdaten erstellt werden. Serviceanbietern stehen die folgenden Berichtsarten zur Verfügung:<ul
            compact="no">
            <li><b>Servicebericht</b>: Listet alle marktfähigen Services mit den zugehörigen Abonnements auf. Abonnements für Services, die von Vermittlern angeboten werden, werden ebenfalls aufgelistet. </li>
            <li><b>Kundenbericht</b>: Zeigt alle Kunden eines Serviceanbieters und seiner Vermittler mit den von den Kunden abonnierten Services. Der Bericht zeigt auch, ob ein Abonnement bereits beendet wurde.</li>
            <li><b>Rechnungsbericht</b>: Zeigt für jeden Kunden eines Serviceanbieters und seiner Vermittler eine Zusammenfassung der Rechnungsdaten. Die Rechnungsdaten enthalten eine Kennziffer für jedes Abonnement. Die Rechnungsdaten werden nur für Services generiert, die das plattformeigene Abrechnungssystem verwenden. Services, die ein externes Abrechnungssystem verwenden, werden nicht berücksichtigt.</li>
            <li><b>Abrechnungsstatusbericht</b>: Zeigt den Verarbeitungsstatus der Rechnungsdaten für jeden Kunden des Serviceanbieters und seiner Vermittler, die Abonnements der Kunden und die jeweils abonnierten Services.</li>
            <li><b>Detaillierter Rechnungsbericht für eine existierende Rechnung eines Kunden</b>: Zeigt für ein ausgewähltes Abonnement eines Kunden die Rechnungsdaten des aktuellen Abrechnungszeitraums. Die Rechnungsdaten werden nur für Services generiert, die das plattformeigene Abrechnungssystem verwenden. Services, die ein externes Abrechnungssystem verwenden, werden nicht berücksichtigt. Wenn die Abrechnung pro rata erfolgt, werden die Kosten für die tatsächliche Nutzung des Service in Millisekunden berechnet. Wenn die Abrechnung pro Zeiteinheit erfolgt, zeigt der Bericht die Nutzungsgebühren für die Zeiteinheiten, die innerhalb des Abrechnungszeitraums enden. Der Serviceanbieter wählt das Abonnement über die Kennziffer der Rechnungsdaten aus. Die Kennziffer steht auf der Rechnung.</li>
            <li><b>Bericht über Umsatzbeteiligung</b>: Zeigt die anteiligen Umsätze eines Serviceanbieters abhängig von der Nutzung seiner Services. Umsatzbeteiligungen werden nur für Services errechnet, die das plattformeigene Abrechnungssystem verwenden. Services, die ein externes Abrechnungssystem verwenden, werden nicht berücksichtigt. Die anteiligen Umsätze werden für jeden Marktplatz auf Grundlage der Nutzungsgebühren berechnet, die im abgelaufenen Kalendermonat angefallen sind. Der Bericht listet die Organisationen und die Services auf, durch welche die Umsätze generiert wurden. Er berechnet die Verbindlichkeiten des Serviceanbieters gegenüber den anderen beteiligten Parteien. Die Daten können genutzt werden, um die Umsatzbeteiligung - je nach vertraglicher Vereinbarung - von den anderen Parteien einzufordern oder an die anderen Parteien zu zahlen. Rabatte, die ein Serviceanbieter mit seinen Kunden vereinbart, wirken sich auf Umsatzbeteiligungen des Betreibers und des Marktplatzeigentümers aus. Der Serviceanbieter kann den Monat angeben, für den der Bericht erstellt werden soll. Das Format für den Monat ist <codeph>MM</codeph>, für das Jahr <codeph>JJJJ</codeph>.</li>
          </ul></li>
        <li><b>Vermittler</b>: In Berichten für Vermittler stehen die Umsätze der Vermittler im Vordergrund. Vermittlern steht die folgende Berichtsart zur Verfügung:<ul
            compact="no">
            <li><b>Bericht über Umsatzbeteiligung eines Vermittlers</b>: Zeigt die anteiligen Umsätze eines Vermittlers abhängig von der Nutzung der von ihm angebotenen Services. Umsatzbeteiligungen werden nur für Services errechnet, die das plattformeigene Abrechnungssystem verwenden. Services, die ein externes Abrechnungssystem verwenden, werden nicht berücksichtigt. Die anteiligen Umsätze werden für jeden Marktplatz auf Grundlage der Nutzungsgebühren berechnet, die im abgelaufenen Kalendermonat angefallen sind. Der Bericht schlüsselt die Umsatzzahlen nach den Serviceanbietern auf, welche die Services bereitstellen. Die Daten können genutzt werden, um die Umsatzbeteiligung - je nach vertraglicher Vereinbarung - von den Serviceanbietern oder den Marktplatzeigentümern einzufordern. Der Vermittler kann den Monat angeben, für den der Bericht erstellt werden soll. Das Format für den Monat ist <codeph>MM</codeph>, für das Jahr <codeph>JJJJ</codeph>.</li>
          </ul></li>
        <li><b>Wiederverkäufer</b>: In Berichten für Wiederverkäufer stehen die Umsätze der Wiederverkäufer im Vordergrund. Wiederverkäufern steht die folgende Berichtsart zur Verfügung:<ul
            compact="no">
            <li><b>Bericht über Umsatzbeteiligung eines Wiederverkäufers</b>: Zeigt die anteiligen Umsätze eines Wiederverkäufers abhängig von der Nutzung der von ihm verkauften Services. Umsatzbeteiligungen werden nur für Services errechnet, die das plattformeigene Abrechnungssystem verwenden. Services, die ein externes Abrechnungssystem verwenden, werden nicht berücksichtigt. Die anteiligen Umsätze werden für jeden Marktplatz auf Grundlage der Nutzungsgebühren berechnet, die im abgelaufenen Kalendermonat angefallen sind. Der Bericht schlüsselt die Umsatzzahlen nach den Serviceanbietern auf, welche die Services bereitstellen. Die Daten können genutzt werden, um die Umsatzbeteiligung - je nach vertraglicher Vereinbarung - von den anderen Parteien einzufordern oder an die anderen Parteien zu zahlen. Der Wiederverkäufer kann den Monat angeben, für den der Bericht erstellt werden soll. Das Format für den Monat ist <codeph>MM</codeph>, für das Jahr <codeph>JJJJ</codeph>.</li>
          </ul></li>
        <li><b>Betreiber</b>: In Berichten für Betreiber stehen die Anbieter im Vordergrund, die Services auf einem Marktplatz auf der Plattform veröffentlichen. Betreibern stehen die folgenden Berichtsarten zur Verfügung:<ul
            compact="no">
            <li><b>Bericht über Umsätze der Serviceanbieter</b>: Zeigt den kumulierten Umsatz für jeden Serviceanbieter und Wiederverkäufer. Die Umsätze werden nur für Services errechnet, die das plattformeigene Abrechnungssystem verwenden. Services, die ein externes Abrechnungssystem verwenden, werden nicht berücksichtigt.  <p>Sie können für den Bericht einen Zeitrahmen angeben. Das Datumsformat ist <codeph>JJJJ-MM-TT</codeph>.</p><p>Der Bericht zeigt für jeden Serviceanbieter und Wiederverkäufer den Namen, die ID, den Umsatz und pro Währung einen kumulierten Wert. Der Umsatz eines Serviceanbieters enthält die Umsätze seiner Vermittler.</p></li>
            <li><b>Bericht zur Nutzung externer Services</b>: Listet alle Serviceanbieter, Vermittler und Wiederverkäufer auf, die Services mit externem Zugriff auf einem Marktplatz auf der Plattform veröffentlichen.<p>Für jeden Anbieter listet der Bericht die marktfähigen Services mit dem Zeitstempel auf, an dem sie aktiviert bzw. deaktiviert wurden. Wenn die Services mehrfach aktiviert bzw. deaktiviert wurden, werden mehrere Zeitstempel aufgeführt.</p></li>
            <li><b>Bericht über Umsatzbeteiligung der Serviceanbieter</b>: Zeigt die anteiligen Umsätze aller Serviceanbieter für einen bestimmten Monat. Umsatzbeteiligungen werden nur für Services errechnet, die das plattformeigene Abrechnungssystem verwenden. Services, die ein externes Abrechnungssystem verwenden, werden nicht berücksichtigt. <p>Die anteiligen Umsätze werden für jeden Marktplatz auf Grundlage der Nutzungsgebühren berechnet, die im abgelaufenen Kalendermonat angefallen sind, unabhängig von den Abrechnungszeiträumen, die die Serviceanbieter jeweils für sich festgelegt haben. Der Bericht listet für jeden Serviceanbieter die Organisationen und Services auf, durch welche die Umsätze generiert wurden. Er berechnet die Verbindlichkeiten des Serviceanbieters gegenüber den anderen beteiligen Parteien. Rabatte, die ein Serviceanbieter mit seinen Kunden vereinbart, wirken sich auf Umsatzbeteiligungen aus. Der Betreiber kann den Monat angeben, für den der Bericht erstellt werden soll. Das Format für den Monat ist <codeph>MM</codeph>, für das Jahr <codeph>JJJJ</codeph>.</p></li>
            <li><b>Bericht über Umsatzbeteiligung der Vermittler und Wiederverkäufer</b>: Zeigt die anteiligen Umsätze aller Vermittler und Wiederverkäufer. Umsatzbeteiligungen werden nur für Services errechnet, die das plattformeigene Abrechnungssystem verwenden. Services, die ein externes Abrechnungssystem verwenden, werden nicht berücksichtigt. <p>Die anteiligen Umsätze werden für jeden Marktplatz auf Grundlage der Nutzungsgebühren berechnet, die im abgelaufenen Kalendermonat angefallen sind. Der Bericht schlüsselt die Umsatzzahlen nach den Serviceanbietern auf, welche die Services für die Vermittler und Wiederverkäufer bereitstellen. Der Betreiber kann den Monat angeben, für den der Bericht erstellt werden soll. Das Format für den Monat ist <codeph>MM</codeph>, für das Jahr <codeph>JJJJ</codeph>.</p></li>
            <li><b>Servicebericht (eines Serviceanbieters)</b>: Listet alle marktfähigen Services eines Servicesanbieters mit den zugehörigen Abonnements auf. Abonnements für Services, die von Vermittlern angeboten werden, werden ebenfalls aufgelistet. Der Betreiber wählt den Serviceanbieter über die Organisations-ID. </li>
            <li><b>Kundenbericht (eines Serviceanbieters)</b>: Zeigt alle Kunden eines Serviceanbieters und seiner Vermittler mit deren Organisations-IDs und den von den Kunden abonnierten Services. Der Bericht zeigt auch, ob ein Abonnement bereits beendet wurde. Der Betreiber wählt den Serviceanbieter über die Organisations-ID.</li>
            <li><b>Rechnungsbericht (eines Serviceanbieters)</b>: Zeigt für jeden Kunden eines Serviceanbieters und seiner Vermittler eine Zusammenfassung der Rechnungsdaten. Die Rechnungsdaten werden nur für Services ermittelt, die das plattformeigene Abrechnungssystem verwenden. Services, die ein externes Abrechnungssystem verwenden, werden nicht berücksichtigt. <p>Der Betreiber wählt den Serviceanbieter über die Organisations-ID. Die Rechnungsdaten enthalten eine Kennziffer für jedes Abonnement.</p></li>
            <li><b>Detaillierter Rechnungsbericht für eine existierende Rechnung von einem Kunden eines Serviceanbieters</b>: Zeigt für ein ausgewähltes Abonnement eines Kunden eines Serviceanbieters die Rechnungsdaten des aktuellen Abrechnungszeitraums. Die Rechnungsdaten werden nur für Services ermittelt, die das plattformeigene Abrechnungssystem verwenden. Services, die ein externes Abrechnungssystem verwenden, werden nicht berücksichtigt.<p>Wenn die Abrechnung pro rata erfolgt, werden die Kosten für die tatsächliche Nutzung des Service in Millisekunden berechnet. Wenn die Abrechnung pro Zeiteinheit erfolgt, zeigt der Bericht die Nutzungsgebühren für die Zeiteinheiten, die innerhalb des Abrechnungszeitraums enden. Der Betreiber wählt das Abonnement über die Kennziffer der Rechnungsdaten aus. Die jeweilige Kennziffer wird im <b>Rechnungsbericht (eines Serviceanbieters)</b> ausgegeben.</p></li>
          </ul></li>
      </ul>
      <p><b>So erstellen Sie einen Bericht</b>:</p>
    </context>
    <steps-unordered>
      <step>
        <cmd>Wählen Sie die gewünschte Berichtsart in der Liste. Abhängig von der Berichtsart sind weitere Eingaben erforderlich.</cmd>
        <info/>
      </step>
    </steps-unordered>
    <result>Der Bericht wird sofort im unteren Bereich der Seite angezeigt. Sie können ihn ausdrucken oder in verschiedenen Formaten speichern. Nutzen Sie dazu die im unteren Bereich der Seite zur Verfügung stehenden Optionen. </result>
  </taskbody>
</task>
