<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2018 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="de-de">
    <title>Service-Preismodell definieren</title>
    <taskbody>
        <context>
            <p>Auf der Seite <uicontrol>Service-Preismodell definieren</uicontrol> können Sie ein Preismodell für einen ausgewählten Service definieren oder ändern.<!-- Wenn der Service das plattformeigene Abrechnungssystem verwendet, können Sie das Preismodell direkt auf dieser Seite bearbeiten. Verwendet der Service ein externes Abrechnungssystem, können Sie ein neues oder geändertes Preismodell von diesem System importieren.--></p>
            <p conref="../../Shared/priceModel.xml#PriceModelTopic/concept_price_model"/>
            <p>Für jeden marktfähigen Service müssen Sie ein Preismodell definieren, bevor Sie den Service aktivieren und so Kunden zum Abonnieren zur Verfügung stellen können. Für jeden Service können Sie genau ein Service-Preismodell definieren. Zusätzlich können Sie jedoch kundenspezifische oder abospezifische Preismodelle definieren. </p>
            <p>Wenn Sie auf der Seite <uicontrol>Service-Preismodell definieren</uicontrol> ein Service-Preismodell ändern möchten, muss der entsprechende marktfähige Service deaktiviert sein. Ihre Änderungen überschreiben die vorherigen Werte. Sie wirken sich nicht auf laufende Abonnements aus, sondern nur auf nach erneuter Aktivierung des Service angelegte Abonnements. </p>
            <p>Bevor Vermittler oder Wiederverkäufer einen Service verkaufen dürfen, muss ein Service-Preismodell definiert sein. Vermittler und Wiederverkäufer können die von Ihnen definierten Preise nicht ändern. Wiederverkäufer können jedoch ihre eigene Lizenzvereinbarung hinterlegen.</p>
            <p>Wenn Sie ein Preismodell für einen Service ändern, für den Sie bereits die Berechtigung zum Wiederverkauf erteilt haben, können die Vermittler und Wiederverkäufer und deren Kunden Ihre Änderungen sofort sehen. Ein bereits veröffentlichter Service wird sofort mit den neuen Preisen angeboten. Laufende Abonnements sind von den Änderungen nicht betroffen. Die Änderungen wirken sich nur auf neue Abonnements aus. </p>
            <p>
                <note>Für einen marktfähigen Service, dem ein technischer Service mit externem Zugriff zugrunde liegt, muss kein Preismodell definiert werden. Bei einem Service mit externem Zugriff steuert die zugrunde liegende Anwendung, wie den Kunden die Nutzung des Service in Rechnung gestellt wird.</note>
            </p>
            <p><b>So definieren Sie ein Service-Preismodell</b>:</p>
        </context>
        <steps>
            <step conref="../../Shared/priceModel.xml#PriceModelTopic/step_select_service">
                <cmd/>
            </step>
            <step>
                <cmd>Definieren Sie das Preismodell in den weiteren Bereichen auf der Seite. Detaillierte Informationen dazu finden Sie <xref
                        href="priceModel_service_nat.xml">hier</xref>.</cmd>
            </step>
        </steps>
        <result>
            <p>Sobald Sie den Service aktivieren, steht Kunden das Preismodell zur Verfügung. Es gilt für alle neuen Abonnements.</p>
            <p>Vermittler und Wiederverkäufer und deren Kunden sehen Ihre Änderungen sofort.</p>
        </result>
    </taskbody>
    <related-links>
        <linklist>
            <title>Weitere Themen</title>
            <link href="priceModel_customer.xml"/>
            <link href="priceModel_subscription.xml"/>
        </linklist>
    </related-links>
</task>
