<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2019 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="de-de">
    <title>Preismodellelemente lokalisieren</title>
    <taskbody>
        <context>
            <p>On the <uicontrol>Localize price model description</uicontrol> page, you can provide and save the description and the license agreement defined in a price model.</p>
            <p>Auf der Seite <uicontrol>Preismodellbeschreibung lokalisieren</uicontrol> können Sie die Beschreibung und Lizenzvereinbarung in allen unterstützten.: </p>
            <p>Wenn Sie Preismodellelemente nicht lokalisieren, werden den Kunden die englischen Texte angezeigt.</p>
            <p>Um die Texte zu lokalisieren, muss der jeweilige marktfähige Service deaktiviert sein. Ihre Lokalisierung wirkt sich nicht auf laufende Abonnements aus. Ihre Änderungen sind nur für Abonnements sichtbar, die nach erneuter Aktivierung des Service abgeschlossen werden.</p>
            <p>Vermittler mit Berechtigung zum Wiederverkauf und deren Kunden können die Preismodellelemente sofort in den von Ihnen hinterlegten Sprachen sehen. Laufende Abonnements sind von der Lokalisierung nicht betroffen. Sie gilt nur für neue Abonnements. </p>
            <p>Wiederverkäufer können ihre eigene Lizenzvereinbarung hinterlegen. Wenn Sie als Serviceanbieter die Lizenzvereinbarung lokalisieren, hat dies daher keine Auswirkung auf das Serviceangebot eines Wiederverkäufers. </p>
            <p><b>So lokalisieren Sie die Preismodellelemente</b>:</p>
        </context>
        <steps>
            <step>
                <cmd>Wählen Sie die Ausgangssprache. Die Preismodellelemente, die Sie lokalisieren können, werden Ihnen als Referenz für die Übersetzung in dieser Sprache angezeigt. </cmd>
            </step>
            <step>
                <cmd>Wählen Sie die Zielsprache.</cmd>
                <info>In der Liste sind alle unterstützen Sprachen aufgeführt.</info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Geben Sie die Übersetzung für die Preismodellelemente ein.</cmd>
                <info>
                    <p>
                        <note><ph
                                conref="service_add.xml#task634/Verwenden_Sie_ausschließlich_task_taskbody_steps_step_2"
                            /></note>
                    </p>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Schließen Sie Ihre Eingaben mit <uicontrol>OK</uicontrol> ab.</cmd>
            </step>
            <step>
                <cmd>Speichern Sie auf der Seite <uicontrol>Service-Preismodell definieren</uicontrol>, <uicontrol>Kunden-Preismodell definieren</uicontrol> oder <uicontrol>Abo-Preismodell definieren</uicontrol> Ihre Übersetzung mit <uicontrol>Speichern</uicontrol>. </cmd>
            </step>
        </steps>
        <result>
            <p>Sobald Sie den Service aktiviert haben, stehen Ihren Kunden die lokalisierten Texte zur Verfügung, vorausgesetzt, die Kunden haben die entsprechende Sprache in ihrem Benutzerprofil eingestellt.</p>
            <p>Vermittler und Wiederverkäufer und deren Kunden können Ihre Änderungen sofort sehen.</p>
        </result>
    </taskbody>
</task>
