<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2021 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634b" xml:lang="de-de">
    <title>Abo-Preismodell definieren</title>
    <taskbody>
        <context>
            <p>Auf der Seite <uicontrol>Abo-Preismodell definieren</uicontrol> können Sie für ein ausgewähltes Abonnement ein spezifisches Preismodell definieren oder ändern. </p>
            <p>Sie haben ein Abonnement für einen Service gewählt, für dessen Kostenberechnung das <b>plattformeigene Abrechnungssystem</b> verwendet wird. Sie müssen nun festlegen, ob und wieviel der Kunde für die Benutzung des Service bezahlen muss. </p>
            <p><b>So definieren oder ändern Sie ein Abo-Preismodell</b>:</p>
        </context>
        <steps>
            <step>
                <cmd>Überprüfen Sie, welcher Abrechnungsmodus für das ausgewählte Abonnement gilt:.</cmd>
                <info>
                    <ul compact="no" id="Select_task_taskbody_steps_step_2">
                        <li><uicontrol>Kostenlos</uicontrol>: Der Service wird kostenlos zur Verfügung gestellt. </li>
                        <li><uicontrol>Abrechnung pro rata</uicontrol>: Die Nutzungsgebühren werden für die exakte Nutzungsdauer in Millisekunden berechnet.</li>
                        <li><uicontrol>Abrechnung pro Zeiteinheit</uicontrol>: Die Nutzungsgebühren werden für ganze Zeiteinheiten berechnet, zum Beispiel Tage oder Wochen. </li>
                    </ul>
                    <p>Wenn Ihr Service kostenlos ist, fahren Sie mit Schritt 6 fort, ansonsten mit Schritt 2. </p>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Geben Sie im Feld <uicontrol>Beschreibung</uicontrol> eine ausführliche Beschreibung des Preismodells ein. Sie können zum Beispiel Details zu jedem Element des Preismodells eingeben.</cmd>
                <info>
                    <p>Die Beschreibung wird dem Kunden auf einem Marktplatz angezeigt, wenn er Details zu einem Service aus dem Servicekatalog anfordert.</p>
                    <p>Sie können die Beschreibung später in weiteren Sprachen hinterlegen, indem Sie das Preismodell lokalisieren.</p>
                    <note>
                        <p>Verwenden Sie ausschließlich die Funktionen des Editors, um Textformatierungen vorzunehmen. Direkte HTML-Codierungen im Text sowie Verweise auf externe HTML-Stylesheets oder -Inhalte werden nicht ausgewertet und können zu Fehlern im Seitenlayout führen.</p>
                    </note>
                </info>
            </step>
            <step conref="../../Shared/priceModel.xml#PriceModelTopic/step_charging">
                <cmd/>
            </step>
            <step conref="../../Shared/priceModel.xml#PriceModelTopic/step_events">
                <cmd/>
            </step>
            <step conref="../../Shared/priceModel.xml#PriceModelTopic/step_params">
                <cmd/>
            </step>
            <step conref="../../Shared/priceModel.xml#PriceModelTopic/step_save">
                <cmd/>
            </step>
            <step>
                <cmd>Um die Beschreibung des Preismodells in einer anderen Sprache zu hinterlegen, klicken Sie <uicontrol>Lokalisieren</uicontrol>.</cmd>
            </step>
            <step conref="../../Shared/priceModel.xml#PriceModelTopic/step_roles">
                <cmd/>
            </step>
        </steps>
        <result>Die Änderungen am Abo-Preismodell sind sofort gültig.</result>
    </taskbody>
    <related-links>
        <linklist>
            <title>Weitere Themen</title>
            <link href="priceModel_localize.xml"/>
            <link href="priceModel_roles.xml"/>
        </linklist>
    </related-links>
</task>
