<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2021 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="de-de">
  <title>Service anzeigen</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p>Auf der Seite <uicontrol>Service anzeigen</uicontrol> können Sie die Eigenschaften der Services anzeigen, für die Sie die Berechtigung zum Wiederverkauf haben.</p>
      <p id="Folgende_Eigenschaften_eines_task_taskbody_context_p_2"
        >Folgende Eigenschaften eines Service werden angezeigt:</p>
      <ul compact="no" id="Servicename_und_Kurzbeschreib_task_taskbody_context_ul">
        <li id="Servicename_und_Kurzbeschreib_task_taskbody_context_ul_li"><ph
            id="The_service_name_and_short_de_task_taskbody_context_ul_li"
              ><b>Servicename</b> und <b>Kurzbeschreibung</b>. Diese werden im Servicekatalog auf einem Markplatz angezeigt, wenn Sie den Service veröffentlichen. </ph></li>
        <li id="Ausführliche_Beschreibung_der_task_taskbody_context_ul_li"><ph
            id="The_service_description_which_task_taskbody_context_ul_li"
            >Ausführliche <b>Beschreibung</b> der Funktionalität des Service. Die Beschreibung wird auf einem Marktplatz angezeigt, wenn Kunden Details zu dem Service anfordern.</ph></li>
        <li id="Lizenbeschreibung._Diese_muss_task_taskbody_context_ul_li"><ph
            id="The_license_agreement_which_m_task_taskbody_context_ul_li"
            ><b>Lizenzvereinbarung</b>. Diese muss von den Kunden gelesen und akzeptiert werden, wenn sie den Service abonnieren.</ph></li>
        <li id="Details_zum_Preismodell._Dies_task_taskbody_context_ul_li"><ph
            id="The_details_of_the_price_mode_task_taskbody_context_ul_li"
              ><b>Details zum Preismodell</b>. Diese werden vom Serviceanbieter festgelegt. Wenn für die Nutzung des Service Kosten anfallen, können Sie hier die Abrechnungsbedingungen und Preise sehen. Details dazu finden Sie <xref
              href="service_viewPMDetails.xml">hier</xref>. Alle Preise sind netto ohne Mehrwertsteuer.</ph></li>
      </ul>
      <p><b>So zeigen Sie die Eigenschaften eines Service an</b>:</p>
    </context>
    <steps-unordered>
      <step>
        <cmd>Wählen Sie im Feld <uicontrol>Service-ID</uicontrol> den Service, dessen Eigenschaften Sie anzeigen möchten.</cmd>
        <info>
          <p>Die Liste enthält alle Services, für die Sie die Berechtigung zum Wiederverkauf haben.</p>
        </info>
      </step>
    </steps-unordered>
    <result>
      <p>Die Eigenschaften des Service werden sofort angezeigt.</p>
      <p>Damit Kunden den Service abonnieren können, müssen Sie den Marktplatz festlegen, auf dem Sie den Service veröffentlichen möchten. Anschließend können Sie den Service aktivieren.</p>
    </result>
  </taskbody>
  <related-links>
    <linklist>
      <title>Weitere Themen</title>
      <link href="service_publish.xml"/>
      <link href="service_activation.xml"/>
    </linklist>
  </related-links>
</task>
