<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2020 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="de-de">
  <title>Veröffentlichung vorbereiten</title>
  <taskbody>
    <context>
      <p>Auf der Seite <uicontrol>Veröffentlichung vorbereiten</uicontrol> können Sie folgende Aufgaben ausführen: </p>
      <p>
        <ul compact="no">
          <li>Den Marktplatz festlegen oder ändern, auf dem der ausgewählte Service veröffentlicht werden soll. Sie können den Service nur aktivieren, wenn ein Marktplatz festgelegt wurde.<p>Wenn Sie den Marktplatz für einen Service ändern möchten, muss der Service deaktiviert sein. Bestehende Abonnements auf dem ursprünglichen Marktplatz sind nicht betroffen. </p></li>
          <li>Vermittlern und Wiederverkäufern die Berechtigung zum Wiederverkauf eines Service erteilen oder entziehen. Diese Aufgabe kann nur von Serviceanbietern ausgeführt werden.<p>Wenn Sie Vermittlern oder Wiederverkäufern die Berechtigung zum Wiederverkauf eines Service erteilen möchten, müssen Sie vorab ein Service-Preismodell und einen Marktplatz für den Service festlegen.</p><p>Wenn Sie die Berechtigung zum Wiederverkauf eines Service erteilen, kann der Vermittler oder Wiederverkäufer den Service auf einem Marktplatz seiner Wahl veröffentlichen. Wenn Sie diese Berechtigung wieder entziehen, wird der Service sofort von dem Marktplatz entfernt, auf dem ihn der Vermittler oder Wiederverkäufer veröffentlicht hat. Der Service kann nicht mehr abonniert werden. Bestehende Abonnements sind davon nicht betroffen. </p></li>
        </ul>
      </p>
      <p><b>So definieren oder ändern Sie den Marktplatz für einen Service</b>:</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>Wählen Sie im Feld <uicontrol>Service-ID</uicontrol> den Service, für den Sie den Marktplatz festlegen oder ändern möchten.</cmd>
        <info>
          <p>Wenn Sie Serviceanbieter sind, enthält die Liste alle Services, die Sie definiert haben. Es wird die Umsatzbeteiligung angezeigt, die der Betreiber erhält, wenn Sie oder ein Vermittler oder Wiederverkäufer den gewählten Service verkauft. </p>
          <p>Wenn Sie Vermittler oder Wiederverkäufer sind, enthält die Liste alle Services, für die Sie die Berechtigung zum Wiederverkauf haben.</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Legen Sie die Marktplatzoptionen fest:</cmd>
        <info>
          <ul compact="no">
            <li>Legen Sie fest, ob der Service öffentlich ist. Die Option <uicontrol>Öffentlicher Service</uicontrol> ist standardmäßig aktiviert. <p><ph
                  id="A_public_service_is_visible_i_task_taskbody_steps_step_2"
                  >Ein öffentlicher Service ist für jeden Besucher des Marktplatzes sichtbar. Ein Service, der nicht als öffentlich gekennzeichnet ist, steht nur registrierten Kunden zur Verfügung.</ph></p></li>
            <li>Wählen Sie aus der Liste den Marktplatz, auf dem Ihr Service veröffentlicht werden soll. Sie können den Service auf jedem Marktplatz veröffentlichen, für den Sie vom jeweiligen Marktplatzeigentümer Zugang und die Berechtigung zum Veröffentlichen erhalten haben. <p>Als Vermittler oder Wiederverkäufer sehen Sie hier die Umsatzbeteiligung Ihrer Organisation. Als Serviceanbieter sehen Sie die Umsatzbeteiligungen für den Betreiber, Marktplatzeigentümer, Vermittler und Wiederverkäufer. Für Services, die ein externes Abrechnungssystem verwenden, werden die Umsatzbeteiligungen nicht angezeigt. </p><p><ph
                  id="Provided_that_categories_are_task_taskbody_steps_step_2"
                  >Wenn für den gewählten Marktplatz Kategorien definiert sind, können Sie Ihrem Service eine oder mehrere Kategorien zuordnen. Der Marktplatzeigentümer definiert die zur Auswahl stehenden Kategorien. Kunden können die von Ihnen zugeordneten Kategorien auf dem Marktplatz verwenden, um durch den Servicekatalog zu blättern und die Services nach Kategorien zu filtern. Der Marktplatzeigentümer kann auch festlegen, dass die Services auf der Startseite des Marktplatzes bereits nach Kategorien gruppiert sind.</ph></p></li>
          </ul>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Schließen Sie Ihre Änderungen mit <uicontrol>Speichern</uicontrol> ab.</cmd>
      </step>
    </steps>
    <result>
      <p>Die Änderungen werden sofort wirksam. Anschließend können Sie den Service aktivieren, damit er von Ihren Kunden abonniert werden kann.</p>
      <p><b>So erteilen oder entziehen Sie die Berechtigung zum Wiederverkauf eines Service</b> (nur Serviceanbieter):</p>
      <p>
        <ol compact="no">
          <li>Wählen Sie im Feld <uicontrol>Service-ID</uicontrol> den Service, für den Sie die Berechtigung zum Wiederverkauf erteilen oder entziehen möchten.<p>Die Liste enthält alle Services, die Sie definiert haben.</p></li>
          <li>Wählen Sie einen Marktplatz, für den der Betreiber die mit Ihnen vertraglich vereinbarten Umsatzbeteiligungen definiert hat (für den Betreiber, den Marktplatzeigentümer, die Vermittler und die Wiederverkäufer). Die für den gewählten Marktplatz definierten Umsatzbeteiligungen werden angezeigt. <!--, wenn der gewählte Service das plattformeigene Abrechnungssystem verwendet.--><p>Diese Umsatzbeteiligungen gelten für alle Vermittler und Wiederverkäufer, die Sie zum Wiederverkauf berechtigen, sofern keine Umsatzbeteiligung pro Service oder Organisation definiert ist. Beachten Sie, dass dies unabhängig von dem Marktplatz ist, auf dem ein Vermittler oder Wiederverkäufer den Service veröffentlicht. </p><p>Unterhalb der Anzeige der Umsatzbeteiligungen werden alle Vermittler und Wiederverkäufer, die auf der Plattform existieren, mit ihren aktuell geltenden Umsatzbeteiligungen angezeigt. </p></li>
          <li>Um einen Vermittler oder Wiederverkäufer zum Wiederverkauf des Service zu berechtigen, markieren Sie diesen in der Liste. Um die Berechtigung wieder zu entziehen, entfernen Sie die Markierung. </li>
          <li>Schließen Sie Ihre Änderungen mit <uicontrol>Speichern</uicontrol> ab.</li>
        </ol>
      </p>
      <p>Die Einstellungen werden sofort wirksam. </p>
    </result>
  </taskbody>
  <related-links>
    <linklist>
      <title>Weitere Themen</title>
      <link href="service_activation.xml"/>
    </linklist>
  </related-links>
</task>
