<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2019 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="de-de">
    <title>Servicebeschreibung lokalisieren</title>
    <taskbody>
        <context>
            <p>Auf der Seite <uicontrol>Servicebeschreibung lokalisieren</uicontrol> können Sie den Servicenamen für Kunden, die Kurzbeschreibung, die ausführliche Beschreibung Ihres marktfähigen Service sowie den Namen eines eigenen Tabs in allen unterstützten Sprachen eingeben. </p>
            <p>Um die Elemente zu lokalisieren, muss der Service deaktiviert sein. Laufende Abonnements sind von Ihren Änderungen nicht betroffen. Die Änderungen wirken sich nur auf neue Abonnements aus. Sie müssen den Service aktivieren, damit er den Kunden wieder zum Abonnieren angeboten wird.</p>
            <p id="Brokers_and_resellers_as_well_task_taskbody_context_p_3"
                >Für Vermittler und Wiederverkäufer sowie deren Kunden ist die Servicebeschreibung in allen Sprachen sofort sichtbar. Laufende Abonnements von Services, die von Vermittlern oder Wiederverkäufern angeboten werden, sind von Ihren Änderungen nicht betroffen. Die Änderungen wirken sich nur auf neue Abonnements aus. </p>
            <p id="Brokers_and_resellers_as_well_task_taskbody_context_p_3">
                <note>Wenn Sie die Beschreibungen nicht lokalisieren, werden Ihren Kunden die englischen Texte angezeigt.</note>
            </p>
            <p><b>So lokalisieren Sie die Servicebeschreibung</b>:</p>
        </context>
        <steps>
            <step>
                <cmd>Wählen Sie die Ausgangssprache. Als Referenz für die Übersetzung wird der Servicename für Kunden, die Kurzbeschreibung, die ausführliche Beschreibung und der Name eines eigenen Tabs in der Ausgangssprache angezeigt. </cmd>
            </step>
            <step>
                <cmd>Wählen Sie die Zielsprache. </cmd>
                <info>Die Liste führt alle unterstützen Sprachen auf.</info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Geben Sie die Übersetzung ein.</cmd>
                <info>
                    <p>
                        <note><ph
                                conref="service_add.xml#task634/Verwenden_Sie_ausschließlich_task_taskbody_steps_step_2"
                            /></note>
                    </p>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Schließen Sie Ihre Eingaben mit <uicontrol>OK</uicontrol> ab.</cmd>
            </step>
        </steps>
        <result>
            <p>Sobald Sie den Service wieder aktiviert haben, sind die lokalisierten Elemente für Ihre Kunden sichtbar, vorausgesetzt diese haben die entsprechende Sprache in ihrem Profil festgelegt.</p>
            <p>Für Vermittler und Wiederverkäufer sowie deren Kunden sind die lokalisierten Elemente ebenfalls unmittelbar sichtbar.</p>
        </result>
    </taskbody>
    <related-links>
        <linklist>
            <title>Weitere Themen</title>
            <link href="priceModel_service.xml"/>
            <link href="service_publish.xml"/>
            <link href="service_activation.xml"/>
        </linklist>
    </related-links>
</task>
