<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2020 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd">
<task id="task634" xml:lang="de-de">
      <title>Marktplatz-Layout anpassen</title>
      <taskbody>
            <context>
                  <p id="On_the_task_taskbody_context_p_1"
                              >Auf der Seite <uicontrol>Layout anpassen</uicontrol> können Sie ein Stylesheet angeben, das das Branding und Layout eines Marktplatzes definiert, also die Farben, Schriften, Hintergrundbilder und Logos. <ph
                              id="The_best_way_to_create_an_app_task_taskbody_context_p_1_ph"
                                    >Ein geeignetes Stylesheet erstellen Sie am besten, indem Sie das Standard-Stylesheet der Plattform als Basis verwenden und es Ihren Anforderungen entsprechend anpassen. Dann stellen Sie das angepasste Stylesheet und die darin referenzierten Dateien dem Plattformbetreiber zur Verfügung. Dieser kann die Änderungen dann in den Container <codeph>oscm-branding</codeph> einspielen. Wenn keine URL angegeben ist, wird das Standard-Stylesheet verwendet. </ph>
                  </p>
                  <p id="The_platform_s_default_style_task_taskbody_context_p_2"
                              >Das Standard-Stylesheet der Plattform <ph platform="help"
                              >(<codeph>mp.css</codeph>)</ph> und die darin referenzierten Dateien und Bilder werden im Branding-Paket zur Verfügung gestellt. Dabei handelt es sich um eine ZIP-Datei, die Sie auf der Seite <uicontrol>Layout anpassen</uicontrol> herunterladen können. Das Branding-Paket enthält auch einige HTML-Beispieldateien eines Marktplatzes. Diese können Sie benutzen, um Ihre Anpassungen vorab zu visualisieren und zu testen. Im Stylesheet finden Sie Kommentare und Beschreibungen der relevanten Elemente in den HTML-Dateien sowie Informationen darüber, welche Elemente im Hinblick auf ein fehlerfreies Seitenlayout nicht angepasst werden dürfen.</p>
                  <p id="Be_aware_of_the_following:_task_taskbody_context_p_3">Beachten Sie folgendes:</p>
                  <ul compact="no" id="Your_organization_is_responsi_task_taskbody_context_ul">
                        <li>Ihre Organisation ist für die Bereitstellung der richtigen Version des angepassten Stylesheets und der darin referenzierten Dateien an den Plattformbetreiber verantwortlich. </li>
                        <li>Wenn der Server, auf dem das Stylesheet abgelegt ist, nicht zu erreichen ist, hängt das weitere Verhalten von dem Browser ab, mit dem auf den Marktplatz zugegriffen wird. Zum Beispiel könnten Seiten blockieren oder den Inhalt ohne irgendein Layout anzeigen.<p>Um dieses Risiko zu minimieren, muss der Plattformbetreiber das Stylesheet an einem Ort speichern, der ständig und ohne Unterbrechung erreichbar ist. </p></li>
                        <li>Wenn Sie die Einstellung des Stylesheets auf der Seite <uicontrol>Layout anpassen</uicontrol> speichern, wird geprüft, ob der angegebene Server erreichbar ist und beim Zugriff auf die URL Text oder CSS-Inhalt bereitgestellt wird. Beachten Sie jedoch, dass diese Prüfung nicht Dateien und Bilder umfasst, die im Stylesheet referenziert werden. </li>
                        <li>Benutzer sehen ein neues Layout, wenn der Plattformbetreiber die Änderungen eingespielt hat und sie sich das nächste Mal anmelden. Anonyme Benutzer müssen ihren Browser schließen und wieder öffnen. Wenn Sie eine neue Version eines Stylesheets aktivieren, sollten Sie daher sicherstellen, dass die alte Version noch für eine gewisse Übergangszeit zur Verfügung steht. </li>
                        <li>Stellen Sie sicher, dass die Browser, mit denen Benutzer auf den Marktplatz zugreifen, gezwungen werden, das Stylesheet und die darin referenzierten Dateien vom Server zu holen, wenn eine neue Version bereitgestellt wird. <p>Dies können Sie erreichen, indem Sie in der URL des Stylesheets eine Versionsangabe einbauen.</p><p>Mit jeder neuen Fassung des Stylesheets ändern Sie die Versionsangabe und damit die URL. </p></li>
                  </ul>
                  <p id="The_branding_of_a_marketplace_task_taskbody_context_p_4"
                              >Das Branding eines Marktplatzes umfasst auch das Werbebanner und die verwendeten Texte (für Elemente der Benutzeroberfläche, E-Mails, usw.). Zum Anpassen des Werbebanners, also des Bereiches zur Platzierung von Werbung, Firmenlogos und weiteren Informationen, verwenden Sie die Option <uicontrol>Werbebanner anpassen</uicontrol> im Menü <uicontrol>Marktplatz</uicontrol>. Die Texte können Sie über die Option <uicontrol>Texte anpassen</uicontrol> im Menü <uicontrol>Marktplatz</uicontrol> ändern.</p>
                  <p id="To_customize_the_layout_of_a_task_taskbody_context_p_5"
                              ><b>So passen Sie das Layout eines Marktplatzes an</b>:</p>
            </context>
            <steps id="Download_the_branding_package_task_taskbody_steps">
                  <step>
                        <cmd>Holen Sie sich das Branding-Paket durch Klicken von <uicontrol>Branding-Paket herunterladen</uicontrol> in Ihre lokale Umgebung.</cmd>
                        <info>
                              <p>Das Branding-Paket ist eine ZIP-Datei. Es enthält das Standard-Stylesheet der Plattform (<codeph>mp.css</codeph>), die im Stylesheet referenzierten Dateien und Bilder sowie HTML-Dateien zum Visualisieren und Testen der Anpassungen im Stylesheet. </p>
                        </info>
                  </step>
                  <step>
                        <cmd>Entpacken Sie die ZIP-Datei an einen beliebigen Ort in Ihrer Umgebung. </cmd>
                  </step>
                  <step>
                        <cmd>Nehmen Sie im Stylesheet die gewünschten Anpassungen vor.</cmd>
                        <info>
                              <p>Zum Testen Ihrer Anpassungen öffnen Sie eine oder mehrere der HTML-Beispieldateien. Aktualisieren Sie Ihr Browser-Fenster nach jeder vorgenommenen Änderung. </p>
                              <p>Beachten Sie, dass Sie für eine fehlerfreie Seitendarstellung verantwortlich sind. Sie sollten daher das Layout eingehend prüfen, bevor Sie ein angepasstes Stylesheet veröffentlichen. </p>
                        </info>
                  </step>
                  <step>
                        <cmd>Übermitteln Sie das angepasste Stylesheet und die darin referenzierten Dateien, Bilder und Schriftarten als Archiv (ZIP) an den Plattformbetreiber und bitten Sie ihn, diese Änderungen einzuspielen. </cmd>
                        <info>
                              <p>Das Archiv mit den Änderungen muss genauso aufgebaut sein wie die Datei <codeph>branding-package.zip</codeph>. </p>
                        </info>
                  </step>
                  <step>
                        <cmd>Sobald Sie vom Plattformbetreiber informiert werden, dass die Änderungen eingespielt sind, wechseln Sie auf die Seite <uicontrol>Layout anpassen</uicontrol>.</cmd>
                  </step>
                  <step>
                        <cmd>Wählen Sie in der Liste <uicontrol>Marktplatz</uicontrol> den Marktplatz aus, dessen Layout Sie anpassen möchten. </cmd>
                        <info>
                              <p>Die Liste stellt alle Marktplätze zur Auswahl, für die Ihre Organisation als Eigentümer eingetragen ist.</p>
                        </info>
                  </step>
                  <step>
                        <cmd>Geben Sie im Feld <uicontrol>URL des Stylesheets</uicontrol> die URL Ihres angepassten Stylesheets an.</cmd>
                        <info>
                              <p>Standardmäßig ist die URL wie folgt: </p>
                              <p><codeph>https://&lt;host_fqdn>:8443/&lt;branding-package>/css/mp.css</codeph></p>
                              <p><codeph>&lt;host_fqdn></codeph> ist der vollqualifizierte Host-Name oder die IP-Adresse der Plattforminstallation, <codeph>8443</codeph> der benötigte Port. Die Angabe des Ports entfällt, wenn die Plattform mit Proxy betrieben wird. <codeph>&lt;branding-package></codeph> ist der Name des Archivs mit den Änderungen.</p>
                        </info>
                  </step>
                  <step>
                        <cmd>Klicken Sie <uicontrol>Speichern</uicontrol>, um das neue Layout und Branding auf dem Marktplatz zu aktivieren. </cmd>
                        <info>
                              <p>Es wird geprüft, ob der angegebene Server erreichbar ist und beim Zugriff auf die URL Text oder CSS-Inhalt bereitgestellt wird. Ist dies nicht der Fall, wird eine Fehlermeldung angezeigt und die URL wird nicht gespeichert. Beachten Sie, dass die Prüfung nicht Dateien und Bilder umfasst, die im Stylesheet referenziert werden.</p>
                        </info>
                  </step>
            </steps>
            <result>
                  <p>Benutzer sehen ein neues Layout, wenn sie sich das nächste Mal anmelden. Anonyme Benutzer müssen ihren Browser schließen und wieder öffnen.</p>
                  <p>Sie können das Standard-Layout der Plattform wiederherstellen, indem Sie den Eintrag im Feld <uicontrol>URL des Stylesheets</uicontrol> entfernen und <uicontrol>Speichern</uicontrol> klicken. </p>
            </result>
      </taskbody>
      <related-links>
            <linklist>
                  <title>Weitere Themen</title>
                  <link href="shop_editStage.xml"/>
                  <link href="shop_translations.xml"/>
            </linklist>
      </related-links>
</task>
