<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2018 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="de-de">
  <title>Abo beenden </title>
  <taskbody>
    <context>
      <p>Auf der Seite <uicontrol>Abo beenden</uicontrol> können Sie ein Abonnement explizit beenden. Dies ist zum Beispiel erforderlich, wenn ein Kunde eine bestehende Lizenzvereinbarung verletzt oder mit seinen Zahlungen im Rückstand ist. Sie können ein Abonnement jederzeit beenden, auch dann, wenn Benutzer gerade mit dem zugrunde liegenden Service arbeiten. </p>
      <p><b>So beenden Sie ein Abonnement</b>:</p>
    </context>
    <steps>
      <step>
        <cmd>Wählen Sie in der Liste im oberen Bereich der Seite das zu beendende Abonnement. </cmd>
        <info>
          <p>Sie können jedes laufende Abonnement wählen, das für einen Ihrer Services abgeschlossen wurde. Dazu gehören Abonnements Ihrer direkten Kunden und der Kunden Ihrer Vermittler.</p>
          <p>Im unteren Bereich der Seite werden Detailinformationen zum gewählten Abonnement angezeigt.</p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Geben Sie im Feld <uicontrol>Begründung</uicontrol> an, warum Sie das Abonnement beenden. </cmd>
        <info>
          <p>Diese Begründung wird nach erfolgreicher Beendigung des Abonnements per E-Mail an die Administratoren und gegebenenfalls den zuständigen OE-Administrator oder Abo-Manager des Kunden geschickt. </p>
        </info>
      </step>
      <step>
        <cmd>Klicken Sie <uicontrol>Beenden</uicontrol>. </cmd>
      </step>
      <step>
        <cmd>Bestätigen Sie die Beendigung des Abonnements.</cmd>
      </step>
    </steps>
    <result>
      <p>Das Abonnement wird sofort beendet. Die Administratoren des Kunden und gegebenenfalls der zuständige OE-Administrator oder Abo-Manager werden per E-Mail über die Beendigung des Abonnements und den Grund dafür informiert. Die dem Abonnement zugewiesenen Benutzer können den abonnierten Service nicht länger nutzen. </p>
    </result>
  </taskbody>
</task>
