<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2019 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="de-de">
    <title>Servicedefinition importieren</title>
    <taskbody>
        <context>
            <p>Auf der Seite <uicontrol>Servicedefinition importieren</uicontrol> können Sie eine XML-Datei mit einer Definition eines technischen Service importieren. Dies ist ein notwendiger Schritt, um eine Anwendung in die Plattform zu integrieren. </p>
            <p>Wenn Sie einen technischen Service aktualisieren möchten, können Sie auch eine geänderte Servicedefinition gleichen Namens (ID) importieren. </p>
            <p>Beachten Sie dabei folgendes:</p>
            <ul compact="no">
                <li>Wenn noch kein marktfähiger Service und kein Abonnement auf Basis des technischen Service definiert wurde, können Sie alle Eigenschaften des Service ändern.</li>
                <li>Wenn bereits ein marktfähiger Service oder ein Abonnement auf Basis des technischen Service definiert wurde, sind die folgenden Aktionen nicht möglich:<p>
                        <ul>
                            <li>Parameter und deren Optionen ändern</li>
                            <li>Ereignistypen ändern</li>
                            <li>Parameter, Optionen und Ereignistypen löschen</li>
                        </ul>
                    </p></li>
                <li>Servicerollen können nicht gelöscht werden, wenn bereits rollenspezifische Preise definiert sind oder Benutzer mit einer Servicerolle einem Abonnement zugeordnet sind.</li>
                <li>Wenn Sie versuchen, eine unvollständige XML-Datei zu importieren, werden - soweit verfügbar - Standardwerte eingesetzt. Falls die XML-Datei danach noch immer unvollständig ist, wird der Import mit einer entsprechenden Fehlermeldung abgebrochen. Der Import einer XML-Datei mit ungültigen Werten für Attribute wird ebenfalls mit einer entsprechenden Fehlermeldung abgebrochen. </li>
            </ul>
            <p>Auf der Seite <uicontrol>Servicedefinition importieren</uicontrol> können Sie darüber hinaus prüfen, welche technischen Services aktuell verfügbar sind und wie sie definiert sind. </p>
            <p>Informationen zu den XML-Dateien mit Servicedefinitionen finden Sie im Handbuch <i>Technology Provider's Guide</i>.</p>
            <p><b>So importieren Sie einen technischen Service</b>:</p>
        </context>
        <steps>
            <step>
                <cmd>Klicken Sie das Eingabefeld oder <uicontrol>Durchsuchen</uicontrol>, um die Datei mit der Definition des technischen Service in Ihrem Dateisystem auszuwählen. </cmd>
                <info/>
            </step>
            <step>
                <cmd>Starten Sie den Import mit <uicontrol>Importieren</uicontrol>.</cmd>
            </step>
        </steps>
        <result>Der importierte Service wird in die Liste der zur Verfügung stehenden Services aufgenommen. Legen Sie anschließend einen oder mehrere Serviceanbieter fest, die auf Basis Ihres technischen Service marktfähige Services definieren. <p>Um die Eigenschaften eines existierenden technischen Service zu überprüfen, klicken Sie den Eintrag für den Service in der Liste. Die Seite <uicontrol>Service</uicontrol> wird angezeigt mit dem Namen des technischen Service, der Adresse des Provisioning Service, der Beschreibung, den Parameter- und Ereignisdefinitionen, den Servicerollen und den möglichen Operationen. </p><p>Welche Parameter- und Ereignisdefinitionen, Servicerollen und Operationen zur Verfügung stehen, ist abhängig von der Implementierung der zugrunde liegenden Anwendung und ihrer Integration.</p></result>
    </taskbody>
    <related-links>
        <linklist>
            <title>Weitere Themen</title>
            <link href="techService_export.xml"/>
            <link href="organization_manageSuppliers.xml"/>
        </linklist>
    </related-links>
</task>
