<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2018 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="de-de">
    <title>Benutzer registrieren</title>
    <taskbody>
        <context>
            <p>Auf der Seite <uicontrol>Benutzer registrieren</uicontrol> können Sie für Ihre Organisation neue Benutzer registrieren und deren Benutzerrolle festlegen. Durch den Import einer Datei mit Benutzerdaten können Sie auch mehrere Benutzer mit der Rolle eines Administrators oder eines Managers auf einmal registrieren. Dies ist nur möglich, wenn Ihre Organisation kein externes System zur Benutzerauthentifizierung verwendet. Wenn Ihre Organisation ein externes Authentifizierungssystem verwendet, können Sie die Benutzer aus dem externen System importieren und somit registrieren.</p>
            <p>Die Rolle Ihrer Organisation bestimmt, welche Rollen Sie den neuen Benutzern zuordnen können. Die Benutzerrollen steuern, welche Optionen einem Benutzer an der Benutzeroberfläche zur Verfügung stehen:</p>
            <ul compact="no">
                <li><ph
                        conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Standardbenutzer_concept_conbody_section_p_4"
                        /> Jeder registrierte Benutzer ist automatisch ein Standardbenutzer. <ph
                        conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Weitere_Benutzerrollen_müssen_concept_conbody_section_p_4"
                    /></li>
                <li><ph
                        conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Administrator_concept_conbody_section_p_4"
                    /></li>
                <li><ph
                    conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/OUAdministrator_concept_conbody_section_p_4"
                /></li>
                <li><ph conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/SubMgr"/></li>
                <li><ph
                        conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Technology_manager_concept_conbody_section_p_4"
                    /></li>
                <li><ph
                        conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Service_manager_concept_conbody_section_p_4"
                    /></li>
                <li><ph
                        conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Wiederverkäufer_concept_conbody_section_p_4"
                    /></li>
                <li><ph
                        conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Vermittler_concept_conbody_section_p_4"
                    /></li>
                <li><ph
                        conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Marketplace_manager_concept_conbody_section_p_4"
                    /></li>
                <li><ph conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Betreiber_concept_conbody_section_p_4"
                    /> Der erste Benutzer mit der Rolle Betreiber wird angelegt, wenn die Organisation mit der gleichnamigen Rolle beim Installieren der Plattform angelegt wird.</li>
            </ul>
            <p><b>So registrieren Sie einen neuen Benutzer</b>:</p>
        </context>
        <steps>
            <step>
                <cmd>Geben Sie die folgenden persönlichen Daten für den neuen Benutzer in die entsprechenden Felder ein. </cmd>
                <info>
                    <p>
                        <ul compact="no">
                            <li><uicontrol>Anrede</uicontrol>: Anrede oder Titel, zum Beispiel <codeph>Herr</codeph> oder <codeph>Frau</codeph>.</li>
                            <li><uicontrol>Vorname</uicontrol> des Benutzers. </li>
                            <li><uicontrol>Nachname</uicontrol> des Benutzers.</li>
                            <li><uicontrol>E-Mail</uicontrol>: E-Mail-Adresse des Benutzers. Sie wird verwendet, um den Benutzer über die erfolgreiche Registrierung zu informieren.<p>Das System validiert, ob die Syntax der E-Mail-Adresse gültig ist und ob der Domain-Name den Standards der Internet Assigned Numbers Authority (IANA) entspricht. </p><p>Beispiele: <codeph>user.name@domain.arpa</codeph>, <codeph>user.name@domain.org</codeph>, <codeph>user@mycompany.lan.uk</codeph></p></li>
                            <li><uicontrol>Benutzername</uicontrol>: Name, mit dem sich der Benutzer anmeldet. Benutzernamen dürfen maximal 100 Zeichen lang sein. Die folgenden Zeichen sind nicht erlaubt:<p><codeph>! " # $ % &amp; ' * + , / : ; &lt; = > ? \ ^ `</codeph>
                                </p><p>
                                    <note>Falls Ihre Organisation ein externes System zur Benutzerauthentifizierung verwendet, muss der Benutzername mit einem existierenden Benutzernamen im externen System übereinstimmen. </note>
                                </p></li>
                        </ul>
                    </p>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Wählen Sie die <uicontrol>Sprache</uicontrol>, in der der Benutzer arbeiten möchte.</cmd>
                <info>In dieser Sprache werden dem Benutzer die Benutzeroberfläche, Dokumentation und E-Mails angezeigt. Der Benutzer kann die Sprache später ändern. Der Plattform-Betreiber definiert, welche Sprachen unterstützt werden.</info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Um einem Benutzer besondere Rechte innerhalb Ihrer Organisation zuzuweisen, ordnen Sie ihm eine oder mehrere Benutzerrollen zu. Markieren Sie dazu nach die entsprechenden Optionen.</cmd>
                <info>
                    <p>Die zur Auswahl stehenden Benutzerrollen hängen von der Rolle Ihrer Organisation ab. Standardbenutzer können nur auf einem Marktplatz registriert werden.</p>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Speichern Sie Ihre Angaben mit <uicontrol>Registrieren</uicontrol>. </cmd>
            </step>
        </steps>
        <result>
            <p>Der neue Benutzer erhält per E-Mail seine Anmeldedaten und ein Passwort für die erste Anmeldung. Wenn Ihre Organisation ein externes Authentifizierungssystem verwendet, werden Passwörter in diesem System verwaltet. Daher enthält die E-Mail an den neuen Benutzer kein Passwort. Der Benutzer muss für die Anmeldung das im externen System hinterlegte Passwort verwenden.</p>
            <p>Der neue Benutzer wird automatisch zur Standard-Organisationseinheit Ihrer Organisation hinzugefügt. Dieser  Einheit sind alle Benutzer zugeordnet, die aktuell für Ihre Organisation registriert sind. </p>
            <p><b>So registrieren Sie mehrere neue Administratoren und Manager</b>:</p>
            <p>
                <ol compact="no">
                    <li>Legen Sie eine Datei mit den erforderlichen Benutzerdaten an. Details zum Format und Inhalt der Datei finden Sie <xref
                            href="../../Shared/reference/r_FileFormat_ImportUsers.xml">hier</xref>.</li>
                    <li>Importieren Sie die Datei mit den Benutzerdaten: <p>
                            <ol compact="no">
                                <li>Klicken Sie das Feld <b>Dateiname</b> oder <b>Durchsuchen</b> und wählen Sie die Datei mit den Benutzerdaten.</li>
                                <li>Klicken Sie <b>Importieren</b>. <p>Die Plattform validiert die Benutzerdaten, bevor der eigentliche Import gestartet wird. Folgendes wird geprüft: </p><p><ul
                                            compact="no">
                                            <li>Ob alle Zeilen mit Benutzerdaten vollständig ausgefüllt sind (alle Felder müssen angegeben sein).</li>
                                            <li>Ob die Schreibweise der Anrede und Benutzerrollen korrekt ist.</li>
                                            <li>Wenn mehrere Benutzerrollen angegeben sind, ob diese in doppelte Anführungszeichen eingeschlossen ist.</li>
                                        </ul>Wenn die Plattform bei der Validierung einen Fehler feststellt, wird eine Fehlermeldung angezeigt und der Import nicht gestartet.</p><p>Sie müssen die Informationen in der Datei korrigieren, bevor Sie den Importvorgang erneut starten können.</p><p>Sie können nicht mehrere Importvorgänge gleichzeitig starten. Sie müssen warten, bis der aktuelle Vorgang beendet ist. Bei einer großen Benutzeranzahl kann dies einige Zeit in Anspruch nehmen.</p></li>
                            </ol>
                        </p></li>
                </ol>
            </p>
            <p>Nach dem Import erhält jeder erfolgreich importierte und registrierte Benutzer per E-Mail seine Anmeldedaten und ein Passwort für die erste Anmeldung. Die neuen Benutzer werden automatisch zur Standard-Organisationseinheit Ihrer Organisation hinzugefügt. Dieser Einheit sind alle Benutzer zugeordnet, die aktuell für Ihre Organisation registriert sind. </p>
            <p>Sie selbst erhalten eine E-Mail mit folgenden Informationen: </p>
            <p>
                <ul compact="no">
                    <li>Anzahl der erfolgreich importierten und registrierten Benutzer. </li>
                    <li>Zu jedem nicht importierten Benutzer den Benutzernamen und den Grund für den Importfehler.<p>Mögliche Gründe sind: </p><ul
                            compact="no">
                            <li>Es existiert bereits ein Benutzer mit dem angegebenen Benutzernamen.</li>
                            <li>Der angegebene Benutzername ist ungültig. </li>
                            <li>Die angegebene Benutzerrolle steht für Ihre Organisation nicht zur Verfügung. Als Serviceanbieter können Sie zum Beispiel nicht die Benutzerrolle <codeph>BROKER_MANAGER</codeph> zuweisen.</li>
                        </ul></li>
                </ul>
            </p>
            <p>
                <note>Um für Ihre Organisation mehrere Benutzer als <b>Standardbenutzer</b> zu registrieren, gehen Sie wie folgt vor:<p>
                        <ol compact="no">
                            <li>Legen Sie eine Datei mit den Standardbenutzern an, die Sie registrieren möchten. Geben Sie keine Benutzerrolle für diese Benutzer an.</li>
                            <li>Melden Sie sich an einem Marktplatz an und importieren Sie dort die Datei mit den Benutzerdaten (<uicontrol>Benutzerkonto</uicontrol> --> <uicontrol>Benutzer</uicontrol>). </li>
                        </ol>
                    </p></note>
            </p>
        </result>
    </taskbody>
</task>
