<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2020 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd">
<task id="task634" xml:lang="de-de">
    <title>Benutzer verwalten</title>
    <taskbody>
        <context>
            <p>Auf der Seite <uicontrol>Benutzer verwalten</uicontrol> können Sie die für Ihre Organisation registrierten Benutzer verwalten. Sie können Benutzerdaten und Benutzerrollen ändern, Passwörter zurücksetzen und Benutzer löschen.</p>
            <p>
                <note>Wenn Ihre Organisation ein externes System zur Benutzerauthentifizierung verwendet, können Passwörter nur im externen System geändert werden. Die Option zum Zurücksetzen des Passworts steht nicht zur Verfügung.</note>
            </p>
            <p><b>So ändern Sie Benutzerdaten und Benutzerrollen</b>:</p>
        </context>
        <steps>
            <step>
                <cmd>Wählen Sie in der Liste im oberen Bereich der Seite den Benutzer, dessen Daten oder Rollen Sie ändern möchten. </cmd>
            </step>
            <step>
                <cmd>Bearbeiten Sie die Felder mit den Benutzerdaten im unteren Bereich der Seite. </cmd>
                <info>Wenn Ihre Organisation ein externes System zur Benutzerauthentifizierung verwendet, können nur die Felder geändert werden, die nicht mit Einträgen im externen System übereinstimmen. </info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Um die zugeordneten Benutzerrollen des Benutzers zu ändern, markieren Sie die gewünschten Rollen oder entfernen die jeweiligen Markierungen. Die zur Verfügung stehenden Benutzerrollen hängen von der Rolle Ihrer Organisation ab.</cmd>
                <info>
                    <ul compact="no">
                        <li><ph
                                conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Administrator_concept_conbody_section_p_4"
                            /></li>
                        <li><ph
                            conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/OUAdministrator_concept_conbody_section_p_4"
                        /></li>
                        <li><ph conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/SubMgr"/></li>
                        <li><ph
                                conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Technology_manager_concept_conbody_section_p_4"
                            /></li>
                        <li><ph
                                conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Service_manager_concept_conbody_section_p_4"
                            /></li>
                        <li><ph
                                conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Wiederverkäufer_concept_conbody_section_p_4"
                            /></li>
                        <li><ph
                                conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Vermittler_concept_conbody_section_p_4"
                            /></li>
                        <li><ph
                                conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Marketplace_manager_concept_conbody_section_p_4"
                            /></li>
                        <li><ph
                                conref="../../Shared/concepts/c_OrgsRoles.xml#concept2311/Betreiber_concept_conbody_section_p_4"
                            /> Der erste Benutzer mit der Rolle Betreiber wird angelegt, wenn die Organisation mit der gleichnamigen Rolle beim Installieren der Plattform angelegt wird.</li>
                    </ul>
                    <p>Wenn Sie für den Benutzer keine Rolle markieren, wird ihm automatisch die Rolle eines Standardbenutzers zugeordnet. Standardbenutzer können die von ihrer Organisation abonnierten Services nutzen.</p>
                    <p>Wenn Sie die Rollen eines Benutzers ändern, steht dem Benutzer die den Rollen entsprechende Funktionalität bei seiner nächsten Anmeldung zur Verfügung.</p>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Schließen Sie Ihre Änderungen mit <uicontrol>Speichern</uicontrol> ab.</cmd>
            </step>
        </steps>
        <result><b>So setzen Sie das Passwort eines Benutzers zurück</b>:<p>
                <ol>
                    <li>Wählen Sie in der Liste im oberen Bereich der Seite den Benutzer, dessen Passwort Sie zurücksetzen möchten. Um ein Passwort zurückzusetzen, darf der Benutzer nicht angemeldet sein.</li>
                    <li>Klicken Sie <uicontrol>Passwort zurücksetzen</uicontrol>.</li>
                </ol>
            </p><p>Das Passwort wird sofort zurückgesetzt. Der Benutzer erhält per E-Mail ein neues Passwort, mit dem er sich beim nächsten Mal anmelden kann.</p><p><b>So löschen Sie einen Benutzer</b>:</p><p>
                <ol>
                    <li>Wählen Sie in der Liste im oberen Bereich der Seite den zu löschenden Benutzer. Zum Löschen eines Benutzers müssen folgende Voraussetzungen erfüllt sein:<ul
                            compact="no">
                            <li>Der Benutzer ist keinem Abonnement zugeordnet.</li>
                            <li>Der Benutzer ist nicht der einzige Benutzer in Ihrer Organisation, dem die Administratorrolle zugeordnet ist.</li>
                            <li>Der Benutzer ist nicht angemeldet.</li>
                        </ul></li>
                    <li>Klicken Sie <uicontrol>Löschen</uicontrol> und bestätigen Sie den Löschauftrag.</li>
                </ol>
            </p><p>Der Benutzer wird sofort von der Plattform gelöscht.</p><note>Sie können Benutzer selbst dann löschen, wenn Ihre Organisation einen externen OIDC-Provider wie Microsoft Azure Active Directory zur Benutzerverwaltung und -authentifizierung verwendet. Jedoch werden diese Benutzer gegebenenfalls bei der nächsten Synchronisierung mit dem externen Provider wieder hinzugefügt.</note></result>
    </taskbody>
    <related-links>
        <linklist>
            <title>Weitere Themen</title>
            <link href="../tasks/user_add.xml"/>
        </linklist>
    </related-links>
</task>
