<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2018 -->
<!DOCTYPE task PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Task//EN"
                      "task.dtd" >
<task id="task634" xml:lang="de-de">
    <title>Passwort ändern</title>
    <taskbody>
        <context>
            <p>Auf der Seite <uicontrol>Passwort ändern</uicontrol> können Sie Ihr aktuelles Passwort ändern. </p>
            <p>
                <note>Falls Ihre Organisation ein externes Authentifizierungssystem zur Benutzerverwaltung verwendet, wenden Sie sich zum Ändern Ihres Passworts an Ihren Administrator.</note>
            </p>
            <p><b>So ändern Sie Ihr Passwort</b>:</p>
        </context>
        <steps>
            <step>
                <cmd>Geben Sie Ihr aktuelles Passwort und das neue Passwort in die entsprechenden Felder ein, und wiederholen Sie danach das neue Passwort.</cmd>
                <info>
                    <p>Das Passwort muss aus mindestens 6 Zeichen bestehen. Es darf nicht länger als 100 Zeichen sein.</p>
                    <p>Beim Eingeben des Passworts zeigt Ihnen das Feld <uicontrol>Passwortsicherheit</uicontrol>, wie sicher Ihr Passwort ist. Die Farbe grün bedeutet, dass Sie ein sicheres Passwort eingegeben haben. Ein sicheres Passwort besteht aus mindestens 8 Zeichen und verwendet eine Kombination aus Zahlen, Buchstaben und Sonderzeichen. </p>
                </info>
            </step>
            <step>
                <cmd>Speichern Sie das neue Passwort mit <uicontrol>Ändern</uicontrol>.</cmd>
            </step>
        </steps>
        <result>
            <p>Das neue Passwort wird gespeichert. Verwenden Sie es, wenn Sie sich das nächste Mal anmelden. </p>
            
            <p>
                <note>Wenn Sie dass Passwort eines Technologie-Managers ändern, der für einen Service Controller zuständig ist, müssen Sie sicherstellen, dass das Passwort zuerst in APP (Asynchronous Provisioning Platform) geändert wird. </note>
            </p>
        </result>
    </taskbody>
</task>
