<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2020 -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
                         "concept.dtd">
<concept id="concept2311" xml:lang="ja-jp">
    <title>組織と利用者のロール</title>
    <conbody>
        <section>
            <p><ph conref="../../Shared/Product_Name.xml#ProductNameTopic/Product_Abbr"
                    />で作業を行う各利用者は、いずれかの組織に属しています。通常、組織とは企業を指しますが、企業内の部署や一個人の場合もあります。<ph
                    conref="../../Shared/Product_Name.xml#ProductNameTopic/Product_Abbr"
                    />の各組織には、一意のアカウントとIDに加え、以下のロールがあります。<b>システム運用管理者</b>、<b>技術サービス開発部門</b>、<b>サービス提供部門</b>、<b>サービス提供代行部門</b>、<b>サービス仲介部門</b>、<b>サービスポータル運用部門</b>、<b>サービス利用部門</b>。</p>
            <p>サービス利用部門は<ph conref="../../Shared/Product_Name.xml#ProductNameTopic/Product_Abbr"
                />にて自ら登録するか、またはサービス提供部門、サービス提供代行部門、サービス仲介部門またはサービス運用管理部門によって登録されることができます。いずれの場合も、サービス利用部門のロールの組織が作成されます。他のロールの組織も、サービス利用部門ロールを暗黙的に割り当てられ、サービス利用部門として機能することができます。これらの組織は以下のように作成され、ロールが割り当てられています。 </p>
            <ul>
                <li><ph conref="../../Shared/Product_Name.xml#ProductNameTopic/Product_Abbr"
                       />がインストールされると、システム運用管理者ロールの組織が作成されます。</li>
                <li>システム運用管理者は、サービス提供部門、サービス提供代行部門、サービス仲介部門および技術サービス開発部門のロールを既存の組織に割り当てたり、これらのロールを持つ新しい組織を作成することができます。<ph
                        audience="detail"
                        >一つの組織はサービス提供部門と技術サービス開発部門の両方を持つことができます。しかし、サービス提供代行部門とサービス仲介部門のロールは組み合わせたり、サービス提供部門または技術サービス開発部門と同時に持つことはできません。</ph></li>
                <li>システム運用管理者がサービスポータルを作成すると、既存の組織をサービスポータルの運用管理部門として指定することができます。このようにして、組織にサービスポータル運用部門のロールを割り当てることができます。</li>
            </ul>
            <p>組織のロールによって、<ph
                    conref="../../Shared/Product_Name.xml#ProductNameTopic/Product_Abbr"
                />ユーザーインターフェースで利用者が利用できる機能と利用者に割り当てることができるロールが決まります。以下の利用者のロールによって個別の利用者が実行できるアクションが制御されます。</p>
            <p>
                <ul>
                    <li>
                        <ph id="Standard_user_concept_conbody_section_p_4"
                            ><b>サービス利用者：</b>特に権限を持たないロールの利用者は、所属組織が契約しているサービスを使用できます。</ph><ph
                            conref="../../Shared/Product_Name.xml#ProductNameTopic/Product_Abbr"
                            /> に登録されているすべての利用者は自動的にこのロールが割り当てられます。<ph
                            id="Additional_user_roles_must_be_concept_conbody_section_p_4"
                            >本名称は便宜的で、管理ポータルで本利用者のために特別なロールを設定することはありません。</ph>
                    </li>
                    <li>
                        <ph id="Administrator_concept_conbody_section_p_4"
                                ><b>管理者：</b>各組織には、このロールの利用者が少なくとも１人いなければなりません。<ph
                                id="An_administrator_can_manage_t_concept_conbody_section_p_4"
                                >管理者は組織のアカウント、サービスの購入およびロールの管理がおこなえます。組織の登録時にその組織の最初の管理者が登録れます。</ph></ph>
                    </li>
                    <li><ph id="OUAdministrator_concept_conbody_section_p_4"
                            ><b>ユニット管理者</b>: ユニットを利用して組織の利用者をグループ分けすることができます。ユニット管理者の利用者ロールを持つ利用者は、管理者として設定されているユニットに対して、サービスの購入、変更、解約を行うことができます。また、コスト管理のためにレポートを生成することができます。</ph></li>
                    <li><ph id="Subscription_manager_concept_conbody_section_p_4"
                            ><b>サービス購入管理者</b>: このロールは、サービスを購入することができ、自分がサービス購入管理者になっている購入済サービスを管理することがことができます。管理者とは異なり、サービス購入管理者は他の者がサービス購入管理者になっている購入済サービスや、請求や支払に関連した購入済サービスの情報を取り扱うことはできません。</ph></li>
                    <li>
                        <ph id="Technology_manager_concept_conbody_section_p_4"
                            ><b>技術サービス管理者：</b>このロールの利用者は技術サービスを登録できます。このロールは技術サービス開発部門の利用者に割り当てることができます。</ph>
                    </li>
                    <li>
                        <ph id="Service_manager_concept_conbody_section_p_4"><b
                                >サービス管理者：</b>このロールの利用者はサービスの登録、サービスの料金設定およびサービスポータルへのサービスの公開がおこなえます。サービス提供部門の利用者に割り当てることができます。</ph>
                    </li>
                    <li>
                        <ph id="Reseller_concept_conbody_section_p_4"
                            ><b>サービス提供代行者</b>: このロールの利用者はサービス提供部門のサービスを異なる利用規約を適用して公開できます。サービス提供代行部門の利用者に割り当てることができます。</ph>
                    </li>
                    <li>
                        <ph id="Broker_concept_conbody_section_p_4"
                            ><b>サービス仲介者</b>: このロールの利用者はサービス提供部門のサービスを利用規約を変更せずに公開できます。サービス仲介部門の利用者に割り当てることができます。</ph>
                    </li>
                    <li>
                        <ph id="Marketplace_manager_concept_conbody_section_p_4"
                            ><b>サービスポータル運用者：</b>このロールの利用者は、サービスポータルへアクセスしサービスを公開できる組織の定義、およびサービスポータルの更新やカスタマイズをおこなえます。サービスポータル運用部門の利用者に割り当てることができます。サービスポータルが登録されるとき、サービスポータル運用部門となる組織のすべての管理者に自動的にこのロールが割り当てられます。</ph></li>
                    <li><ph id="Operator_concept_conbody_section_p_4"
                            ><b>システム運用管理者：</b>このロールの利用者は構成変更、保守作業、組織の管理およびサービスポータルの登録がおこなえます。</ph><ph
                            conref="../../Shared/Product_Name.xml#ProductNameTopic/Product_Abbr" />がインストールされるとシステム運用管理部門と共に最初のシステム運用管理者が作成されます。</li>
                </ul>
            </p>
            <p audience="detail">以下の図は、各ロールを持つ組織の登録方法の概要とそれぞれの関係を示します。: <fig>
                    <image alt="Organizations_simple1.png" height="245" href="../_images/Organizations_simple1.png"
                        width="400"/>
                </fig></p>
            <p audience="detail">以下の図は、利用者のロールの概要とそれらのロールの主要な作業を示します。: <fig>
                    <image alt="Organizations_simple2.png" height="225" href="../_images/Organizations_simple2.png"
                        width="435"/>
                </fig>
            </p>
        </section>
    </conbody>
</concept>