<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU LIMITED 2018 -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
                         "concept.dtd" [<!ENTITY % entities PUBLIC '-//XDOC//ENTITIES//FujitsuUserDoc' 'entities.dtd'>
]>

<concept id="concept_B32294CC9FA643A2A14A74B1DAA49C95" xml:lang="en-us">
        <title>Informationen für das IdP-System</title>
        <conbody>
                <section>
                        <p>Der Administrator des IdP-Systems, das für die Authentifizierung von Benutzern verwendet werden soll, benötigt folgende Informationen vom Plattformbetreiber: </p>
                        <p>
                                <ul>
                                        <li>Eindeutige ID des Mandanten, der Requests zur Authentifizierung an das IdP-System schickt. Diese ID wird vom System generiert, solbald ein Mandant angelegt wird. Das IdP-System benötigt diese ID zur Identifizierung der Requests. </li>
                                        <li>Das Signature-Verification-Zertifikat der Plattform. Dieses ist für alle Mandanten identisch. </li>
                                </ul>
                        </p>
                        <p><b>Erforderliche Konfigurationsschritte im IdP-System:</b></p>
                        <p>
                                <ol>
                                        <li>Der IdP-Administrator muss sicherstellen, dass die richtigen Endpoints für das Web Browser Single Sign-on (SSO) und die Verbindungen zum Security Token System (STS) aktiviert sind. </li>
                                        <li>Für jeden Mandanten muss im IdP-System eine Relying Party definiert sein. </li>
                                        <li>Jeder Mandant muss im IdP-System registriert werden. Hierzu muss der Plattformbetreiber dem IdP-Administrator sowohl die generierte Mandanten-ID mitteilen, die selbst gewählte, im Parameter <codeph>SSO_ISSUER_ID</codeph> angegebene ID, sowie den URL, an den das IdP-System seine Antworten schicken soll. Die URL wird im Paramter <codeph>SSO_IDP_URL</codeph> angegeben. Zusätzlich benötigt der IdP-Administrator den Logout URL. Diese URL wird im Parameter <codeph>SSO_LOGOUT_URL</codeph> angegeben.</li>
                                        <li>Der IdP-Administrator benötigt das Signature-Verification-Zertifikat der Plattform, damit das IdP-System Logout Requests verarbeiten kann. </li>
                                        <li>Die SAML-Assertions, die an die Plattform geschickt werden, müssen Benutzer-IDs und für jeden Benutzer die zugehörige Mandanten-ID enthalten. Nur so kann die Plattform den Benutzern ihre Benutzerrollen (z.B. Administrator, Serviceanbieter, Service-Manager, Marktplatz-Manager) zuordnen und sicherstellen, dass die Bentutzer-IDs eindeutig sind. <p>Deshalb muss das IdP-System so konfiguriert werden, dass die Assertions zwei Elemente des Typs <codeph>&lt;AttributeStatement></codeph> enthalten. Das erste Unterelement <codeph>&lt;Attribute></codeph> muss die Eigenschaft <codeph>Name="userid"</codeph> enthalten und das Unterelement <codeph>&lt;AttributeValue></codeph> muss die Benutzer-ID angeben, die der ID des anfragenden Benutzers in der Plattform entspricht. Das zweite Unterelement <codeph>&lt;Attribute></codeph> muss die Eigenschaft <codeph>Name="tenantID"</codeph> enthalten und das Unterelement <codeph>&lt;AttributeValue></codeph> muss die ID des Mandanten angeben, der der Organisation zugeordnet ist, zu der der Benutzer gehört. </p><p>Beispiel: </p><p>
              <codeblock>&lt;saml:Assertion ...>
    ...
    &lt;saml:AttributeStatement>
      &lt;saml:Attribute <b>Name="userid"</b>>
        <b>&lt;saml:AttributeValue>administrator&lt;/saml:AttributeValue></b>
      &lt;/saml:Attribute>
    &lt;saml:Attribute <b>Name="tenantID"</b>>
        <b>&lt;saml:AttributeValue>34ffd098&lt;/saml:AttributeValue></b>
      &lt;/saml:Attribute>
    &lt;/saml:AttributeStatement>
  &lt;/saml:Assertion>
</codeblock>
              <note>
                <p>SAML-Assertions, die vom IdP geschickt werden, müssen zumindest die ID des Standard-Mandanten enthalten, auch wenn Sie die Mehrmandantenfähigkeit des Systems gar nicht ausnutzen möchten. </p>
              </note>
            </p></li>
                                </ol>
                        </p>
                </section>
        </conbody>
</concept>
