<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2021 -->
<!DOCTYPE concept PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Concept//EN"
                         "concept.dtd" [<!ENTITY % entities PUBLIC '-//XDOC//ENTITIES//FujitsuUserDoc' 'entities.dtd'>
]>

<concept id="concept_B32294CC9FA643A2A14A74B1DAA49C95" xml:lang="en-us">
        <title>Vom IdP-System erforderliche Informationen</title>
        <conbody>
                <section>
                        <p>Analog zum IdP-System, das Sie bei der Installation der Plattform im Authentifizierungsmodus SAML_SP konfiguriert haben, benötigen Sie für jedes IdP-System, das Sie einem Mandanten zuordnen wollen, folgendes:</p>
                        <p>
                                <ul compact="no">
                                        <li>Eine vertragliche Vereinbarung mit dem IdP-Administrator. Nur so kann das IdP-Sytem Single Sign-On (SSO) im Web Browser und Web Service Calls über einen sicheren Security Token Service (STS) zulassen. </li>
                                        <li>Informationen zu folgenden Endpoints:<p>
                                                        <ul>
                                                            <li>Zum SSO im Web Browser: SAML Redirect URL des IdP-Systems und die URL des Single Logout Service Endpoint.</li>
                                                            <li>Für die STS-Kommunikation: URL zum STS Service Endpoint und die URL der MEX-Adresse (Issuer Metadata Exchange). </li>
                                                        </ul>
                                                </p><p>In einer Umgebung mit mehreren Mandanten und für den Fall, dass mehrere Mandanten ein und demselben IdP-System zugeordnet sind, muss pro Mandant eine Relying Party im IdP-System definiert und dem Plattformbetreiber mitgeteilt werden. </p></li>
                                        <li>
                                                <p>Die Entity-ID des IdP-Systems. Der IdP-Administrator kann diese ID über die Federation Metadata seines IdP-Systems herausfinden.</p>
                                        </li>
                                        <li>Länge des Encryption Key an, wie er von dem IdP-System verwendet wird.</li>
                                        <li>Information ob das IdP-System <codeph>GET</codeph> oder <codeph>POST</codeph> Requests verarbeiten kann.</li>
                                        <li>Public Key Zertifikat vom IdP-System. Fordern Sie dieses Zertifikat vom IdP-Administrator an und importieren Sie es in the Truststore des Application Servers, auf dem die Plattform installiert ist. Im <i>Operator's Guide</i> finden Sie ausführliche Informationen zum Umgang mit Zertifikaten. </li>
                                </ul>
                        </p>
                </section>
        </conbody>
</concept>
