<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2019 -->
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Reference//EN"
                           "reference.dtd">
<reference id="reference832" xml:lang="de-de">
    <title>Aktionsprotokoll</title>
    <refbody>
        <section>
            <p>Im Aktionsprotokoll werden alle Aktionen gespeichert, die Benutzer im Zusammenhang mit Abonnements, marktfähigen Services und Preismodellen ausführen. Die Daten können hilfreich sein, wenn Sie beispielsweise überprüfen möchten, wann und von wem ein Preismodell geändert oder wann ein Abonnement abgeschlossen wurde. </p>
            <p>Ein Eintrag im Aktionsprotokoll setzt sich aus einem <b>Header</b> und einer <b>Meldung</b> zusammen. Beide Elemente sind durch Komma voneinander getrennt. </p>
            <p>Der Header besteht aus folgenden, durch Leerzeichen getrennten Elementen: </p>
            <ul>
                <li>
                    <p><codeph>MM/TT/JJJJ_HH:MM:SS.FFF</codeph>: Datum und Uhrzeit des Servers.</p>
                </li>
                <li>
                    <p><codeph>FSP_SW/CT-MG_CTMG-BSS</codeph>: Voreingestelltes Log-Label für Einträge, die aufgrund von Benutzeraktionen auf der Plattform in die Protokolldatei geschrieben wurden. Das Label kann nicht geändert werden.</p>
                </li>
                <li>
                    <p><codeph>INFO</codeph>: Voreingestellte Stufe für die Wichtigkeit einer Meldung. Diese Voreinstellung kann nicht geändert werden.</p>
                </li>
                <li>
                    <p><codeph>3&lt;<i>nnnn</i>></codeph>: ID der Meldung - eine Zahl zwischen 30001 und 39999. Die ID ist für jeden Meldungstyp eindeutig. Zum Beispiel hat der Meldungstyp <codeph>Define service</codeph> (Service definieren) die ID 30090 oder <codeph>Subscribe to service</codeph> (Service abonnieren) die ID 30000. </p>
                </li>
                <li>
                    <p><codeph>&lt;<i>Aktion</i>></codeph>: Die protokollierte Benutzeraktion, zum Beispiel <codeph>Define service</codeph> (Service definieren). </p>
                </li>
            </ul>
            <p>Auf den Header folgt die eigentliche Meldung. Diese besteht aus Paaren von Namen und Werten, die durch einen senkrechten Strich (|) voneinander getrennt sind. </p>
            <p>Jede Meldung beginnt mit den folgenden Name/Wert-Paaren:</p>
            <ul>
                <li>
                    <p><codeph>userId=&lt;<i>Benutzername</i>></codeph>: Name des Benutzers, der die Aktion ausführte. </p>
                </li>
                <li>
                    <p><codeph>orgId=&lt;<i>Organisations-ID</i>></codeph>: ID der Organisation, zu der der Benutzer gehört.</p>
                </li>
                <li>
                    <p><codeph>orgName=&lt;<i>Organisationsname</i>></codeph>: Name der Organisation, zu der der Benutzer gehört.</p>
                </li>
                <!--li>
                    <p><codeph>tenantId=&lt;<i>Mandatenname</i>></codeph>: Name des Mandanten, zu dem der Benutzer gehört. Dieser Eintrag erscheint nur, wenn die Plattform für mehrere Mandanten konfiguriert wurde. </p>
                </li-->
                   
                <li>
                    <p><codeph>&lt;<i>Weitere Name/Wert-Paare</i>></codeph>: Weitere durch senkrechten Strich voneinander getrennte Name/Wert-Paare, die abhängig vom Meldungstyp sind. </p>
                </li>
            </ul>
            <p>Die Einträge in der Protokolldatei sind nach Benutzerrollen kategorisiert: </p>
            <p>
                <ul>
                    <li><xref href="r_Audit_log_User.xml"/></li>
                    <li><xref href="r_Audit_log_Admin.xml"/></li>
                    <li><xref href="r_Audit_log_Supplier.xml"/></li>
                </ul>
            </p>
            <p>Die Einträge in der Protokolldatei zeigen die Daten, wie sie in der Datenbank gespeichert sind. Wurden Werte aktualisiert, wird nur der neue Wert ausgegeben. </p>
        </section>
    </refbody>
</reference>
