<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Reference//EN"
                           "reference.dtd">
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2021 -->
<reference id="reference832" xml:lang="de-de">
    <title>OIDC-Mandantenkonfiguration</title>
    <refbody>
        <section>
            <p>Die folgenden Abschnitte beschreiben die Einstellungen, die zur Konfiguration eines Mandanten für die Verbindung zu einem bestimmten OIDC-Provider erfordelich sind, z.B. einer bestimmten Domäne und einem Verzeichnis in Microsoft Azure Active Directory (Azure AD). </p>
            <p>Die Einstellungen sind abhängig vom OIDC-Provider und erfordern <xref
                    href="c_Preparation_OIDC_Provider.xml"
                >Vorbereitungen im OIDC-Provider-System</xref>. Die folgenden Beschreibungen verwenden Microsoft Azure Active Directory (Azure AD) als Beispiel. Falls Sie mit einem anderen OIDC-Provider arbeiten möchten, wenden Sie sich bitte an Ihre Supportorganisation. </p>
            <p>Wenn Sie in der Plattform einen Mandanten anlegen, können Sie ein Vorlage mit den notwendigen Einstellungen herunterladen. Die fertigen Mandantenkonfigurationen werden in <codeph>.properties</codeph>-Dateien auf dem Docker-Host abgelegt, auf dem die Plattform installiert ist:</p>
            <p><codeph>&lt;docker>/config/oscm-identity/tenants/tenant-&lt;id>.properties</codeph></p>
            <p><codeph>&lt;docker></codeph> ist das bei der Installation eingerichtete Datenverzeichnis der Plattform. <codeph>&lt;id></codeph> ist die ID eines Mandanten, den Sie in der Plattform angelegt haben, oder <codeph>default</codeph> für den bei der Installation definierten Standardmandanten.</p>
        </section>
        <section>
            <title>oidc.provider</title>
            <p>Die Implementierung von OIDC <ph platform="print"
                    >in der Plattform</ph>. Der Wert muss auf <codeph>default</codeph> gesetzt sein.</p>
            <p>Beispiel: </p>
            <p><codeph>oidc.provider=default</codeph></p>
        </section>
        <section>
            <title>oidc.clientId</title>
            <p>Die ID der Anwendung, unter der die Plattform im Verzeichnis des OIDC-Providers registriert ist</p>
            <p>Beispiel Azure AD: </p>
            <p><codeph>oidc.clientId=ef29bb22-369c-424d-9e72-6800ad24239e</codeph></p>
        </section>
        <section>
            <title>oidc.clientSecret</title>
            <p>Der geheime Client-Schlüssel, den Sie beim OIDC-Provider erzeugt haben und mit dem sich die Plattform bei der Anforderung eines Tokens identifiziert. </p>
            <p>Beispiel Azure AD: </p>
            <p><codeph>oidc.clientSecret=m2:bYmmlN6[Z:A:jqqO95nHi39.o0?pF</codeph></p>
        </section>
        <section>
            <title>oidc.authUrl</title>
            <p>Der Autorisierungsendpunkt beim OIDC_Provider, an den die Plattform Anforderungen für Single Sign-on schickt. </p>
            <p>Beispiel Azure AD: </p>
            <p><codeph>oidc.authUrl=https://login.microsoftonline.com/mydomain.onmicrosoft.com/oauth2/v2.0/authorize</codeph></p>
            <p>Ersetzen Sie in der URL <codeph>mydomain</codeph> durch den Namen Ihrer Domäne.</p>
        </section>
        <section>
            <title>oidc.authUrlScope</title>
            <p>Die Berechtigungen, die für die Anwendung für die Plattform beim OIDC-Provider gesetzt sind.</p>
            <p>Beispiel Azure AD: </p>
            <p><codeph>oidc.authUrlScope=openid profile offline_access https://graph.microsoft.com/user.read.all https://graph.microsoft.com/directory.readwrite.all https://graph.microsoft.com/group.readwrite.all</codeph></p>
        </section>
        <section>
            <title>oidc.logoutUrl</title>
            <p>Der Endpunkt beim OIDC-Provider, an den die Plattform Abmeldungsanforderungen schickt. </p>
            <p>Beispiel Azure AD: </p>
            <p><codeph>oidc.logoutUrl=https://login.microsoftonline.com/mydomain.onmicrosoft.com/oauth2/v2.0/logout</codeph></p>
            <p>Ersetzen Sie in der URL <codeph>mydomain</codeph> durch den Namen Ihrer Domäne.</p>
        </section>
        <section>
            <title>oidc.tokenUrl</title>
            <p>Der Endpunkt beim OIDC-Provider, an den die Plattform Anforderungen bezüglich Tokens schickt, z.B. Anforderung, Erneuerung oder Validierung von Tokens.</p>
            <p>Beispiel Azure AD: </p>
            <p><codeph>oidc.tokenUrl=https://login.microsoftonline.com/mydomain.onmicrosoft.com/oauth2/v2.0/token</codeph></p>
            <p>Ersetzen Sie in der URL <codeph>mydomain</codeph> durch den Namen Ihrer Domäne.</p>
        </section>
        <section>
            <title>oidc.redirectUrl</title>
            <p>Die Umleitungs-URI der Plattform, an den der OIDC-Provider seine Antworten schickt.</p>
            <p>Beispiel Azure AD: </p>
            <p><codeph>oidc.redirectUrl=https://myhost:9091/oscm-identity/callback</codeph></p>
            <p>Ersetzen Sie in der URL <codeph>myhost</codeph> durch den vollqualifizierten Host-Namen oder die IP-Adresse der Plattforminstallation.</p>
        </section>
        <section>
            <title>oidc.configurationUrl</title>
            <p>Die URL der OpenID-Konfiguration für Ihre Domäne beim OIDC-Provider.</p>
            <p>Beispiel Azure AD: </p>
            <p><codeph>oidc.configurationUrl=https://login.microsoftonline.com/mydomain.onmicrosoft.com/v2.0/ .well-known/openid-configuration</codeph></p>
            <p>Ersetzen Sie in der URL <codeph>mydomain</codeph> durch den Namen Ihrer Domäne.</p>
        </section>
        <section>
            <title>oidc.idpApiUri</title>
            <p>Die URL des Haupteinstiegspunkts des APIs beim OIDC-Provider. </p>
            <p>Beispiel Azure AD: </p>
            <p><codeph>oidc.idpApiUri=https://graph.microsoft.com</codeph></p>
        </section>
        <section>
            <title>oidc.usersEndpoint</title>
            <p>Der Einstiegspunkt zum API für Benutzer beim OIDC-Provider.</p>
            <p>Beispiel Azure AD: </p>
            <p><codeph>oidc.usersEndpoint=https://graph.microsoft.com/v1.0/users</codeph></p>
        </section>
        <section>
            <title>oidc.groupsEndpoint</title>
            <p>Der Einstiegspunkt zum API für Gruppen beim OIDC-Provider.</p>
            <p>Beispiel Azure AD: </p>
            <p><codeph>oidc.groupsEndpoint=https://graph.microsoft.com/v1.0/groups</codeph></p>
        </section>
    </refbody>
</reference>
