<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2020 -->
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Reference//EN"
                           "reference.dtd">
<reference id="reference832" xml:lang="de-de">
    <title>Datei mit Benutzerdaten zum Importieren mehrerer Benutzer </title>
    <refbody>
        <section>
            <p>Ein Administrator kann mehrere Benutzer seiner Organisation importieren und an der Plattform registrieren. Ein Plattformbetreiber kann mehrere Benutzer seiner eigenen Organisation importieren oder jeder beliebigen Organisation, die auf seiner Plattform verwaltet wird. </p>
            <p>Die Benutzerdaten müssen in einer Datei im <codeph>csv</codeph>-Format bereitgestellt werden. Csv bedeutet "comma-separated values": durch Komma abgetrennte Werte. Diese Datei kann dann in das System importiert werden.</p>
            <p>Es gelten folgende Regeln: <ul compact="no">
                    <li>Die Daten eines Benutzer werden in einer Zeile angegeben. Leere Zeilen werden ignoriert.</li>
                    <li>
                        <p>Die Datei mit den Benutzerdaten wird in UTF-8-Codierung gespeichert.</p>
                    </li>
                    <li>Die Benutzerdaten werden in folgender Reihenfolge angegeben: <p>
                            <ol>
                                <li>Benutzername (obligatorisch) </li>
                                <li>E-Mail-Adresse (obligatorisch) </li>
                                <li>Sprache (obligatorisch) </li>
                                <li>Anrede (optional)</li>
                                <li>Vorname (optional)</li>
                                <li>Nachname (optional)</li>
                                <li>Eine oder mehrere Benutzerrollen, die dem importierten Benutzer zugewiesen werden sollen (obligatorisch, wenn kein Marktplatz ausgewählt wird)</li>
                            </ol>
                        </p></li>
                    <li>Die Felder mit den Benutzerdaten werden jeweils mit einem Komma abgetrennt. Soll kein Eintrag in einem optionalen Feld erfolgen, darf es keine Daten enthalten, muss also leer sein und durch ein Komma vom nächsten Feld abgetrennt werden. </li>
                </ul></p>
            <p>Die Felder können folgende Werte enthalten: </p>
            <p>
                <table frame="all" colsep="1" rowsep="1">
                    <tgroup cols="2">
                        <colspec colnum="1" colname="col1" colwidth="1.00*"/>
                        <colspec colnum="2" colname="col2" colwidth="3.96*"/>
                        <thead>
                            <row>
                                <entry>Feld</entry>
                                <entry>Wert(e)</entry>
                            </row>
                        </thead>
                        <tbody>
                            <row>
                                <entry>Benutzername</entry>
                                <entry>Obligatorisch. Name, mit dem sich der Benutzer anmeldet. Benutzernamen dürfen maximal 100 Zeichen lang sein. Die folgenden Zeichen sind nicht erlaubt:<p><codeph>! " # $ % &amp; ' * + , / : ; &lt; = > ? \ ^ `</codeph>
                                    </p></entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>E-Mail</entry>
                                <entry>Obligatorisch. E-Mail-Adresse des Benutzers. Sie wird verwendet, um den Benutzer über die erfolgreiche Registrierung zu informieren.<p>Das System validiert, ob die Syntax der E-Mail-Adresse gültig ist und ob der Domain-Name den Standards der Internet Assigned Numbers Authority (IANA) entspricht. </p><p>Beispiele: <codeph>user.name@domain.arpa</codeph>, <codeph>user.name@domain.org</codeph>, <codeph>user@mycompany.lan.uk</codeph></p></entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>Sprache</entry>
                                <entry>Obligatorisch. ISO-Code der Sprache, in der der Benutzer normalerweise arbeitet, beispielsweise <codeph>de</codeph> (Deutsch).</entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>Anrede</entry>
                                <entry>Optional. Anrede. <p>Erlaubte Werte: <codeph>MR</codeph> oder <codeph>MS</codeph></p><p>Beachten Sie Groß-/Kleinschreibung und die exakte Schreibweise.</p></entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>Vorname</entry>
                                <entry>Optional. </entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>Nachname</entry>
                                <entry>Optional. </entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>Benutzerrolle</entry>
                                <entry>Obligatorisch, sofern kein Marktplatz ausgewählt wurde. Falls ein Marktplatz ausgewählt wurde und keine Rolle angegeben wird, wird ein Standardbenutzer ohne Rechte registriert. <p>Die Benutzerrollen, die angegeben werden können, sind abhängig von der Rolle Ihrer Organisation. Gültige Angaben sind: </p><p><codeph>ORGANIZATION_ADMIN</codeph> (Administrator): Für Organisationen mit einer beliebigen Rolle.</p><p><codeph>SUBSCRIPTION_MANAGER</codeph> (Abo-Manager): Für Organisationen mit einer beliebigen Rolle.</p><p><codeph>PLATFORM_OPERATOR</codeph> (Betreiber): Für Organisationen mit der Rolle Plattform-Betreiber. </p><p><codeph>MARKETPLACE_OWNER</codeph> (Marktplatz-Manager): Für Organisationen mit der Rolle Marktplatzeigentümer.</p><p><codeph>SERVICE_MANAGER</codeph> (Service-Manager): Für Organisationen mit der Rolle Serviceanbieter.</p><p><codeph>TECHNOLOGY_MANAGER</codeph> (Technologie-Manager): Für Organisationen mit der Rolle Hersteller. </p><p><codeph>BROKER_MANAGER</codeph> (Vermittler): Für Organisationen mit der Rolle Vermittler.</p><p><codeph>RESELLER_MANAGER</codeph> (Wiederverkäufer): Für Organisationen mit der Rolle Wiederverkäufer.</p><p>Beachten Sie: </p><p>
                                        <ul compact="no">
                                            <li>
                                                <p>Die Namen der Benutzerrollen müssen wie oben angegeben eingegeben werden. </p>
                                            </li>
                                            <li>Wollen Sie mehrere Rollen zuweisen, müssen diese mit Komma voneinander getrennt werden und in doppelten Anführungszeichen stehen (Beispiel: <codeph>"ORGANIZATION_ADMIN, RESELLER_MANAGER"</codeph>). Leerzeichen zwischen Rollennamen und Feldern werden ignoriert. </li>
                                            <li>
                                                <p>Wenn eine Benutzerrolle angegeben wird, die für die entsprechende Organisation ungültig ist, wird sie ignoriert; der zugehörige Benutzer wird nicht registriert. </p>
                                            </li>
                                            <li>
                                                <p>Wenn für einen Benutzer mehrere Rollen angegeben werden und mindestens eine dieser Rollen für die Organisation gültig ist, wird der Benutzer importiert und erfolgreich registriert. Ungültige Rollen werden ignoriert. </p>
                                            </li>
                                        </ul>
                                    </p></entry>
                            </row>
                        </tbody>
                    </tgroup>
                </table>
            </p>
            <p><b>Beispiel für eine Datei mit Benutzerdaten</b>:</p>
            <p>
                <codeblock>user1,user1@Firma.com,de,MS,Jane,Smith,ORGANIZATION_ADMIN
user2,user2@Firma.com,de,MR,John F.,Cool,SUBSCRIPTION_MANAGER
user3,user3@Firma.com,de,,,,ORGANIZATION_ADMIN
user4,user4@Firma.com,de,,,Admin,"SERVICE_MANAGER,ORGANIZATION_ADMIN"
user5,user5@Firma.com,de,MR,,Mueller-Siegel,SERVICE_MANAGER
user6,user6@Firma.com,de,MR,,StandardBenutzer,</codeblock>
            </p>
        </section>
    </refbody>
</reference>
