<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2020 -->
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Reference//EN"
                           "reference.dtd">
<reference id="reference832" xml:lang="de-de">
    <title>Online-Hilfe und FAQs</title>
    <refbody>
        <section>
            <p>Im Administrationsportal steht Online-Hilfe zu den einzelnen Seiten in der Sprache zur Verfügung, die der jeweilige Benutzer in seinem Profil eingestellt hat. Dies gilt auch für die FAQ-Datei, die als Hilfe zum Marktplatz angezeigt werden kann.</p>
            <p>Die Online-Hilfe und die FAQ-Datei stehen nach der Installation in einem separaten Container zur Verfügung: <codeph>oscm-help</codeph>.</p>
            <p>Sie können die vorhandene Online-Hilfe und die FAQ-Datei ändern und die Dateien in einer weiteren Sprache zur Verfügung stellen: </p>
            <p>
                <ol compact="no">
                    <li>Melden Sie sich an dem Docker-Host an, auf dem <ph platform="help">die Plattform</ph><ph
                            platform="print"><ph conref="../../Shared/Product_Name.xml#ProductNameTopic/Product_Abbr"
                            /></ph> installiert ist. </li>
                    <li>Melden Sie sich am Container <codeph>oscm-help</codeph> an:<p>
                            <codeblock>docker exec –it oscm-help /bin/bash </codeblock>
                        </p></li>
                    <li>Kopieren Sie den Inhalt der <codeph>oscm-portal-help.war</codeph>-Datei in ein separates Verzeichnis in Ihrem Dateisystem.</li>
                    <li>Extrahieren Sie den Inhalt der <codeph>oscm-portal-help.war</codeph>-Datei.<p>Die Verzeichnisstruktur ist wie folgt: </p><p
                            platform="help"><image href="../_images/HelpFAQ.png" alt="HelpFAQ.png" width="415"
                                height="372"/></p><p platform="print"><image href="../_images/HelpFAQ.png"
                                alt="HelpFAQ.png" width="300" height="269"
                            /></p><p>Durch die Installation sind standardmäßig folgende Sprachen vorhanden: Englisch (en), Deutsch (de) und Japanisch (ja). Sie können die Texte in den jeweiligen Unterverzeichnissen bearbeiten. Hierzu gehen Sie genauso vor, wie wenn Sie die Texte in einer neuen Sprache zur Verfügung stellen (siehe unten).</p></li>
                    <li>Kopieren Sie das Verzeichnis <codeph>help/en</codeph> und legen Sie den Namen für die Kopie wie folgt fest: <codeph>help/<i>&lt;ISO code></i></codeph>. <p>Kopieren Sie das Verzeichnis <codeph>faq/en</codeph> und legen Sie den Namen für die Kopie wie folgt fest: <codeph>faq/<i>&lt;ISO code></i></codeph>.</p><p>Der ISO-Sprachcode gibt die Sprache an, in die Sie übersetzen wollen. Fügen Sie zum Beispiel den beiden Verzeichnissen <codeph>help</codeph> und <codeph>faq</codeph> jeweils ein Unterverzeichnis <codeph>cs</codeph> (für Tschechisch) hinzu. Informationen zu den unterstützten Sprachcodes finden Sie <ph
                                platform="help"><xref href="../../Shared/reference/r_Language_Codes.xml"
                                >hier</xref>.</ph></p><p>Die Verzeichnisstruktur sieht nun wie folgt aus: </p><p
                            platform="help"><image href="../_images/HelpFAQ_sample.png" alt="HelpFAQ_sample.png"
                                width="415" height="381"/></p><p platform="print"><image
                                href="../_images/HelpFAQ_sample.png" alt="HelpFAQ_sample.png" width="300" height="381"
                            /></p>
                    </li>
                    <li>Übersetzen Sie die HTML-Dateien. <p>Beachten Sie dabei folgendes:</p><p>
                            <ul compact="no">
                                <li>Ändern Sie nicht das Style Sheet oder Symbolbilder. </li>
                                <li>Löschen Sie keine Dateien, auch wenn Sie sie nicht übersetzen. </li>
                                <li>Stellen Sie sicher, dass die HTML-Dateien keine ungültigen Daten enthalten und sich keine Fehler im Seitenlayout ergeben.</li>
                                <li>Verwenden Sie zum Testen der Übersetzungen eine separate Umgebung.</li>
                                <li>Die in der Online-Hilfe verwendeten Bilder können Sie wie folgt übersetzen: <p>
                                        <ol>
                                            <li>Erstellen Sie das Bild mit einem Zeichenprogramm. </li>
                                            <li>Speichern Sie das Bild unter dem Dateinamen, der auf der zugehörigen HTML-Seite referenziert wird, im Verzeichnis <codeph>Shared/_images</codeph>. </li>
                                            <li>Überprüfen Sie die Größe des Bildes in der HTML-Datei und passen Sie sie gegebenenfalls an. </li>
                                        </ol>
                                    </p></li>
                            </ul>
                        </p></li>
                    <li>Erstellen Sie eine Archivdatei mit dem Namen <codeph>oscm-portal-help.tar.gz</codeph>, die die zusätzlichen Verzeichnisse für die neue Sprache enthält, und kopieren Sie diese Archivdatei in folgendes Verzeichnis auf dem Docker-Host:<p><codeph>&lt;docker>/config/oscm-help</codeph></p><p><codeph>&lt;docker></codeph> ist das bei der Installation angegeben Datenverzeichnis der Plattform. </p></li>
                    <li>Stoppen Sie den Container <codeph>oscm-help</codeph>: <p>
                            <codeblock>docker stop oscm- help</codeblock>
                        </p></li>
                    <li>Entfernen Sie den Container <codeph>oscm-help</codeph>: <p>
                            <codeblock>docker-compose -f docker-compose-oscm.yml rm oscm-help</codeblock>
                        </p></li>
                    <li>Erstellen Sie den Container <codeph>oscm-help</codeph> erneut und starten Sie ihn: <p>
                            <codeblock>docker-compose -f docker-compose-oscm.yml up -d oscm-help</codeblock>
                        </p><p>Beachten Sie, dass so bestehende HTML-Dateien überschrieben werden.</p></li>
                </ol>
            </p>
            <p>
                <note>Achten Sie darauf, dass die Verzeichnisstrukturen und Dateien konsistent bleiben!</note>
            </p>
        </section>
    </refbody>
</reference>
