<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU ENABLING SOFTWARE TECHNOLOGY GMBH 2019 -->
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Reference//EN"
                           "reference.dtd">
<reference id="reference832" xml:lang="de-de">
    <title>Texte in Berichten</title>
    <refbody>
        <section>
            <p>Berichte werden in der Sprache generiert, die der Benutzer in seinem Profil eingestellt hat. Die in den Berichten verwendeten Texte werden 
                <ph product="oscm_ee">nach der Installation in Konfigurationsdateien bereitgestellt, die in einer separaten <codeph>.war</codeph>-Datei im Installation Package (<codeph>oscm-install-pack.zip</codeph>) enthalten sind:</ph>
                <ph product="oscm_ce">für jedes Release in Konfigurationsdateien in folgendem Archiv bereitgestellt:</ph>
            </p>
            <p product="oscm_ee"><codeph>&lt;install_pack_dir>/domains/bes_domain/birt.war</codeph>
            </p>
            <p product="oscm_ce"><codeph>oscm-reports.zip</codeph> </p>
            <p>Die Datei <ph product="oscm_ee"><codeph>birt.war</codeph></ph><ph product="oscm_ce"
                        ><codeph>oscm-reports.zip</codeph></ph> enthält die folgenden Konfigurationsdateien: </p>
            <p>
                <ul>
                    <li><codeph>reportLabels.properties</codeph> (Standardsprache Englisch)</li>
                    <li><codeph>reportLabels_de.properties</codeph> (Deutsch)</li>
                    <li><codeph>reportLabels_ja.properties</codeph> (Japanisch)</li>
                </ul>
            </p>
            <p>Sie können die englischen, deutschen und japanischen Texte bearbeiten, wenn Sie in diesen Sprachen Anpassungen der Berichte vornehmen möchten. </p>
            <p>Gehen Sie wie folgt vor, um Berichte in einer anderen Sprache generieren zu lassen:</p>
            <p>
                <ol compact="no">
                    <li>Extrahieren Sie die Datei <ph product="oscm_ee"><codeph>birt.war</codeph></ph><ph
                            product="oscm_ce"><codeph>oscm-reports.zip</codeph></ph> in ein lokales Verzeichnis. </li>
                    <li>Wechseln Sie in das Unterverzeichnis <codeph>WEB-INF</codeph>. </li>
                    <li>Kopieren Sie die englische Konfigurationsdatei <codeph>reportLabels.properties</codeph> und benennen Sie sie wie folgt um: <codeph>reportLabels_<i>&lt;ISO-Code></i>.properties</codeph>.<p>Der ISO-Code benennt die Sprache, in der Sie Übersetzungen bereitstellen möchten. Legen Sie zum Beispiel im Unterverzeichnis <codeph>WEB-INF</codeph> eine Datei <codeph>reportLabels_cs.properties</codeph> an.</p></li>
                    <li>Öffnen Sie die neue Konfigurationsdatei in einem Texteditor.<p>Jede Zeile der Datei ist wie folgt aufgebaut:</p><p>
                            <ul compact="no">
                                <li>Schlüssel in Großbuchstaben.</li>
                                <li>Gleichheitszeichen (=).</li>
                                <li>Text in der Sprache, die durch den Sprachcode im Dateinamen festgelegt ist.</li>
                            </ul>
                        </p><p>Übersetzen Sie die Texte nach den Gleichheitszeichen. Beachten Sie dabei folgendes:</p><p>
                            <ul>
                                <li>Lassen Sie die Schlüssel unverändert.</li>
                                <li>Wenn Sie in eine Sprache mit Nicht-ASCII-Zeichen übersetzen:<p>Verwenden Sie für diese Zeichen Unicode-Kodierung und Backslashes als Escape-Zeichen.</p><p>Beispiel für einen japanischen Text: <codeph>BASEPRICE=\u30B5\u30FC\u30D3\u30B9\u57FA\u672C\u6599\u91D1 </codeph>
                                    </p><p>Beispiel für einen deutschen Umlaut: <codeph>INVALID=ung\u00FCltig</codeph></p></li>
                                <li>Sonderzeichen wie Doppelpunkten muss ein Backslash als Escape-Zeichen (\) vorangestellt werden. Beispiel: <codeph>ROLESPERPRICEMODEL=Kosten pro Abonnement\:</codeph></li>
                                <li>Speichern Sie die Datei in UTF-8.</li>
                            </ul>
                        </p></li>
                    <li product="oscm_ee"
                        >Erstellen Sie eine neue WAR-Datei, <codeph>birt.war</codeph>, die die Konfigurationsdatei für die neue Sprache enthält.</li>
                    <li product="oscm_ee"
                            >Deinstallieren Sie zunächst und installieren Sie anschließend die geänderte Datei <codeph>birt.war</codeph> in der Domäne <codeph>bes-domain</codeph> auf Ihrem Application Server. </li>
                    <li product="oscm_ce"
                            >Kopieren Sie die neue Konfigurationsdatei in das Unterverzeichnis <codeph>WEB-INF</codeph> des Verzeichnisses auf dem Application Server, in dem die BIRT Report-Engine installiert ist. Standardmäßig ist dies <codeph>&lt;GLASSFISH_HOME>/glassfish/domains/&lt;domain>/applications/birt</codeph>.</li>
                    <li product="oscm_ce">Starten Sie BIRT neu auf dem Application Server. </li>
                </ol>
            </p>
            <p>Damit werden bereits vorhandene Texte, die in Berichten ausgegeben werden, überschrieben.</p>
            <p>
                <note>Achten Sie darauf, dass die Verzeichnisstrukturen und Dateien konsistent bleiben!</note>
            </p>
        </section>
    </refbody>
</reference>
