<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU LIMITED 2017 -->
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Reference//EN"
                           "reference.dtd">
<reference id="reference832" xml:lang="de-de">
    <title>Preis für Benutzer</title>
    <refbody>
        <section>
            <p id="Für_jeden_Benutzer_der_einem_reference_refbody_section_1"
                    ><ph>Für die Benutzer, die einem Abonnement zugeordnet sind, kann eine Gebühr definiert werden, die in regelmäßigen Abständen bezahlt werden muss. Unterstützt werden die Zeiträume Monat, Woche, Tag und Stunde. Die Gebühr ist abhängig von der Anzahl der Zeiteinheiten, die ein oder mehrere Benutzer einem Abonnement zugeordnet sind. Diese Gebühr kann nur für Services mit Login-Zugriff oder Benutzerzugriff definiert werden.</ph></p>
            <p>Der Preis für Benutzer ist unabhängig von einem Preis pro Abo oder anderen Nutzungsdaten. </p>
            <p>Der Preis für Benutzer kann gestaffelt sein: Abhängig von der Summe aller Zeiteinheiten, in denen Benutzer einem Abonnement zugeordnet sind, können unterschiedliche Preise definiert werden. Weitere Informationen finden Sie <xref
                    href="r_PriceModelDetails_stepped.xml">hier</xref>.</p>
            <p>Wenn die Nutzungsgebühren pro Zeiteinheit berechnet werden, werden die Zeiteinheiten, in denen ein Benutzer einem Abonnement zugeordnet ist, immer vollständig abgerechnet. Dabei wird nicht zwischen Benutzern unterschieden, die während der ganzen Zeiteinheit zugeordnet waren, und solchen, die nur für eine kürzere Zeit zugeordnet waren. Wenn die Zuordnung eines Benutzers zu einem Abonnement innerhalb einer Zeiteinheit zunächst aufgehoben und danach wieder vorgenommen wird, wird die Zeiteinheit nur einmal berechnet. Wenn jedoch eine Zuordnung aufgehoben, der Benutzer gelöscht und danach ein neuer Benutzer mit demselben Benutzernamen zugeordnet wird, werden diese Benutzer als zwei verschiedene, dem Abonnement zugeordnete, Benutzer behandelt. Deshalb wird die Zeiteinheit zweimal berechnet. </p>
        </section>
        <section>
            <title>Beispiel</title>
            <p>Drei Benutzer sind einem Abonnement zugeordnet. Im Preismodell ist ein Preis für Benutzer von 10,00 € pro Tag festgelegt. Benutzer A und Benutzer B arbeiten 2,5 Tage mit dem Service, Benutzer C 3,5 Tage.</p>
            <p>Die Gebühren errechnen sich wie folgt: </p>
            <fig>
                <image href="../_images/PriceModelSamples_RecChargeForUser.png" placement="break" height="200"
                    width="400"/>
            </fig>
            <p>Wenn pro rata abgerechnet wird, werden dem Kunden 85 € in Rechnung gestellt. Wenn pro Zeiteinheit abgerechnet wird, werden ihm 100 € in Rechnung gestellt, weil er für jeden angefangenen Tag die volle Gebühr zahlen muss.</p>
        </section>
        <section>
            <title>Beispiel: Kombinierte Preimodellelemente</title>
            <p>Im folgenden Beispiel werden die Elemente "einmalige Gebühr", "Preis pro Abo" und "Preis für Benutzer" kombiniert: </p>
            <p>
                <ul>
                    <li>Abrechnungseinheit: Monat</li>
                    <li>Einmalige Gebühr: 30,00 €</li>
                    <li>Preis pro Abo: 10,00 € pro Monat</li>
                    <li>Preis für Benutzer: 20,00 € pro Monat</li>
                </ul>
            </p>
            <p>Das Preismodell gilt für ein Abonnement, dem 5 Benutzer zugeordnet sind. 2 Benutzer sind nur einen halben Monat zugeordnet, die anderen 3 den ganzen Monat. </p>
            <p>Wenn pro rata abgerechnet wird, errechnen sich die Kosten für den ersten Abrechnungszeitraum wie folgt: </p>
            <fig>
                <image href="../_images/PriceModelSamples_Basic.png" placement="break" height="150" width="400"/>
            </fig>
            <p>Wenn pro Zeiteinheit abgerechnet wird, errechnen sich die Kosten für den ersten Abrechnungszeitraum wie folgt:</p>
            <fig>
                <image href="../_images/PriceModelSamples_Basic2.png" placement="break" height="150" width="400"/>
            </fig>
            <p>Für alle folgenden Abrechnungszeiträume werden die Preise ohne die einmalige Gebühr berechnet.</p>
        </section>
    </refbody>
</reference>
