<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<!-- Copyright FUJITSU LIMITED 2018 -->
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DITA Reference//EN"
                           "reference.dtd">
<reference id="reference832" xml:lang="de-de">
        <title><ph platform="help">Gestaffelte Preise</ph></title>
        <refbody>
                <section>
                        <p id="Eine_Preisstaffelung_ist_die_reference_refbody_section_1"
                                >Eine Preisstaffelung ist die Definition von Bereichen, für die unterschiedliche Preisfaktoren gelten. Obergrenzen für Preisbereiche können für folgendes definiert werden:</p>
                        <ul>
                                <li id="Anzahl_der_Benutzer_reference_refbody_section_1"
                                        ><b>Summe der Zeiteinheiten</b>, in denen Benutzer einem Abonnement während eines Abrechnungszeitraums zugeordnet sind und damit arbeiten. Beispielsweise kosten bis zu 10 Stunden, in denen 1 Benutzer einem Abonnement zugeordnet ist, 10,00 € pro Stunde, jede weitere Stunde, die der Benutzer zugeordnet ist, kostet 8,00 €. </li>
                                <li id="Werte_von_numerischen_Paramet_reference_refbody_section_1"
                                                ><b>Werte von numerischen Parametern</b>. Beispielsweise kostet das Speichern von bis zu 100 Dateien in einer Datenbank 1,00 € pro Datei, jede weitere Datei kostet 0,50 €. </li>
                                <li id="Anzahl_der_Ereignisse_reference_refbody_section_1"
                                        ><b>Anzahl der Ereignisse</b>, die während der Nutzung eines Abonnements auftreten. Beispielsweise kosten bis zu 10 Downloads von Dateien 1,00 € pro Download, jeder weitere Download kostet 0,50 €. </li>
                        </ul>
                        <p>Ein Preismodell mit gestaffelten Preisen kann sinnvoll sein, wenn Sie Ihren Kunden folgendes anbieten möchten:</p>
                        <ul>
                                <li>Preis für Benutzer abhängig von der Zeit, in denen Benutzer einem Abonnement zugeordnet sind. </li>
                                <li>Preis pro Ereignis abhängig von der Häufigkeit der Ereignisse.</li>
                                <li>Preis für einen Serviceparameter abhängig von seinem Wert. Dies ist nur für numerische Parameter (Typ Integer oder Long) möglich. </li>
                        </ul>
                        <p id="Die_Staffelung_von_Preisen_wi_reference_refbody_section_1"
                                >Die Staffelung von Preisen wirkt sich nicht auf andere Preismodellelemente aus. </p>
                </section>
                <section>
                        <title><ph platform="help">Beispiel: Gestaffelte Preise für Benutzer</ph></title>
                        <p>Das Preismodell in diesem Beispiel definiert Preise für Benutzer pro Stunde. Die Preise sind wie folgt gestaffelt: Die ersten 2 Stunden, in denen ein Benutzer dem Abonnement zugeordnet ist, kosten jeweils 7,00 €. Die dritte, vierte und fünfte Stunde kostet jeweils 6,00 €, jede weitere Stunde kostet 5,00 €. </p>
                        <p>In der Beispielrechnung weist ein Kunde dem Abonnement vier Benutzer zu. Jeder der vier Benutzer nutzt das Abonnement genau eine Stunde lang. Die Berechnung ist die gleiche, wenn der Kunde einen Benutzer zuordnet und dieser das Abonnement vier Stunden lang nutzt. </p>
                        <p>Im Beispiel wird pro rata abgerechnet. </p>
                        <fig>
                                <image href="../_images/PriceModelSamples_Step5.png" alt="PriceModelSamples_Step5.png"
                                        width="250" height="108"/>
                        </fig>
                        <p>Für die Berechnung der Nutzungsgebühren wird ein ganzer Abrechnungszeitraum von einem Monat zugrunde gelegt. Die Nutzungsgebühren errechnen sich wie folgt:</p>
                        <p>(2 * 7,00 €) + (2 * 6,00 €) = 26,00 €</p>
                        <p><b>Gesamt: 26,00 €</b></p>
                        <p><b>Berechnung, wenn Benutzer dem Abo unterschiedlich lang zugeordnet sind</b>:</p>
                        <p>Sind Benutzer einem Abonnement unterschiedlich lang zugeordnet, wird die Berechnung der tatsächlichen Kosten komplexer.</p>
                        <p>Im folgenden Beispiel gilt als Abrechnungseinheit wieder eine Stunde:<ul>
                                        <li>3 Benutzer sind dem Abo 30 Minuten lang zugeordnet (= 1,5 Benutzer / Stunde)</li>
                                        <li>2 Benutzer sind dem Abo 3,5 Stunden lang zugeordnet (= 7 Benutzer / Stunde)</li>
                                        <li>3 Benutzer sind dem Abo 2 Stunden lang zugeordnet (= 6 Benutzer / Stunde)</li>
                                </ul></p>
                        <p>Die Summe von 14,5 Stunden (1,5 + 7 + 6) dient als Berechnungsgrundlage. Wie im ersten Beispiel kosten 2 Stunden jeweils 7,00 €, die nächsten 3 kosten 6,00 €, jede weitere 5,00 €.</p>
                        <p>Damit ergeben sich folgende Preise: </p>
                        <p>(2 * 7,00 €) + (3 * 6,00 €) + (9,5 * 5,00 €) = <b>79,50 €</b>
                        </p>
                        <p><b>Gesamt: 79,50 €</b></p>
                        <p>Wenn im selben Beispiel pro Zeiteinheit abgerechnet wird und als Abrechnungseinheit eine Stunde angegeben ist, berechnen sich die Kosten wie folgt:</p>
                        <ul>
                                <li>3 Benutzer sind dem Abo 30 Minuten lang zugeordnet (= 3 Benutzer / Stunde)</li>
                                <li>2 Benutzer sind dem Abo 3,5 Stunden lang zugeordnet (= 8 Benutzer / Stunde)</li>
                                <li>3 Benutzer sind dem Abo 2 Stunden zugeordnet (= 6 Benutzer / Stunde)</li>
                        </ul>
                        <p>Die Summe von 17 Stunden (3 + 8 + 6)dient als Berechnungsgrundlage. Wie im ersten Beispiel kosten 2 Stunden jeweils 7,00 €, die nächsten 3 kosten 6,00 €, jede weitere 5,00 €.</p>
                        <p>Damit ergeben sich folgende Preise:</p>
                        <p>(2 * 7.00 €) + (3 * 6.00 €) + (12 * 5.00 €) = <b>92.00 €</b>
                        </p>
                        <p><b>Gesamt: 92.00 €</b>
                        </p>
                </section>
                <section>
                        <title><ph platform="help"
                                >Beispiel: Gestaffelte Preise abhängig von Parameterwerten</ph></title>
                        <p>Im folgenden Beispiel wurden für den Parameter "Anzahl Ordner, die angelegt werden können." gestaffelte Preise definiert: Die ersten 40 Ordner kosten jeweils 4,00 €, die nächsten 10 jeweils 3,50 €, jeder weitere 3,00 €. Der Kunde legte beim Abonnieren des Service fest, dass maximal 45 Ordner erstellt werden dürfen. </p>
                        <fig>
                                <image href="../_images/PriceModelSamples_Step4.png" placement="break" height="216"
                                        width="498"/>
                        </fig>
                        <p>Für die Berechnung der Nutzungsgebühren wird ein ganzer Abrechnungszeitraum von einem Monat zugrunde gelegt. Die Gebühren für die Erstellung von bis zu 45 Ordnern errechnen sich wie folgt:</p>
                        <p>(40 * 4,00 €) + (5 * 3,50 € ) = 177,50 €</p>
                        <p><b>Gesamt: 177,50 €</b></p>
                </section>
                <section><title><ph platform="help"
                                        >Beispiel: Gestaffelte Preise abhängig von der Anzahl der Ereignisse</ph></title><p>In diesem Beispiel wurden für die folgenden Ereignisse gestaffelte Preise definiert: </p><ul>
                                <li>Anmelden eines Benutzers beim Service</li>
                                <li>Download von Dateien</li>
                                <li>Upload von Dateien</li>
                        </ul><p>Das Abmelden vom Service und das Erstellen von neuen Ordnern ist kostenfrei. </p><fig>
                                <image href="../_images/PriceModelSamples_Step3.png" placement="break" height="268"
                                        width="622"/>
                        </fig><p>Für die Berechnung der Nutzungsgebühren wird ein ganzer Abrechnungszeitraum von einem Monat zugrunde gelegt. Die folgenden Ereignisse treten während der Nutzung des Abonnements auf: </p><ul>
                                <li>500 mal meldet sich ein Benutzer beim Service an. </li>
                                <li>300 Dateien werden heruntergeladen.</li>
                                <li>200 Dateien werden hochgeladen.</li>
                        </ul>Die Gebühren für diese Ereignisse errechnen sich wie folgt: <p>Anmelden: (100 * 1,00 €) + (100 * 0,50 €) + (100 * 0,25 €) + (200 * 0,20 €) = 215,00 €</p><p>Download: (100 * 0,25 €) + (200 * 0,20 €) = 65,00 € </p><p>Upload: (100 * 1,00 €) + (100 * 0,80 €) = 180,00 €</p><p><b>Gesamt: 460,00 €</b>
                        </p></section>
        </refbody>
</reference>
